{
  "surah_id": "41",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "41:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____",
          "answer": "حمٓ",
          "options": [
            "ٱئْتِيَا",
            "حمٓ",
            "أُنثَىٰ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "Ha Meem"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "41:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2,
          "question": "_____ مِّنَ ٱلرَّحْمَٰنِ ٱلرَّحِيمِ",
          "answer": "تَنزِيلٌ",
          "options": [
            "تَنزِيلٌ",
            "أَنَّهُ",
            "سَمَٰوَاتٍ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "A revelation"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "تَنزِيلٌ _____ ٱلرَّحْمَٰنِ ٱلرَّحِيمِ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ٱللَّهَ",
            "أَقْوَٰتَهَا",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "تَنزِيلٌ مِّنَ _____ ٱلرَّحِيمِ",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنِ",
          "options": [
            "وَإِذَآ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "عَزِيزٌ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "تَنزِيلٌ مِّنَ ٱلرَّحْمَٰنِ _____",
          "answer": "ٱلرَّحِيمِ",
          "options": [
            "ٱلرَّحِيمِ",
            "ءَاذَانِنَا",
            "إِنَّهُۥ",
            "يَنزَغَنَّكَ"
          ],
          "translation": "the Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "41:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 6,
          "question": "_____ فُصِّلَتْ ءَايَٰتُهُۥ قُرْءَانًا عَرَبِيًّا لِّقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "كِتَٰبٌ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "دُعَآءٍ",
            "كِتَٰبٌ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "A Book"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "كِتَٰبٌ _____ ءَايَٰتُهُۥ قُرْءَانًا عَرَبِيًّا لِّقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فُصِّلَتْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "فُصِّلَتْ",
            "مُرِيبٍ",
            "ٱلَّذَيْنِ"
          ],
          "translation": "are detailed"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "كِتَٰبٌ فُصِّلَتْ _____ قُرْءَانًا عَرَبِيًّا لِّقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ءَايَٰتُهُۥ",
          "options": [
            "ءَايَٰتُهُۥ",
            "ٱلْحَسَنَةُ",
            "ذُو",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "its Verses"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "كِتَٰبٌ فُصِّلَتْ ءَايَٰتُهُۥ _____ عَرَبِيًّا لِّقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "قُرْءَانًا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "قُرْءَانًا",
            "لَّهُمْ",
            "مِّنَّا"
          ],
          "translation": "a Quran"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "كِتَٰبٌ فُصِّلَتْ ءَايَٰتُهُۥ قُرْءَانًا _____ لِّقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَرَبِيًّا",
          "options": [
            "ظَنَنتُمْ",
            "شَدِيدًا",
            "عَرَبِيًّا",
            "تَنزِيلٌ"
          ],
          "translation": "(in) Arabic"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "كِتَٰبٌ فُصِّلَتْ ءَايَٰتُهُۥ قُرْءَانًا عَرَبِيًّا _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِّقَوْمٍ",
          "options": [
            "ﰯ",
            "عَلَيْنَا",
            "تَضَعُ",
            "لِّقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "كِتَٰبٌ فُصِّلَتْ ءَايَٰتُهُۥ قُرْءَانًا عَرَبِيًّا لِّقَوْمٍ _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "فِيهَآ",
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "(who) know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "41:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 13,
          "question": "_____ وَنَذِيرًا فَأَعْرَضَ أَكْثَرُهُمْ فَهُمْ لَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "بَشِيرًا",
          "options": [
            "وَإِلَيْهِ",
            "بَشِيرًا",
            "يُسَبِّحُونَ",
            "أَنطَقَ"
          ],
          "translation": "A giver of glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "بَشِيرًا _____ فَأَعْرَضَ أَكْثَرُهُمْ فَهُمْ لَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "وَنَذِيرًا",
          "options": [
            "وَبَيْنَهُۥ",
            "ٱلَّذِى",
            "لَهُم",
            "وَنَذِيرًا"
          ],
          "translation": "and a warner"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "بَشِيرًا وَنَذِيرًا _____ أَكْثَرُهُمْ فَهُمْ لَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "فَأَعْرَضَ",
          "options": [
            "ضَرَّآءَ",
            "أَكِنَّةٍ",
            "فَأَعْرَضَ",
            "بِجَانِبِهِۦ"
          ],
          "translation": "but turn away"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "بَشِيرًا وَنَذِيرًا فَأَعْرَضَ _____ فَهُمْ لَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "أَكْثَرُهُمْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "قَالُوا۟",
            "قَالَتَآ",
            "أَكْثَرُهُمْ"
          ],
          "translation": "most of them"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "بَشِيرًا وَنَذِيرًا فَأَعْرَضَ أَكْثَرُهُمْ _____ لَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "فَهُمْ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "يَعْلَمُونَ",
            "فِى",
            "فَهُمْ"
          ],
          "translation": "so they"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "بَشِيرًا وَنَذِيرًا فَأَعْرَضَ أَكْثَرُهُمْ فَهُمْ _____ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَرَءَيْتُمْ",
            "رَبِّىٓ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "بَشِيرًا وَنَذِيرًا فَأَعْرَضَ أَكْثَرُهُمْ فَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَسْمَعُونَ",
          "options": [
            "ءَاذَنَّٰكَ",
            "يَسْمَعُونَ",
            "مِّمَّا",
            "أَسْوَأَ"
          ],
          "translation": "hear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "41:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 20,
          "question": "_____ قُلُوبُنَا فِىٓ أَكِنَّةٍ مِّمَّا تَدْعُونَآ إِلَيْهِ وَفِىٓ ءَاذَانِنَا وَقْرٌ وَمِنۢ بَيْنِنَا وَبَيْنِكَ حِجَابٌ فَٱعْمَلْ إِنَّنَا عَٰمِلُونَ",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ﰳ",
            "وَقَالُوا۟",
            "وَنَـَٔا"
          ],
          "translation": "And they say"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "وَقَالُوا۟ _____ فِىٓ أَكِنَّةٍ مِّمَّا تَدْعُونَآ إِلَيْهِ وَفِىٓ ءَاذَانِنَا وَقْرٌ وَمِنۢ بَيْنِنَا وَبَيْنِكَ حِجَابٌ فَٱعْمَلْ إِنَّنَا عَٰمِلُونَ",
          "answer": "قُلُوبُنَا",
          "options": [
            "مِّنْهُ",
            "قُلُوبُنَا",
            "قَبْلِهِم",
            "قُرْءَانًا"
          ],
          "translation": "Our hearts"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "وَقَالُوا۟ قُلُوبُنَا _____ أَكِنَّةٍ مِّمَّا تَدْعُونَآ إِلَيْهِ وَفِىٓ ءَاذَانِنَا وَقْرٌ وَمِنۢ بَيْنِنَا وَبَيْنِكَ حِجَابٌ فَٱعْمَلْ إِنَّنَا عَٰمِلُونَ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "لَفِى",
            "بِٱللَّهِ",
            "فِىٓ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "(are) in"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "وَقَالُوا۟ قُلُوبُنَا فِىٓ _____ مِّمَّا تَدْعُونَآ إِلَيْهِ وَفِىٓ ءَاذَانِنَا وَقْرٌ وَمِنۢ بَيْنِنَا وَبَيْنِكَ حِجَابٌ فَٱعْمَلْ إِنَّنَا عَٰمِلُونَ",
          "answer": "أَكِنَّةٍ",
          "options": [
            "وَلَنُذِيقَنَّهُم",
            "طَوْعًا",
            "أَكِنَّةٍ",
            "لِى"
          ],
          "translation": "coverings"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "وَقَالُوا۟ قُلُوبُنَا فِىٓ أَكِنَّةٍ _____ تَدْعُونَآ إِلَيْهِ وَفِىٓ ءَاذَانِنَا وَقْرٌ وَمِنۢ بَيْنِنَا وَبَيْنِكَ حِجَابٌ فَٱعْمَلْ إِنَّنَا عَٰمِلُونَ",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "دَارُ",
            "وَمَا",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "from what"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "وَقَالُوا۟ قُلُوبُنَا فِىٓ أَكِنَّةٍ مِّمَّا _____ إِلَيْهِ وَفِىٓ ءَاذَانِنَا وَقْرٌ وَمِنۢ بَيْنِنَا وَبَيْنِكَ حِجَابٌ فَٱعْمَلْ إِنَّنَا عَٰمِلُونَ",
          "answer": "تَدْعُونَآ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "تَدْعُونَآ",
            "سَبْعَ",
            "تَنزِيلٌ"
          ],
          "translation": "you call us"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "وَقَالُوا۟ قُلُوبُنَا فِىٓ أَكِنَّةٍ مِّمَّا تَدْعُونَآ _____ وَفِىٓ ءَاذَانِنَا وَقْرٌ وَمِنۢ بَيْنِنَا وَبَيْنِكَ حِجَابٌ فَٱعْمَلْ إِنَّنَا عَٰمِلُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "أَكْمَامِهَا",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "to it"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "وَقَالُوا۟ قُلُوبُنَا فِىٓ أَكِنَّةٍ مِّمَّا تَدْعُونَآ إِلَيْهِ _____ ءَاذَانِنَا وَقْرٌ وَمِنۢ بَيْنِنَا وَبَيْنِكَ حِجَابٌ فَٱعْمَلْ إِنَّنَا عَٰمِلُونَ",
          "answer": "وَفِىٓ",
          "options": [
            "رِيحًا",
            "وَفِىٓ",
            "دُخَانٌ",
            "وَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "and in"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "وَقَالُوا۟ قُلُوبُنَا فِىٓ أَكِنَّةٍ مِّمَّا تَدْعُونَآ إِلَيْهِ وَفِىٓ _____ وَقْرٌ وَمِنۢ بَيْنِنَا وَبَيْنِكَ حِجَابٌ فَٱعْمَلْ إِنَّنَا عَٰمِلُونَ",
          "answer": "ءَاذَانِنَا",
          "options": [
            "مِنْ",
            "وَمَا",
            "ٱللَّهِ",
            "ءَاذَانِنَا"
          ],
          "translation": "our ears"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "وَقَالُوا۟ قُلُوبُنَا فِىٓ أَكِنَّةٍ مِّمَّا تَدْعُونَآ إِلَيْهِ وَفِىٓ ءَاذَانِنَا _____ وَمِنۢ بَيْنِنَا وَبَيْنِكَ حِجَابٌ فَٱعْمَلْ إِنَّنَا عَٰمِلُونَ",
          "answer": "وَقْرٌ",
          "options": [
            "وَقْرٌ",
            "بِمَا",
            "خَٰسِرِينَ",
            "أَنفُسِهِمْ"
          ],
          "translation": "(is) deafness"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "وَقَالُوا۟ قُلُوبُنَا فِىٓ أَكِنَّةٍ مِّمَّا تَدْعُونَآ إِلَيْهِ وَفِىٓ ءَاذَانِنَا وَقْرٌ _____ بَيْنِنَا وَبَيْنِكَ حِجَابٌ فَٱعْمَلْ إِنَّنَا عَٰمِلُونَ",
          "answer": "وَمِنۢ",
          "options": [
            "وَإِلَيْهِ",
            "يُلَقَّىٰهَآ",
            "وَمِنۢ",
            "بَشَرٌ"
          ],
          "translation": "and between us"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "وَقَالُوا۟ قُلُوبُنَا فِىٓ أَكِنَّةٍ مِّمَّا تَدْعُونَآ إِلَيْهِ وَفِىٓ ءَاذَانِنَا وَقْرٌ وَمِنۢ _____ وَبَيْنِكَ حِجَابٌ فَٱعْمَلْ إِنَّنَا عَٰمِلُونَ",
          "answer": "بَيْنِنَا",
          "options": [
            "بَيْنِنَا",
            "فِىٓ",
            "مِن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and between us"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "وَقَالُوا۟ قُلُوبُنَا فِىٓ أَكِنَّةٍ مِّمَّا تَدْعُونَآ إِلَيْهِ وَفِىٓ ءَاذَانِنَا وَقْرٌ وَمِنۢ بَيْنِنَا _____ حِجَابٌ فَٱعْمَلْ إِنَّنَا عَٰمِلُونَ",
          "answer": "وَبَيْنِكَ",
          "options": [
            "وَبَيْنِكَ",
            "قَنُوطٌ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "مُوسَى"
          ],
          "translation": "and between you"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "وَقَالُوا۟ قُلُوبُنَا فِىٓ أَكِنَّةٍ مِّمَّا تَدْعُونَآ إِلَيْهِ وَفِىٓ ءَاذَانِنَا وَقْرٌ وَمِنۢ بَيْنِنَا وَبَيْنِكَ _____ فَٱعْمَلْ إِنَّنَا عَٰمِلُونَ",
          "answer": "حِجَابٌ",
          "options": [
            "حِجَابٌ",
            "كَفَرُوا۟",
            "مَّن",
            "ٱلْقُرْءَانِ"
          ],
          "translation": "(is) a screen"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "وَقَالُوا۟ قُلُوبُنَا فِىٓ أَكِنَّةٍ مِّمَّا تَدْعُونَآ إِلَيْهِ وَفِىٓ ءَاذَانِنَا وَقْرٌ وَمِنۢ بَيْنِنَا وَبَيْنِكَ حِجَابٌ _____ إِنَّنَا عَٰمِلُونَ",
          "answer": "فَٱعْمَلْ",
          "options": [
            "لَا",
            "وَمِنۢ",
            "فَٱعْمَلْ",
            "تَخَافُوا۟"
          ],
          "translation": "So work"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "وَقَالُوا۟ قُلُوبُنَا فِىٓ أَكِنَّةٍ مِّمَّا تَدْعُونَآ إِلَيْهِ وَفِىٓ ءَاذَانِنَا وَقْرٌ وَمِنۢ بَيْنِنَا وَبَيْنِكَ حِجَابٌ فَٱعْمَلْ _____ عَٰمِلُونَ",
          "answer": "إِنَّنَا",
          "options": [
            "أَتَيْنَا",
            "إِنَّنَا",
            "لِلَّذِينَ",
            "لَمُحْىِ"
          ],
          "translation": "indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "وَقَالُوا۟ قُلُوبُنَا فِىٓ أَكِنَّةٍ مِّمَّا تَدْعُونَآ إِلَيْهِ وَفِىٓ ءَاذَانِنَا وَقْرٌ وَمِنۢ بَيْنِنَا وَبَيْنِكَ حِجَابٌ فَٱعْمَلْ إِنَّنَا _____",
          "answer": "عَٰمِلُونَ",
          "options": [
            "عَٰمِلُونَ",
            "حَتَّىٰ",
            "بِٱلَّتِى",
            "تَضَعُ"
          ],
          "translation": "(are) working"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "41:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 37,
          "question": "_____ إِنَّمَآ أَنَا۠ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَٱسْتَقِيمُوٓا۟ إِلَيْهِ وَٱسْتَغْفِرُوهُ وَوَيْلٌ لِّلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "أَندَادًا",
            "قَالُوٓا۟",
            "قُلْ",
            "وَفِى"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "قُلْ _____ أَنَا۠ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَٱسْتَقِيمُوٓا۟ إِلَيْهِ وَٱسْتَغْفِرُوهُ وَوَيْلٌ لِّلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "إِنَّمَآ",
          "options": [
            "لَا",
            "إِنَّمَآ",
            "قَدْ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ _____ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَٱسْتَقِيمُوٓا۟ إِلَيْهِ وَٱسْتَغْفِرُوهُ وَوَيْلٌ لِّلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "أَنَا۠",
            "خَٰسِرِينَ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "أَحْسَنُ"
          ],
          "translation": "I am"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ _____ مِّثْلُكُمْ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَٱسْتَقِيمُوٓا۟ إِلَيْهِ وَٱسْتَغْفِرُوهُ وَوَيْلٌ لِّلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "بَشَرٌ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "بَشَرٌ",
            "أَنْعَمْنَا",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "a man"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ بَشَرٌ _____ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَٱسْتَقِيمُوٓا۟ إِلَيْهِ وَٱسْتَغْفِرُوهُ وَوَيْلٌ لِّلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "مِّثْلُكُمْ",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "أَحْسَنُ",
            "مِّثْلُكُمْ",
            "وَٱلْإِنسِ"
          ],
          "translation": "like you"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ _____ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَٱسْتَقِيمُوٓا۟ إِلَيْهِ وَٱسْتَغْفِرُوهُ وَوَيْلٌ لِّلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "يُوحَىٰٓ",
          "options": [
            "تُرْجَعُونَ",
            "إِن",
            "يُوحَىٰٓ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "it is revealed"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُوحَىٰٓ _____ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَٱسْتَقِيمُوٓا۟ إِلَيْهِ وَٱسْتَغْفِرُوهُ وَوَيْلٌ لِّلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "إِلَىَّ",
          "options": [
            "أَنطَقَ",
            "كَانُوا۟",
            "بِمَصَٰبِيحَ",
            "إِلَىَّ"
          ],
          "translation": "to me"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ _____ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَٱسْتَقِيمُوٓا۟ إِلَيْهِ وَٱسْتَغْفِرُوهُ وَوَيْلٌ لِّلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "أَنَّمَآ",
          "options": [
            "وَٱسْتَغْفِرُوهُ",
            "مِن",
            "أَنَّمَآ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ _____ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَٱسْتَقِيمُوٓا۟ إِلَيْهِ وَٱسْتَغْفِرُوهُ وَوَيْلٌ لِّلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "إِلَٰهُكُمْ",
          "options": [
            "يَرَوْا۟",
            "وَبَٰرَكَ",
            "إِلَٰهُكُمْ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "your god"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ _____ وَٰحِدٌ فَٱسْتَقِيمُوٓا۟ إِلَيْهِ وَٱسْتَغْفِرُوهُ وَوَيْلٌ لِّلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "إِلَٰهٌ",
          "options": [
            "إِيَّاهُ",
            "إِلَٰهٌ",
            "مَّسَّهُ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "(is) God"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ _____ فَٱسْتَقِيمُوٓا۟ إِلَيْهِ وَٱسْتَغْفِرُوهُ وَوَيْلٌ لِّلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "وَٰحِدٌ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "وَٰحِدٌ",
            "وَلَا",
            "مَّن"
          ],
          "translation": "One"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ _____ إِلَيْهِ وَٱسْتَغْفِرُوهُ وَوَيْلٌ لِّلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "فَٱسْتَقِيمُوٓا۟",
          "options": [
            "فَٱسْتَقِيمُوٓا۟",
            "مُّحِيطٌۢ",
            "تَنزِيلٌ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "so take a Straight Path"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَٱسْتَقِيمُوٓا۟ _____ وَٱسْتَغْفِرُوهُ وَوَيْلٌ لِّلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "مِن",
            "إِلَيْهِ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَٱسْتَقِيمُوٓا۟ إِلَيْهِ _____ وَوَيْلٌ لِّلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "وَٱسْتَغْفِرُوهُ",
          "options": [
            "أَعْجَمِيًّا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱسْتَغْفِرُوهُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "and ask His forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَٱسْتَقِيمُوٓا۟ إِلَيْهِ وَٱسْتَغْفِرُوهُ _____ لِّلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "وَوَيْلٌ",
          "options": [
            "وَقْرٌ",
            "عِندَ",
            "وَٰحِدٌ",
            "وَوَيْلٌ"
          ],
          "translation": "And woe"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَٱسْتَقِيمُوٓا۟ إِلَيْهِ وَٱسْتَغْفِرُوهُ وَوَيْلٌ _____",
          "answer": "لِّلْمُشْرِكِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "قَدِيرٌ",
            "غَفُورٍ",
            "لِّلْمُشْرِكِينَ"
          ],
          "translation": "to the polytheists"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "41:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 53,
          "question": "_____ لَا يُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "وَهُوَ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ يُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "أَلَّا",
            "ٱلشَّرُّ",
            "إِنَّ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "ٱلَّذِينَ لَا _____ ٱلزَّكَوٰةَ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "يُؤْتُونَ",
          "options": [
            "يُؤْتُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "دُعَآءِ",
            "عَظِيمٍ"
          ],
          "translation": "give"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "ٱلَّذِينَ لَا يُؤْتُونَ _____ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱلزَّكَوٰةَ",
          "options": [
            "وَقْرٌ",
            "ﰂ",
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "فَإِن"
          ],
          "translation": "the zakah"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "ٱلَّذِينَ لَا يُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ _____ بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَهُم",
          "options": [
            "وَهُم",
            "نَزْغٌ",
            "ءَا۬عْجَمِىٌّ",
            "أَعْدَآءُ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "ٱلَّذِينَ لَا يُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَهُم _____ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "بِٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "بِٱلذِّكْرِ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "in the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "ٱلَّذِينَ لَا يُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ _____ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "هُمْ",
            "حَمِيدٍ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "ٱلَّذِينَ لَا يُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ _____",
          "answer": "كَٰفِرُونَ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "كَٰفِرُونَ",
            "ﰬ",
            "عَدَٰوَةٌ"
          ],
          "translation": "(are) disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "41:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 61,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُمْ أَجْرٌ غَيْرُ مَمْنُونٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "بِمَا",
            "ﰦ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "إِنَّ _____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُمْ أَجْرٌ غَيْرُ مَمْنُونٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "إِنَّهُۥ",
            "يُقَالُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُمْ أَجْرٌ غَيْرُ مَمْنُونٍ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "ﰬ",
            "شَآءَ",
            "وَٱلنَّهَارِ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُمْ أَجْرٌ غَيْرُ مَمْنُونٍ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "وَعَمِلُوا۟",
            "ظَنَنتُم",
            "عَلَى",
            "أَقْدَامِنَا"
          ],
          "translation": "and do"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ لَهُمْ أَجْرٌ غَيْرُ مَمْنُونٍ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "يُؤْتُونَ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "مِّنَ",
            "قُلُوبُنَا"
          ],
          "translation": "righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ أَجْرٌ غَيْرُ مَمْنُونٍ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "يُلَقَّىٰهَآ",
            "شَهِيدٍ",
            "يُلْحِدُونَ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُمْ _____ غَيْرُ مَمْنُونٍ",
          "answer": "أَجْرٌ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "أَجْرٌ",
            "قَبْلِهِم",
            "فَهَدَيْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) a reward"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُمْ أَجْرٌ _____ مَمْنُونٍ",
          "answer": "غَيْرُ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "فَذُو",
            "غَيْرُ"
          ],
          "translation": "never ending"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُمْ أَجْرٌ غَيْرُ _____",
          "answer": "مَمْنُونٍ",
          "options": [
            "فَٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "بَصِيرٌ",
            "مَمْنُونٍ",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "never ending"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "41:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 70,
          "question": "_____ أَئِنَّكُمْ لَتَكْفُرُونَ بِٱلَّذِى خَلَقَ ٱلْأَرْضَ فِى يَوْمَيْنِ وَتَجْعَلُونَ لَهُۥٓ أَندَادًا ذَٰلِكَ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "لِمَ",
            "فَإِذَآ",
            "سَمَآءٍ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "قُلْ _____ لَتَكْفُرُونَ بِٱلَّذِى خَلَقَ ٱلْأَرْضَ فِى يَوْمَيْنِ وَتَجْعَلُونَ لَهُۥٓ أَندَادًا ذَٰلِكَ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَئِنَّكُمْ",
          "options": [
            "ﰲ",
            "أَئِنَّكُمْ",
            "ﰛ",
            "ٱلْقَوْلُ"
          ],
          "translation": "Do you indeed"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "قُلْ أَئِنَّكُمْ _____ بِٱلَّذِى خَلَقَ ٱلْأَرْضَ فِى يَوْمَيْنِ وَتَجْعَلُونَ لَهُۥٓ أَندَادًا ذَٰلِكَ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لَتَكْفُرُونَ",
          "options": [
            "وَهِىَ",
            "مِّمَّن",
            "لَتَكْفُرُونَ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "[surely] disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "قُلْ أَئِنَّكُمْ لَتَكْفُرُونَ _____ خَلَقَ ٱلْأَرْضَ فِى يَوْمَيْنِ وَتَجْعَلُونَ لَهُۥٓ أَندَادًا ذَٰلِكَ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "بِٱلَّذِى",
          "options": [
            "بِٱلَّذِى",
            "مَّا",
            "شَهِيدٍ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "in the One Who"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "قُلْ أَئِنَّكُمْ لَتَكْفُرُونَ بِٱلَّذِى _____ ٱلْأَرْضَ فِى يَوْمَيْنِ وَتَجْعَلُونَ لَهُۥٓ أَندَادًا ذَٰلِكَ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "بِمَآ",
            "ٱلْجِنِّ",
            "خَلَقَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "created"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "قُلْ أَئِنَّكُمْ لَتَكْفُرُونَ بِٱلَّذِى خَلَقَ _____ فِى يَوْمَيْنِ وَتَجْعَلُونَ لَهُۥٓ أَندَادًا ذَٰلِكَ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "عِقَابٍ",
            "إِلَّا",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "ﰳ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "قُلْ أَئِنَّكُمْ لَتَكْفُرُونَ بِٱلَّذِى خَلَقَ ٱلْأَرْضَ _____ يَوْمَيْنِ وَتَجْعَلُونَ لَهُۥٓ أَندَادًا ذَٰلِكَ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "عِلْمُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "قُلْ أَئِنَّكُمْ لَتَكْفُرُونَ بِٱلَّذِى خَلَقَ ٱلْأَرْضَ فِى _____ وَتَجْعَلُونَ لَهُۥٓ أَندَادًا ذَٰلِكَ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "يَوْمَيْنِ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "كُنتُمْ",
            "يَوْمَيْنِ",
            "لَتَكْفُرُونَ"
          ],
          "translation": "two periods"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "قُلْ أَئِنَّكُمْ لَتَكْفُرُونَ بِٱلَّذِى خَلَقَ ٱلْأَرْضَ فِى يَوْمَيْنِ _____ لَهُۥٓ أَندَادًا ذَٰلِكَ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَتَجْعَلُونَ",
          "options": [
            "ﰗ",
            "وَتَجْعَلُونَ",
            "وَلَا",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "and you set up"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "قُلْ أَئِنَّكُمْ لَتَكْفُرُونَ بِٱلَّذِى خَلَقَ ٱلْأَرْضَ فِى يَوْمَيْنِ وَتَجْعَلُونَ _____ أَندَادًا ذَٰلِكَ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لَهُۥٓ",
          "options": [
            "فِيهَآ",
            "تَسْجُدُوا۟",
            "لَهُۥٓ",
            "يَسْـَٔمُ"
          ],
          "translation": "with Him"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "قُلْ أَئِنَّكُمْ لَتَكْفُرُونَ بِٱلَّذِى خَلَقَ ٱلْأَرْضَ فِى يَوْمَيْنِ وَتَجْعَلُونَ لَهُۥٓ _____ ذَٰلِكَ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَندَادًا",
          "options": [
            "أَندَادًا",
            "وَلَوْلَا",
            "لِّلسَّآئِلِينَ",
            "وَقَيَّضْنَا"
          ],
          "translation": "rivals"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "قُلْ أَئِنَّكُمْ لَتَكْفُرُونَ بِٱلَّذِى خَلَقَ ٱلْأَرْضَ فِى يَوْمَيْنِ وَتَجْعَلُونَ لَهُۥٓ أَندَادًا _____ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَمِنْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "نَزْغٌ",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "قُلْ أَئِنَّكُمْ لَتَكْفُرُونَ بِٱلَّذِى خَلَقَ ٱلْأَرْضَ فِى يَوْمَيْنِ وَتَجْعَلُونَ لَهُۥٓ أَندَادًا ذَٰلِكَ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَبُّ",
          "options": [
            "رَبُّ",
            "أَوْ",
            "تَغْلِبُونَ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "(is the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "قُلْ أَئِنَّكُمْ لَتَكْفُرُونَ بِٱلَّذِى خَلَقَ ٱلْأَرْضَ فِى يَوْمَيْنِ وَتَجْعَلُونَ لَهُۥٓ أَندَادًا ذَٰلِكَ رَبُّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "كَٰفِرُونَ",
            "ٱهْتَزَّتْ"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "41:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 84,
          "question": "_____ فِيهَا رَوَٰسِىَ مِن فَوْقِهَا وَبَٰرَكَ فِيهَا وَقَدَّرَ فِيهَآ أَقْوَٰتَهَا فِىٓ أَرْبَعَةِ أَيَّامٍ سَوَآءً لِّلسَّآئِلِينَ",
          "answer": "وَجَعَلَ",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "وَجَعَلَ",
            "مِن",
            "عَلَيْهِمُ"
          ],
          "translation": "And He placed"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "وَجَعَلَ _____ رَوَٰسِىَ مِن فَوْقِهَا وَبَٰرَكَ فِيهَا وَقَدَّرَ فِيهَآ أَقْوَٰتَهَا فِىٓ أَرْبَعَةِ أَيَّامٍ سَوَآءً لِّلسَّآئِلِينَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ٱلْمُعْتَبِينَ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "وَجَعَلَ فِيهَا _____ مِن فَوْقِهَا وَبَٰرَكَ فِيهَا وَقَدَّرَ فِيهَآ أَقْوَٰتَهَا فِىٓ أَرْبَعَةِ أَيَّامٍ سَوَآءً لِّلسَّآئِلِينَ",
          "answer": "رَوَٰسِىَ",
          "options": [
            "وَعَمِلُوا۟",
            "رَوَٰسِىَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "تَنزِيلٌ"
          ],
          "translation": "firmly-set mountains"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "وَجَعَلَ فِيهَا رَوَٰسِىَ _____ فَوْقِهَا وَبَٰرَكَ فِيهَا وَقَدَّرَ فِيهَآ أَقْوَٰتَهَا فِىٓ أَرْبَعَةِ أَيَّامٍ سَوَآءً لِّلسَّآئِلِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "مَثْوًى",
            "فِىٓ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "above it"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "وَجَعَلَ فِيهَا رَوَٰسِىَ مِن _____ وَبَٰرَكَ فِيهَا وَقَدَّرَ فِيهَآ أَقْوَٰتَهَا فِىٓ أَرْبَعَةِ أَيَّامٍ سَوَآءً لِّلسَّآئِلِينَ",
          "answer": "فَوْقِهَا",
          "options": [
            "أَحْسَنُ",
            "لَفِى",
            "فَوْقِهَا",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "above it"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "وَجَعَلَ فِيهَا رَوَٰسِىَ مِن فَوْقِهَا _____ فِيهَا وَقَدَّرَ فِيهَآ أَقْوَٰتَهَا فِىٓ أَرْبَعَةِ أَيَّامٍ سَوَآءً لِّلسَّآئِلِينَ",
          "answer": "وَبَٰرَكَ",
          "options": [
            "وَقْرٌ",
            "وَبَٰرَكَ",
            "ضَرَّآءَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "and He blessed"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "وَجَعَلَ فِيهَا رَوَٰسِىَ مِن فَوْقِهَا وَبَٰرَكَ _____ وَقَدَّرَ فِيهَآ أَقْوَٰتَهَا فِىٓ أَرْبَعَةِ أَيَّامٍ سَوَآءً لِّلسَّآئِلِينَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "فِى",
            "مِّثْلَ",
            "خَلَقَهُمْ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "وَجَعَلَ فِيهَا رَوَٰسِىَ مِن فَوْقِهَا وَبَٰرَكَ فِيهَا _____ فِيهَآ أَقْوَٰتَهَا فِىٓ أَرْبَعَةِ أَيَّامٍ سَوَآءً لِّلسَّآئِلِينَ",
          "answer": "وَقَدَّرَ",
          "options": [
            "وَقَدَّرَ",
            "مَّن",
            "فُصِّلَتْ",
            "شِئْتُمْ"
          ],
          "translation": "and determined"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "وَجَعَلَ فِيهَا رَوَٰسِىَ مِن فَوْقِهَا وَبَٰرَكَ فِيهَا وَقَدَّرَ _____ أَقْوَٰتَهَا فِىٓ أَرْبَعَةِ أَيَّامٍ سَوَآءً لِّلسَّآئِلِينَ",
          "answer": "فِيهَآ",
          "options": [
            "لِّقَآءِ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "فِيهَآ",
            "عَمًى"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "وَجَعَلَ فِيهَا رَوَٰسِىَ مِن فَوْقِهَا وَبَٰرَكَ فِيهَا وَقَدَّرَ فِيهَآ _____ فِىٓ أَرْبَعَةِ أَيَّامٍ سَوَآءً لِّلسَّآئِلِينَ",
          "answer": "أَقْوَٰتَهَا",
          "options": [
            "صَٰعِقَةً",
            "أَقْوَٰتَهَا",
            "أَعْجَمِيًّا",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "its sustenance"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "وَجَعَلَ فِيهَا رَوَٰسِىَ مِن فَوْقِهَا وَبَٰرَكَ فِيهَا وَقَدَّرَ فِيهَآ أَقْوَٰتَهَا _____ أَرْبَعَةِ أَيَّامٍ سَوَآءً لِّلسَّآئِلِينَ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "وَقَيَّضْنَا",
            "فِىٓ",
            "سَبَقَتْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "وَجَعَلَ فِيهَا رَوَٰسِىَ مِن فَوْقِهَا وَبَٰرَكَ فِيهَا وَقَدَّرَ فِيهَآ أَقْوَٰتَهَا فِىٓ _____ أَيَّامٍ سَوَآءً لِّلسَّآئِلِينَ",
          "answer": "أَرْبَعَةِ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "لَّا",
            "أَرْبَعَةِ",
            "وَنَذِيرًا"
          ],
          "translation": "four"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "وَجَعَلَ فِيهَا رَوَٰسِىَ مِن فَوْقِهَا وَبَٰرَكَ فِيهَا وَقَدَّرَ فِيهَآ أَقْوَٰتَهَا فِىٓ أَرْبَعَةِ _____ سَوَآءً لِّلسَّآئِلِينَ",
          "answer": "أَيَّامٍ",
          "options": [
            "أَيَّامٍ",
            "وَلَا",
            "ﰐ",
            "دَارُ"
          ],
          "translation": "periods"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "وَجَعَلَ فِيهَا رَوَٰسِىَ مِن فَوْقِهَا وَبَٰرَكَ فِيهَا وَقَدَّرَ فِيهَآ أَقْوَٰتَهَا فِىٓ أَرْبَعَةِ أَيَّامٍ _____ لِّلسَّآئِلِينَ",
          "answer": "سَوَآءً",
          "options": [
            "فَعَلَيْهَا",
            "فِيهَا",
            "سَوَآءً",
            "وَلَعَذَابُ"
          ],
          "translation": "equal"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "وَجَعَلَ فِيهَا رَوَٰسِىَ مِن فَوْقِهَا وَبَٰرَكَ فِيهَا وَقَدَّرَ فِيهَآ أَقْوَٰتَهَا فِىٓ أَرْبَعَةِ أَيَّامٍ سَوَآءً _____",
          "answer": "لِّلسَّآئِلِينَ",
          "options": [
            "يَكْفِ",
            "ﰂ",
            "لِّلسَّآئِلِينَ",
            "أَيْدِيهِمْ"
          ],
          "translation": "for those who ask"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "41:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 99,
          "question": "_____ ٱسْتَوَىٰٓ إِلَى ٱلسَّمَآءِ وَهِىَ دُخَانٌ فَقَالَ لَهَا وَلِلْأَرْضِ ٱئْتِيَا طَوْعًا أَوْ كَرْهًا قَالَتَآ أَتَيْنَا طَآئِعِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "ثُمَّ",
            "شَىْءٍ",
            "أَنطَقَنَا"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "ثُمَّ _____ إِلَى ٱلسَّمَآءِ وَهِىَ دُخَانٌ فَقَالَ لَهَا وَلِلْأَرْضِ ٱئْتِيَا طَوْعًا أَوْ كَرْهًا قَالَتَآ أَتَيْنَا طَآئِعِينَ",
          "answer": "ٱسْتَوَىٰٓ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "ٱسْتَوَىٰٓ",
            "غَلِيظٍ",
            "وَمَنْ"
          ],
          "translation": "He directed (Himself)"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "ثُمَّ ٱسْتَوَىٰٓ _____ ٱلسَّمَآءِ وَهِىَ دُخَانٌ فَقَالَ لَهَا وَلِلْأَرْضِ ٱئْتِيَا طَوْعًا أَوْ كَرْهًا قَالَتَآ أَتَيْنَا طَآئِعِينَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "وَذُو",
            "إِلَى",
            "إِنَّ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "towards"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "ثُمَّ ٱسْتَوَىٰٓ إِلَى _____ وَهِىَ دُخَانٌ فَقَالَ لَهَا وَلِلْأَرْضِ ٱئْتِيَا طَوْعًا أَوْ كَرْهًا قَالَتَآ أَتَيْنَا طَآئِعِينَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "تَخَافُوا۟",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "ٱلْجِنِّ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "the heaven"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "ثُمَّ ٱسْتَوَىٰٓ إِلَى ٱلسَّمَآءِ _____ دُخَانٌ فَقَالَ لَهَا وَلِلْأَرْضِ ٱئْتِيَا طَوْعًا أَوْ كَرْهًا قَالَتَآ أَتَيْنَا طَآئِعِينَ",
          "answer": "وَهِىَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَهِىَ",
            "جَزَآءًۢ",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "while it (was)"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "ثُمَّ ٱسْتَوَىٰٓ إِلَى ٱلسَّمَآءِ وَهِىَ _____ فَقَالَ لَهَا وَلِلْأَرْضِ ٱئْتِيَا طَوْعًا أَوْ كَرْهًا قَالَتَآ أَتَيْنَا طَآئِعِينَ",
          "answer": "دُخَانٌ",
          "options": [
            "لَا",
            "عِندِ",
            "فَٱسْتَقِيمُوٓا۟",
            "دُخَانٌ"
          ],
          "translation": "smoke"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "ثُمَّ ٱسْتَوَىٰٓ إِلَى ٱلسَّمَآءِ وَهِىَ دُخَانٌ _____ لَهَا وَلِلْأَرْضِ ٱئْتِيَا طَوْعًا أَوْ كَرْهًا قَالَتَآ أَتَيْنَا طَآئِعِينَ",
          "answer": "فَقَالَ",
          "options": [
            "فَقَالَ",
            "فِى",
            "أَنطَقَ",
            "أَنذَرْتُكُمْ"
          ],
          "translation": "and He said"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "ثُمَّ ٱسْتَوَىٰٓ إِلَى ٱلسَّمَآءِ وَهِىَ دُخَانٌ فَقَالَ _____ وَلِلْأَرْضِ ٱئْتِيَا طَوْعًا أَوْ كَرْهًا قَالَتَآ أَتَيْنَا طَآئِعِينَ",
          "answer": "لَهَا",
          "options": [
            "مَّا",
            "بَيْنَهُمْ",
            "لَهَا",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "to it"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "ثُمَّ ٱسْتَوَىٰٓ إِلَى ٱلسَّمَآءِ وَهِىَ دُخَانٌ فَقَالَ لَهَا _____ ٱئْتِيَا طَوْعًا أَوْ كَرْهًا قَالَتَآ أَتَيْنَا طَآئِعِينَ",
          "answer": "وَلِلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَلِلْأَرْضِ",
            "بِٱلَّذِى",
            "قُلُوبُنَا",
            "بَيْنِ"
          ],
          "translation": "and to the earth"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "ثُمَّ ٱسْتَوَىٰٓ إِلَى ٱلسَّمَآءِ وَهِىَ دُخَانٌ فَقَالَ لَهَا وَلِلْأَرْضِ _____ طَوْعًا أَوْ كَرْهًا قَالَتَآ أَتَيْنَا طَآئِعِينَ",
          "answer": "ٱئْتِيَا",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "أَحْسَنُ",
            "ٱئْتِيَا",
            "أَئِنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "Come both of you"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "ثُمَّ ٱسْتَوَىٰٓ إِلَى ٱلسَّمَآءِ وَهِىَ دُخَانٌ فَقَالَ لَهَا وَلِلْأَرْضِ ٱئْتِيَا _____ أَوْ كَرْهًا قَالَتَآ أَتَيْنَا طَآئِعِينَ",
          "answer": "طَوْعًا",
          "options": [
            "طَوْعًا",
            "ﰚ",
            "وَإِن",
            "حمٓ"
          ],
          "translation": "willingly"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "ثُمَّ ٱسْتَوَىٰٓ إِلَى ٱلسَّمَآءِ وَهِىَ دُخَانٌ فَقَالَ لَهَا وَلِلْأَرْضِ ٱئْتِيَا طَوْعًا _____ كَرْهًا قَالَتَآ أَتَيْنَا طَآئِعِينَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "لِّقَآءِ",
            "بِٱللَّهِ",
            "أَوْ",
            "ٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "ثُمَّ ٱسْتَوَىٰٓ إِلَى ٱلسَّمَآءِ وَهِىَ دُخَانٌ فَقَالَ لَهَا وَلِلْأَرْضِ ٱئْتِيَا طَوْعًا أَوْ _____ قَالَتَآ أَتَيْنَا طَآئِعِينَ",
          "answer": "كَرْهًا",
          "options": [
            "كَرْهًا",
            "فَإِذَآ",
            "أَشَدُّ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "unwillingly"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "ثُمَّ ٱسْتَوَىٰٓ إِلَى ٱلسَّمَآءِ وَهِىَ دُخَانٌ فَقَالَ لَهَا وَلِلْأَرْضِ ٱئْتِيَا طَوْعًا أَوْ كَرْهًا _____ أَتَيْنَا طَآئِعِينَ",
          "answer": "قَالَتَآ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱلشَّرُّ",
            "تَنزِيلٌ",
            "قَالَتَآ"
          ],
          "translation": "They both said"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "ثُمَّ ٱسْتَوَىٰٓ إِلَى ٱلسَّمَآءِ وَهِىَ دُخَانٌ فَقَالَ لَهَا وَلِلْأَرْضِ ٱئْتِيَا طَوْعًا أَوْ كَرْهًا قَالَتَآ _____ طَآئِعِينَ",
          "answer": "أَتَيْنَا",
          "options": [
            "إِلَٰهُكُمْ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "سَمَٰوَاتٍ",
            "أَتَيْنَا"
          ],
          "translation": "We come"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "ثُمَّ ٱسْتَوَىٰٓ إِلَى ٱلسَّمَآءِ وَهِىَ دُخَانٌ فَقَالَ لَهَا وَلِلْأَرْضِ ٱئْتِيَا طَوْعًا أَوْ كَرْهًا قَالَتَآ أَتَيْنَا _____",
          "answer": "طَآئِعِينَ",
          "options": [
            "فَإِنَّا",
            "فَٱسْتَقِيمُوٓا۟",
            "يَأْتِىٓ",
            "طَآئِعِينَ"
          ],
          "translation": "willingly"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "41:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 115,
          "question": "_____ سَبْعَ سَمَٰوَاتٍ فِى يَوْمَيْنِ وَأَوْحَىٰ فِى كُلِّ سَمَآءٍ أَمْرَهَا وَزَيَّنَّا ٱلسَّمَآءَ ٱلدُّنْيَا بِمَصَٰبِيحَ وَحِفْظًا ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "فَقَضَىٰهُنَّ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "فَقَضَىٰهُنَّ",
            "تَحْتَ",
            "ضَرَّآءَ"
          ],
          "translation": "Then He completed them"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "فَقَضَىٰهُنَّ _____ سَمَٰوَاتٍ فِى يَوْمَيْنِ وَأَوْحَىٰ فِى كُلِّ سَمَآءٍ أَمْرَهَا وَزَيَّنَّا ٱلسَّمَآءَ ٱلدُّنْيَا بِمَصَٰبِيحَ وَحِفْظًا ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "سَبْعَ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "سَبْعَ",
            "فَإِذَا",
            "مَسَّهُ"
          ],
          "translation": "(as) seven"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "فَقَضَىٰهُنَّ سَبْعَ _____ فِى يَوْمَيْنِ وَأَوْحَىٰ فِى كُلِّ سَمَآءٍ أَمْرَهَا وَزَيَّنَّا ٱلسَّمَآءَ ٱلدُّنْيَا بِمَصَٰبِيحَ وَحِفْظًا ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "سَمَٰوَاتٍ",
          "options": [
            "مَسَّهُ",
            "ءَا۬عْجَمِىٌّ",
            "سَمَٰوَاتٍ",
            "وَإِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "heavens"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "فَقَضَىٰهُنَّ سَبْعَ سَمَٰوَاتٍ _____ يَوْمَيْنِ وَأَوْحَىٰ فِى كُلِّ سَمَآءٍ أَمْرَهَا وَزَيَّنَّا ٱلسَّمَآءَ ٱلدُّنْيَا بِمَصَٰبِيحَ وَحِفْظًا ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰌ",
            "فِى",
            "عَرِيضٍ",
            "ﰪ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "فَقَضَىٰهُنَّ سَبْعَ سَمَٰوَاتٍ فِى _____ وَأَوْحَىٰ فِى كُلِّ سَمَآءٍ أَمْرَهَا وَزَيَّنَّا ٱلسَّمَآءَ ٱلدُّنْيَا بِمَصَٰبِيحَ وَحِفْظًا ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "يَوْمَيْنِ",
          "options": [
            "مِّن",
            "فَذُو",
            "يَوْمَيْنِ",
            "أَحْيَاهَا"
          ],
          "translation": "two periods"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "فَقَضَىٰهُنَّ سَبْعَ سَمَٰوَاتٍ فِى يَوْمَيْنِ _____ فِى كُلِّ سَمَآءٍ أَمْرَهَا وَزَيَّنَّا ٱلسَّمَآءَ ٱلدُّنْيَا بِمَصَٰبِيحَ وَحِفْظًا ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "وَأَوْحَىٰ",
          "options": [
            "وَأَوْحَىٰ",
            "ثُمَّ",
            "كَفَرْتُم",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "and He revealed"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "فَقَضَىٰهُنَّ سَبْعَ سَمَٰوَاتٍ فِى يَوْمَيْنِ وَأَوْحَىٰ _____ كُلِّ سَمَآءٍ أَمْرَهَا وَزَيَّنَّا ٱلسَّمَآءَ ٱلدُّنْيَا بِمَصَٰبِيحَ وَحِفْظًا ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "تَخْرُجُ",
            "وَلَا",
            "فِى",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "فَقَضَىٰهُنَّ سَبْعَ سَمَٰوَاتٍ فِى يَوْمَيْنِ وَأَوْحَىٰ فِى _____ سَمَآءٍ أَمْرَهَا وَزَيَّنَّا ٱلسَّمَآءَ ٱلدُّنْيَا بِمَصَٰبِيحَ وَحِفْظًا ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "ﰧ",
            "مِّنْ",
            "يَتَّقُونَ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "each"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "فَقَضَىٰهُنَّ سَبْعَ سَمَٰوَاتٍ فِى يَوْمَيْنِ وَأَوْحَىٰ فِى كُلِّ _____ أَمْرَهَا وَزَيَّنَّا ٱلسَّمَآءَ ٱلدُّنْيَا بِمَصَٰبِيحَ وَحِفْظًا ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "سَمَآءٍ",
          "options": [
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "سَمَآءٍ",
            "فَٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "heaven"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "فَقَضَىٰهُنَّ سَبْعَ سَمَٰوَاتٍ فِى يَوْمَيْنِ وَأَوْحَىٰ فِى كُلِّ سَمَآءٍ _____ وَزَيَّنَّا ٱلسَّمَآءَ ٱلدُّنْيَا بِمَصَٰبِيحَ وَحِفْظًا ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "أَمْرَهَا",
          "options": [
            "مِّنْهُ",
            "ٱلْخُلْدِ",
            "جَعَلْنَٰهُ",
            "أَمْرَهَا"
          ],
          "translation": "its affair"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "فَقَضَىٰهُنَّ سَبْعَ سَمَٰوَاتٍ فِى يَوْمَيْنِ وَأَوْحَىٰ فِى كُلِّ سَمَآءٍ أَمْرَهَا _____ ٱلسَّمَآءَ ٱلدُّنْيَا بِمَصَٰبِيحَ وَحِفْظًا ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "وَزَيَّنَّا",
          "options": [
            "فَأَعْرَضَ",
            "مِّنَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَزَيَّنَّا"
          ],
          "translation": "And We adorned"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "فَقَضَىٰهُنَّ سَبْعَ سَمَٰوَاتٍ فِى يَوْمَيْنِ وَأَوْحَىٰ فِى كُلِّ سَمَآءٍ أَمْرَهَا وَزَيَّنَّا _____ ٱلدُّنْيَا بِمَصَٰبِيحَ وَحِفْظًا ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءَ",
          "options": [
            "تَقْدِيرُ",
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "ضَرَّآءَ",
            "بِكُلِّ"
          ],
          "translation": "the heaven"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "فَقَضَىٰهُنَّ سَبْعَ سَمَٰوَاتٍ فِى يَوْمَيْنِ وَأَوْحَىٰ فِى كُلِّ سَمَآءٍ أَمْرَهَا وَزَيَّنَّا ٱلسَّمَآءَ _____ بِمَصَٰبِيحَ وَحِفْظًا ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "فَأَرْسَلْنَا",
            "ٱدْفَعْ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "[the world]"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "فَقَضَىٰهُنَّ سَبْعَ سَمَٰوَاتٍ فِى يَوْمَيْنِ وَأَوْحَىٰ فِى كُلِّ سَمَآءٍ أَمْرَهَا وَزَيَّنَّا ٱلسَّمَآءَ ٱلدُّنْيَا _____ وَحِفْظًا ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "بِمَصَٰبِيحَ",
          "options": [
            "بِمَصَٰبِيحَ",
            "مِن",
            "فَلَنُنَبِّئَنَّ",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "with lamps"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "فَقَضَىٰهُنَّ سَبْعَ سَمَٰوَاتٍ فِى يَوْمَيْنِ وَأَوْحَىٰ فِى كُلِّ سَمَآءٍ أَمْرَهَا وَزَيَّنَّا ٱلسَّمَآءَ ٱلدُّنْيَا بِمَصَٰبِيحَ _____ ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "وَحِفْظًا",
          "options": [
            "نُزُلًا",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَحِفْظًا"
          ],
          "translation": "and (to) guard"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "فَقَضَىٰهُنَّ سَبْعَ سَمَٰوَاتٍ فِى يَوْمَيْنِ وَأَوْحَىٰ فِى كُلِّ سَمَآءٍ أَمْرَهَا وَزَيَّنَّا ٱلسَّمَآءَ ٱلدُّنْيَا بِمَصَٰبِيحَ وَحِفْظًا _____ تَقْدِيرُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "نَجْعَلْهُمَا",
            "وَوَيْلٌ",
            "ذَٰلِكَ",
            "تَسْمَعُوا۟"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "فَقَضَىٰهُنَّ سَبْعَ سَمَٰوَاتٍ فِى يَوْمَيْنِ وَأَوْحَىٰ فِى كُلِّ سَمَآءٍ أَمْرَهَا وَزَيَّنَّا ٱلسَّمَآءَ ٱلدُّنْيَا بِمَصَٰبِيحَ وَحِفْظًا ذَٰلِكَ _____ ٱلْعَزِيزِ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "تَقْدِيرُ",
          "options": [
            "بَعِيدٍ",
            "تَقْدِيرُ",
            "لَكِتَٰبٌ",
            "تَرَى"
          ],
          "translation": "(is the) Decree"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "فَقَضَىٰهُنَّ سَبْعَ سَمَٰوَاتٍ فِى يَوْمَيْنِ وَأَوْحَىٰ فِى كُلِّ سَمَآءٍ أَمْرَهَا وَزَيَّنَّا ٱلسَّمَآءَ ٱلدُّنْيَا بِمَصَٰبِيحَ وَحِفْظًا ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ _____ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزِ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِنَا",
            "ﰜ",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "وَإِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "(of) the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "فَقَضَىٰهُنَّ سَبْعَ سَمَٰوَاتٍ فِى يَوْمَيْنِ وَأَوْحَىٰ فِى كُلِّ سَمَآءٍ أَمْرَهَا وَزَيَّنَّا ٱلسَّمَآءَ ٱلدُّنْيَا بِمَصَٰبِيحَ وَحِفْظًا ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ ٱلْعَزِيزِ _____",
          "answer": "ٱلْعَلِيمِ",
          "options": [
            "غَيْرُ",
            "وَٱسْتَغْفِرُوهُ",
            "ٱلْعَلِيمِ",
            "تَحْمِلُ"
          ],
          "translation": "the All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "41:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 134,
          "question": "_____ أَعْرَضُوا۟ فَقُلْ أَنذَرْتُكُمْ صَٰعِقَةً مِّثْلَ صَٰعِقَةِ عَادٍ وَثَمُودَ",
          "answer": "فَإِنْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِٱلَّذِى",
            "فَإِنْ",
            "يُرَدُّ"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "فَإِنْ _____ فَقُلْ أَنذَرْتُكُمْ صَٰعِقَةً مِّثْلَ صَٰعِقَةِ عَادٍ وَثَمُودَ",
          "answer": "أَعْرَضُوا۟",
          "options": [
            "أَعْرَضُوا۟",
            "وَلَا",
            "حَمِيدٍ",
            "يُوحَىٰٓ"
          ],
          "translation": "they turn away"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "فَإِنْ أَعْرَضُوا۟ _____ أَنذَرْتُكُمْ صَٰعِقَةً مِّثْلَ صَٰعِقَةِ عَادٍ وَثَمُودَ",
          "answer": "فَقُلْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمُ",
            "فَقُلْ",
            "دُعَآءِ",
            "رَبِّىٓ"
          ],
          "translation": "then say"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "فَإِنْ أَعْرَضُوا۟ فَقُلْ _____ صَٰعِقَةً مِّثْلَ صَٰعِقَةِ عَادٍ وَثَمُودَ",
          "answer": "أَنذَرْتُكُمْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "يَسْـَٔمُونَ",
            "فَلَنُنَبِّئَنَّ",
            "أَنذَرْتُكُمْ"
          ],
          "translation": "I have warned you"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "فَإِنْ أَعْرَضُوا۟ فَقُلْ أَنذَرْتُكُمْ _____ مِّثْلَ صَٰعِقَةِ عَادٍ وَثَمُودَ",
          "answer": "صَٰعِقَةً",
          "options": [
            "أَنَا۠",
            "كُلِّ",
            "بِٱلذِّكْرِ",
            "صَٰعِقَةً"
          ],
          "translation": "(of) a thunderbolt"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "فَإِنْ أَعْرَضُوا۟ فَقُلْ أَنذَرْتُكُمْ صَٰعِقَةً _____ صَٰعِقَةِ عَادٍ وَثَمُودَ",
          "answer": "مِّثْلَ",
          "options": [
            "خَٰسِرِينَ",
            "إِنَّ",
            "أَنطَقَنَا",
            "مِّثْلَ"
          ],
          "translation": "like"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "فَإِنْ أَعْرَضُوا۟ فَقُلْ أَنذَرْتُكُمْ صَٰعِقَةً مِّثْلَ _____ عَادٍ وَثَمُودَ",
          "answer": "صَٰعِقَةِ",
          "options": [
            "صَٰعِقَةِ",
            "فِيهَا",
            "لِجُلُودِهِمْ",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "(the) thunderbolt"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "فَإِنْ أَعْرَضُوا۟ فَقُلْ أَنذَرْتُكُمْ صَٰعِقَةً مِّثْلَ صَٰعِقَةِ _____ وَثَمُودَ",
          "answer": "عَادٍ",
          "options": [
            "مَّكَانٍۭ",
            "دُعَآءِ",
            "فِى",
            "عَادٍ"
          ],
          "translation": "(of) Aad"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "فَإِنْ أَعْرَضُوا۟ فَقُلْ أَنذَرْتُكُمْ صَٰعِقَةً مِّثْلَ صَٰعِقَةِ عَادٍ _____",
          "answer": "وَثَمُودَ",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "عَادٍ",
            "وَثَمُودَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and Thamud"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "41:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 143,
          "question": "_____ جَآءَتْهُمُ ٱلرُّسُلُ مِنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ قَالُوا۟ لَوْ شَآءَ رَبُّنَا لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً فَإِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "عَذَابَ",
            "فَٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "إِذْ",
            "أَنَّمَآ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "إِذْ _____ ٱلرُّسُلُ مِنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ قَالُوا۟ لَوْ شَآءَ رَبُّنَا لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً فَإِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "جَآءَتْهُمُ",
          "options": [
            "هُدًى",
            "يُرَدُّ",
            "يَجْحَدُونَ",
            "جَآءَتْهُمُ"
          ],
          "translation": "came to them"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "إِذْ جَآءَتْهُمُ _____ مِنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ قَالُوا۟ لَوْ شَآءَ رَبُّنَا لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً فَإِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱلرُّسُلُ",
          "options": [
            "فَهَدَيْنَٰهُمْ",
            "وَكَانُوا۟",
            "جُلُودُكُمْ",
            "ٱلرُّسُلُ"
          ],
          "translation": "the Messengers"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "إِذْ جَآءَتْهُمُ ٱلرُّسُلُ _____ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ قَالُوا۟ لَوْ شَآءَ رَبُّنَا لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً فَإِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "فِى",
            "أَوْلِيَآؤُكُمْ",
            "مِنۢ",
            "وَأَبْشِرُوا۟"
          ],
          "translation": "from before them"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "إِذْ جَآءَتْهُمُ ٱلرُّسُلُ مِنۢ _____ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ قَالُوا۟ لَوْ شَآءَ رَبُّنَا لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً فَإِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "بَيْنِ",
          "options": [
            "شَكٍّ",
            "سَمَٰوَاتٍ",
            "بَيْنِ",
            "تَحْمِلُ"
          ],
          "translation": "from before them"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "إِذْ جَآءَتْهُمُ ٱلرُّسُلُ مِنۢ بَيْنِ _____ وَمِنْ خَلْفِهِمْ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ قَالُوا۟ لَوْ شَآءَ رَبُّنَا لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً فَإِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "أَيْدِيهِمْ",
          "options": [
            "بَشَرٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "from before them"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "إِذْ جَآءَتْهُمُ ٱلرُّسُلُ مِنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ _____ خَلْفِهِمْ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ قَالُوا۟ لَوْ شَآءَ رَبُّنَا لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً فَإِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَمِنْ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "وَمِنْ",
            "نَّحِسَاتٍ",
            "تُرْجَعُونَ"
          ],
          "translation": "and from"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "إِذْ جَآءَتْهُمُ ٱلرُّسُلُ مِنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ _____ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ قَالُوا۟ لَوْ شَآءَ رَبُّنَا لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً فَإِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "خَلْفِهِمْ",
          "options": [
            "خَلْفِهِمْ",
            "ﰁ",
            "مِّمَّا",
            "لَأَنزَلَ"
          ],
          "translation": "behind them"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "إِذْ جَآءَتْهُمُ ٱلرُّسُلُ مِنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ _____ تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ قَالُوا۟ لَوْ شَآءَ رَبُّنَا لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً فَإِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "أَلَّا",
          "options": [
            "لَا",
            "غَلِيظٍ",
            "أَبْصَٰرُكُمْ",
            "أَلَّا"
          ],
          "translation": "(saying) \"Do not"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "إِذْ جَآءَتْهُمُ ٱلرُّسُلُ مِنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ أَلَّا _____ إِلَّا ٱللَّهَ قَالُوا۟ لَوْ شَآءَ رَبُّنَا لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً فَإِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "تَعْبُدُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱلْهُدَىٰ",
            "يَأْتِىٓ",
            "تَعْبُدُوٓا۟",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "worship"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "إِذْ جَآءَتْهُمُ ٱلرُّسُلُ مِنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ _____ ٱللَّهَ قَالُوا۟ لَوْ شَآءَ رَبُّنَا لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً فَإِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَٱلْغَوْا۟",
            "بِرَبِّكُمْ",
            "لَقُضِىَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "إِذْ جَآءَتْهُمُ ٱلرُّسُلُ مِنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا _____ قَالُوا۟ لَوْ شَآءَ رَبُّنَا لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً فَإِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ﰊ",
            "لَيَقُولَنَّ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "إِذْ جَآءَتْهُمُ ٱلرُّسُلُ مِنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ _____ لَوْ شَآءَ رَبُّنَا لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً فَإِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "هُوَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "إِذْ جَآءَتْهُمُ ٱلرُّسُلُ مِنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ قَالُوا۟ _____ شَآءَ رَبُّنَا لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً فَإِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "لِّلْعَبِيدِ",
            "لَوْ",
            "شَىْءٍ",
            "فَقُلْ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "إِذْ جَآءَتْهُمُ ٱلرُّسُلُ مِنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ قَالُوا۟ لَوْ _____ رَبُّنَا لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً فَإِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "لِهَٰذَا",
            "شَآءَ",
            "عَذَابًا",
            "ٱلشَّرُّ"
          ],
          "translation": "(had) willed"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "إِذْ جَآءَتْهُمُ ٱلرُّسُلُ مِنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ قَالُوا۟ لَوْ شَآءَ _____ لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً فَإِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "رَبُّنَا",
          "options": [
            "مِن",
            "رَبُّنَا",
            "بَيْنَهُمْ",
            "وَلِلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "our Lord"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "إِذْ جَآءَتْهُمُ ٱلرُّسُلُ مِنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ قَالُوا۟ لَوْ شَآءَ رَبُّنَا _____ مَلَٰٓئِكَةً فَإِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "لَأَنزَلَ",
          "options": [
            "لَأَنزَلَ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "أَلَآ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "surely, He (would have) sent down"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "إِذْ جَآءَتْهُمُ ٱلرُّسُلُ مِنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ قَالُوا۟ لَوْ شَآءَ رَبُّنَا لَأَنزَلَ _____ فَإِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "مَلَٰٓئِكَةً",
          "options": [
            "عَادٌ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "ٱلْمُسْلِمِينَ",
            "مَلَٰٓئِكَةً"
          ],
          "translation": "Angels"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "إِذْ جَآءَتْهُمُ ٱلرُّسُلُ مِنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ قَالُوا۟ لَوْ شَآءَ رَبُّنَا لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً _____ بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "فَإِنَّا",
          "options": [
            "فَإِنَّا",
            "هُوَ",
            "أَوَلَمْ",
            "صَبَرُوا۟"
          ],
          "translation": "So indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "إِذْ جَآءَتْهُمُ ٱلرُّسُلُ مِنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ قَالُوا۟ لَوْ شَآءَ رَبُّنَا لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً فَإِنَّا _____ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "بِمَآ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "بِمَآ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "عَلَيْنَآ"
          ],
          "translation": "in what"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "إِذْ جَآءَتْهُمُ ٱلرُّسُلُ مِنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ قَالُوا۟ لَوْ شَآءَ رَبُّنَا لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً فَإِنَّا بِمَآ _____ بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "أُرْسِلْتُم",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "بَعِيدٍ",
            "عَمًى",
            "أُرْسِلْتُم"
          ],
          "translation": "you have been sent"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "إِذْ جَآءَتْهُمُ ٱلرُّسُلُ مِنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ قَالُوا۟ لَوْ شَآءَ رَبُّنَا لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً فَإِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم _____ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "مَا",
            "لَلْحُسْنَىٰ",
            "بِهِۦ",
            "ٱلْءَافَاقِ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "إِذْ جَآءَتْهُمُ ٱلرُّسُلُ مِنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ قَالُوا۟ لَوْ شَآءَ رَبُّنَا لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً فَإِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ _____",
          "answer": "كَٰفِرُونَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "عَمِلَ",
            "كَٰفِرُونَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(are) disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "41:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 166,
          "question": "_____ عَادٌ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَقَالُوا۟ مَنْ أَشَدُّ مِنَّا قُوَّةً أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَهُمْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَكَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "فَأَمَّا",
          "options": [
            "خَلْفِهِمْ",
            "رَّبِّكَ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "فَأَمَّا"
          ],
          "translation": "Then as for"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "فَأَمَّا _____ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَقَالُوا۟ مَنْ أَشَدُّ مِنَّا قُوَّةً أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَهُمْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَكَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "عَادٌ",
          "options": [
            "ٱلرُّسُلُ",
            "مِّمَّا",
            "يَرَوْا۟",
            "عَادٌ"
          ],
          "translation": "Aad"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "فَأَمَّا عَادٌ _____ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَقَالُوا۟ مَنْ أَشَدُّ مِنَّا قُوَّةً أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَهُمْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَكَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "فَٱسْتَكْبَرُوا۟",
          "options": [
            "فَٱسْتَقِيمُوٓا۟",
            "ﰴ",
            "فَٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "وَلَكُمْ"
          ],
          "translation": "they were arrogant"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "فَأَمَّا عَادٌ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ _____ ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَقَالُوا۟ مَنْ أَشَدُّ مِنَّا قُوَّةً أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَهُمْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَكَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَقْدَامِنَا",
            "كُلِّ",
            "مِن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "فَأَمَّا عَادٌ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ فِى _____ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَقَالُوا۟ مَنْ أَشَدُّ مِنَّا قُوَّةً أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَهُمْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَكَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَهُوَ",
            "وَحِفْظًا",
            "أَلَآ"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "فَأَمَّا عَادٌ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ _____ ٱلْحَقِّ وَقَالُوا۟ مَنْ أَشَدُّ مِنَّا قُوَّةً أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَهُمْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَكَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ءَايَٰتِهِۦٓ",
            "لَوْلَا",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "فَأَمَّا عَادٌ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ _____ وَقَالُوا۟ مَنْ أَشَدُّ مِنَّا قُوَّةً أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَهُمْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَكَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "ٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "شَهِدَ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "أَوْلِيَآؤُكُمْ",
            "قُرَنَآءَ"
          ],
          "translation": "[the] right"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "فَأَمَّا عَادٌ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ _____ مَنْ أَشَدُّ مِنَّا قُوَّةً أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَهُمْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَكَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "ﰀ",
            "وَقَالُوا۟",
            "غَيْرُ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "and they said"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "فَأَمَّا عَادٌ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَقَالُوا۟ _____ أَشَدُّ مِنَّا قُوَّةً أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَهُمْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَكَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "فَأَعْرَضَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "مُرِيبٍ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "Who"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "فَأَمَّا عَادٌ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَقَالُوا۟ مَنْ _____ مِنَّا قُوَّةً أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَهُمْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَكَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "أَشَدُّ",
          "options": [
            "فَهُمْ",
            "ٱلنَّارِ",
            "ﰠ",
            "أَشَدُّ"
          ],
          "translation": "(is) mightier"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "فَأَمَّا عَادٌ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَقَالُوا۟ مَنْ أَشَدُّ _____ قُوَّةً أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَهُمْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَكَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "مِنَّا",
          "options": [
            "شِقَاقٍۭ",
            "وَمِنۢ",
            "مِنَّا",
            "مَّحِيصٍ"
          ],
          "translation": "than us"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "فَأَمَّا عَادٌ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَقَالُوا۟ مَنْ أَشَدُّ مِنَّا _____ أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَهُمْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَكَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "قُوَّةً",
          "options": [
            "وَمَا",
            "كِتَٰبٌ",
            "بَيْنِنَا",
            "قُوَّةً"
          ],
          "translation": "(in) strength"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "فَأَمَّا عَادٌ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَقَالُوا۟ مَنْ أَشَدُّ مِنَّا قُوَّةً _____ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَهُمْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَكَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "أَوَلَمْ",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "فَٱسْتَقِيمُوٓا۟",
            "بِمَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "فَأَمَّا عَادٌ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَقَالُوا۟ مَنْ أَشَدُّ مِنَّا قُوَّةً أَوَلَمْ _____ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَهُمْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَكَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "يَرَوْا۟",
          "options": [
            "يَنزَغَنَّكَ",
            "مَا",
            "فُصِّلَتْ",
            "يَرَوْا۟"
          ],
          "translation": "they see"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "فَأَمَّا عَادٌ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَقَالُوا۟ مَنْ أَشَدُّ مِنَّا قُوَّةً أَوَلَمْ يَرَوْا۟ _____ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَهُمْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَكَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "عَمًى",
            "أَنَّ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "فَأَمَّا عَادٌ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَقَالُوا۟ مَنْ أَشَدُّ مِنَّا قُوَّةً أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ _____ ٱلَّذِى خَلَقَهُمْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَكَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "يُحْشَرُ",
            "ﰌ",
            "بِعِلْمِهِۦ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "فَأَمَّا عَادٌ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَقَالُوا۟ مَنْ أَشَدُّ مِنَّا قُوَّةً أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ _____ خَلَقَهُمْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَكَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "وَيَوْمَ",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "وَوَيْلٌ"
          ],
          "translation": "the One Who"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "فَأَمَّا عَادٌ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَقَالُوا۟ مَنْ أَشَدُّ مِنَّا قُوَّةً أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى _____ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَكَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "خَلَقَهُمْ",
          "options": [
            "وَإِمَّا",
            "إِلَٰهٌ",
            "بِمَا",
            "خَلَقَهُمْ"
          ],
          "translation": "created them"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "فَأَمَّا عَادٌ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَقَالُوا۟ مَنْ أَشَدُّ مِنَّا قُوَّةً أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَهُمْ _____ أَشَدُّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَكَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "لَّا",
            "هُوَ",
            "شَىْءٍ",
            "وَلَكُمْ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "فَأَمَّا عَادٌ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَقَالُوا۟ مَنْ أَشَدُّ مِنَّا قُوَّةً أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَهُمْ هُوَ _____ مِنْهُمْ قُوَّةً وَكَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "أَشَدُّ",
          "options": [
            "فَٱخْتُلِفَ",
            "ءَامِنًا",
            "بِمَآ",
            "أَشَدُّ"
          ],
          "translation": "(is) Mightier"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "فَأَمَّا عَادٌ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَقَالُوا۟ مَنْ أَشَدُّ مِنَّا قُوَّةً أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَهُمْ هُوَ أَشَدُّ _____ قُوَّةً وَكَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "مِنْهُمْ",
            "إِنَّهُۥ",
            "عَرِيضٍ"
          ],
          "translation": "than them"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "فَأَمَّا عَادٌ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَقَالُوا۟ مَنْ أَشَدُّ مِنَّا قُوَّةً أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَهُمْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُمْ _____ وَكَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "قُوَّةً",
          "options": [
            "قُوَّةً",
            "فَعَلَيْهَا",
            "يُلَقَّىٰهَآ",
            "ءَايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "(in) strength"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "فَأَمَّا عَادٌ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَقَالُوا۟ مَنْ أَشَدُّ مِنَّا قُوَّةً أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَهُمْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُمْ قُوَّةً _____ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "وَكَانُوا۟",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "وَكَانُوا۟",
            "لَهُم",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "But they used to"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "فَأَمَّا عَادٌ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَقَالُوا۟ مَنْ أَشَدُّ مِنَّا قُوَّةً أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَهُمْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَكَانُوا۟ _____ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "ءَاذَانِهِمْ",
            "عِلْمُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "in Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "فَأَمَّا عَادٌ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَقَالُوا۟ مَنْ أَشَدُّ مِنَّا قُوَّةً أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَهُمْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَكَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا _____",
          "answer": "يَجْحَدُونَ",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنِ",
            "يَجْحَدُونَ",
            "وَٱلنَّهَارِ",
            "أَنَا۠"
          ],
          "translation": "deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "41:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 191,
          "question": "_____ عَلَيْهِمْ رِيحًا صَرْصَرًا فِىٓ أَيَّامٍ نَّحِسَاتٍ لِّنُذِيقَهُمْ عَذَابَ ٱلْخِزْىِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَخْزَىٰ وَهُمْ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "فَأَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "مَّسَّهُ",
            "جَزَآءُ",
            "فَأَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "So We sent"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا _____ رِيحًا صَرْصَرًا فِىٓ أَيَّامٍ نَّحِسَاتٍ لِّنُذِيقَهُمْ عَذَابَ ٱلْخِزْىِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَخْزَىٰ وَهُمْ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَذَابًا",
            "حَظٍّ",
            "بِٱلَّيْلِ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "upon them"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ _____ صَرْصَرًا فِىٓ أَيَّامٍ نَّحِسَاتٍ لِّنُذِيقَهُمْ عَذَابَ ٱلْخِزْىِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَخْزَىٰ وَهُمْ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "رِيحًا",
          "options": [
            "سَبْعَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "لَفِى",
            "رِيحًا"
          ],
          "translation": "a wind"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا _____ فِىٓ أَيَّامٍ نَّحِسَاتٍ لِّنُذِيقَهُمْ عَذَابَ ٱلْخِزْىِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَخْزَىٰ وَهُمْ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "صَرْصَرًا",
          "options": [
            "أَوْ",
            "عَلَيْنَآ",
            "صَرْصَرًا",
            "وَوَيْلٌ"
          ],
          "translation": "furious"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا صَرْصَرًا _____ أَيَّامٍ نَّحِسَاتٍ لِّنُذِيقَهُمْ عَذَابَ ٱلْخِزْىِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَخْزَىٰ وَهُمْ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "بَيْنَكَ",
            "فِىٓ",
            "رَبَّنَآ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا صَرْصَرًا فِىٓ _____ نَّحِسَاتٍ لِّنُذِيقَهُمْ عَذَابَ ٱلْخِزْىِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَخْزَىٰ وَهُمْ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "أَيَّامٍ",
          "options": [
            "حمٓ",
            "يَرَوْا۟",
            "أَيَّامٍ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "(the) days"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا صَرْصَرًا فِىٓ أَيَّامٍ _____ لِّنُذِيقَهُمْ عَذَابَ ٱلْخِزْىِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَخْزَىٰ وَهُمْ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "نَّحِسَاتٍ",
          "options": [
            "نَّحِسَاتٍ",
            "يَسْتَعْتِبُوا۟",
            "هُمْ",
            "تَدَّعُونَ"
          ],
          "translation": "(of) misfortune"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا صَرْصَرًا فِىٓ أَيَّامٍ نَّحِسَاتٍ _____ عَذَابَ ٱلْخِزْىِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَخْزَىٰ وَهُمْ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "لِّنُذِيقَهُمْ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "وَإِذَا",
            "لِّنُذِيقَهُمْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "that We may make them taste"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا صَرْصَرًا فِىٓ أَيَّامٍ نَّحِسَاتٍ لِّنُذِيقَهُمْ _____ ٱلْخِزْىِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَخْزَىٰ وَهُمْ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "عَذَابَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "عَذَابَ",
            "هُم",
            "عَذَابٍ"
          ],
          "translation": "(the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا صَرْصَرًا فِىٓ أَيَّامٍ نَّحِسَاتٍ لِّنُذِيقَهُمْ عَذَابَ _____ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَخْزَىٰ وَهُمْ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "ٱلْخِزْىِ",
          "options": [
            "عَزِيزٌ",
            "ٱلْخِزْىِ",
            "أَحْيَاهَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) disgrace"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا صَرْصَرًا فِىٓ أَيَّامٍ نَّحِسَاتٍ لِّنُذِيقَهُمْ عَذَابَ ٱلْخِزْىِ _____ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَخْزَىٰ وَهُمْ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "بَعْدِ",
            "صَٰعِقَةُ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا صَرْصَرًا فِىٓ أَيَّامٍ نَّحِسَاتٍ لِّنُذِيقَهُمْ عَذَابَ ٱلْخِزْىِ فِى _____ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَخْزَىٰ وَهُمْ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةِ",
          "options": [
            "وَعَمِلَ",
            "لَا",
            "بَصِيرٌ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا صَرْصَرًا فِىٓ أَيَّامٍ نَّحِسَاتٍ لِّنُذِيقَهُمْ عَذَابَ ٱلْخِزْىِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ _____ وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَخْزَىٰ وَهُمْ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلْهُونِ",
            "بِعِلْمِهِۦ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا صَرْصَرًا فِىٓ أَيَّامٍ نَّحِسَاتٍ لِّنُذِيقَهُمْ عَذَابَ ٱلْخِزْىِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا _____ ٱلْءَاخِرَةِ أَخْزَىٰ وَهُمْ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "وَلَعَذَابُ",
          "options": [
            "وَلَعَذَابُ",
            "وَقَدَّرَ",
            "وَمَا",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "And surely, (the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا صَرْصَرًا فِىٓ أَيَّامٍ نَّحِسَاتٍ لِّنُذِيقَهُمْ عَذَابَ ٱلْخِزْىِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ _____ أَخْزَىٰ وَهُمْ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "سَنُرِيهِمْ",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "صَٰلِحًا"
          ],
          "translation": "(of) the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا صَرْصَرًا فِىٓ أَيَّامٍ نَّحِسَاتٍ لِّنُذِيقَهُمْ عَذَابَ ٱلْخِزْىِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ _____ وَهُمْ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "أَخْزَىٰ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "أَخْزَىٰ",
            "ءَاذَانِهِمْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(is) more disgracing"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا صَرْصَرًا فِىٓ أَيَّامٍ نَّحِسَاتٍ لِّنُذِيقَهُمْ عَذَابَ ٱلْخِزْىِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَخْزَىٰ _____ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "طَوْعًا",
            "غَيْرُ",
            "خَلَتْ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا صَرْصَرًا فِىٓ أَيَّامٍ نَّحِسَاتٍ لِّنُذِيقَهُمْ عَذَابَ ٱلْخِزْىِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَخْزَىٰ وَهُمْ _____ يُنصَرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "فَٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "مَا",
            "وَلَنُذِيقَنَّهُم"
          ],
          "translation": "will not be helped"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا صَرْصَرًا فِىٓ أَيَّامٍ نَّحِسَاتٍ لِّنُذِيقَهُمْ عَذَابَ ٱلْخِزْىِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَخْزَىٰ وَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يُنصَرُونَ",
          "options": [
            "يُنصَرُونَ",
            "وَشِفَآءٌ",
            "أَمْرَهَا",
            "فَلَنُنَبِّئَنَّ"
          ],
          "translation": "will not be helped"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "41:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 210,
          "question": "_____ ثَمُودُ فَهَدَيْنَٰهُمْ فَٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْعَمَىٰ عَلَى ٱلْهُدَىٰ فَأَخَذَتْهُمْ صَٰعِقَةُ ٱلْعَذَابِ ٱلْهُونِ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "وَأَمَّا",
          "options": [
            "يُلَقَّىٰهَآ",
            "يَجْحَدُونَ",
            "وَأَمَّا",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "And as for"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "وَأَمَّا _____ فَهَدَيْنَٰهُمْ فَٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْعَمَىٰ عَلَى ٱلْهُدَىٰ فَأَخَذَتْهُمْ صَٰعِقَةُ ٱلْعَذَابِ ٱلْهُونِ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "ثَمُودُ",
          "options": [
            "تَنزِيلٌ",
            "ثَمُودُ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "ءَاتَيْنَا"
          ],
          "translation": "Thamud"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "وَأَمَّا ثَمُودُ _____ فَٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْعَمَىٰ عَلَى ٱلْهُدَىٰ فَأَخَذَتْهُمْ صَٰعِقَةُ ٱلْعَذَابِ ٱلْهُونِ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "فَهَدَيْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "ٱلْهُونِ",
            "فَهَدَيْنَٰهُمْ",
            "جُلُودُكُمْ"
          ],
          "translation": "We guided them"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "وَأَمَّا ثَمُودُ فَهَدَيْنَٰهُمْ _____ ٱلْعَمَىٰ عَلَى ٱلْهُدَىٰ فَأَخَذَتْهُمْ صَٰعِقَةُ ٱلْعَذَابِ ٱلْهُونِ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "فَٱسْتَحَبُّوا۟",
          "options": [
            "ءَاتَيْنَا",
            "فَٱسْتَحَبُّوا۟",
            "ظَنَنتُمْ",
            "أَوَّلَ"
          ],
          "translation": "but they preferred"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "وَأَمَّا ثَمُودُ فَهَدَيْنَٰهُمْ فَٱسْتَحَبُّوا۟ _____ عَلَى ٱلْهُدَىٰ فَأَخَذَتْهُمْ صَٰعِقَةُ ٱلْعَذَابِ ٱلْهُونِ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "ٱلْعَمَىٰ",
          "options": [
            "بِرَبِّكُمْ",
            "ٱلْعَمَىٰ",
            "رَوَٰسِىَ",
            "أَحْسَنُ"
          ],
          "translation": "[the] blindness"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "وَأَمَّا ثَمُودُ فَهَدَيْنَٰهُمْ فَٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْعَمَىٰ _____ ٱلْهُدَىٰ فَأَخَذَتْهُمْ صَٰعِقَةُ ٱلْعَذَابِ ٱلْهُونِ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "عَلَى",
            "أَوْ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "وَأَمَّا ثَمُودُ فَهَدَيْنَٰهُمْ فَٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْعَمَىٰ عَلَى _____ فَأَخَذَتْهُمْ صَٰعِقَةُ ٱلْعَذَابِ ٱلْهُونِ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "ٱلْهُدَىٰ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "ٱلْهُدَىٰ",
            "أَرْدَىٰكُمْ"
          ],
          "translation": "the guidance"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "وَأَمَّا ثَمُودُ فَهَدَيْنَٰهُمْ فَٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْعَمَىٰ عَلَى ٱلْهُدَىٰ _____ صَٰعِقَةُ ٱلْعَذَابِ ٱلْهُونِ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "فَأَخَذَتْهُمْ",
          "options": [
            "فَأَخَذَتْهُمْ",
            "أَلَآ",
            "نَحْنُ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "so seized them"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "وَأَمَّا ثَمُودُ فَهَدَيْنَٰهُمْ فَٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْعَمَىٰ عَلَى ٱلْهُدَىٰ فَأَخَذَتْهُمْ _____ ٱلْعَذَابِ ٱلْهُونِ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "صَٰعِقَةُ",
          "options": [
            "ٱلْبَٰطِلُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "صَٰعِقَةُ"
          ],
          "translation": "a thunderbolt"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "وَأَمَّا ثَمُودُ فَهَدَيْنَٰهُمْ فَٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْعَمَىٰ عَلَى ٱلْهُدَىٰ فَأَخَذَتْهُمْ صَٰعِقَةُ _____ ٱلْهُونِ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابِ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ﰚ",
            "فِىٓ",
            "ٱلْعَذَابِ"
          ],
          "translation": "(of) the punishment"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "وَأَمَّا ثَمُودُ فَهَدَيْنَٰهُمْ فَٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْعَمَىٰ عَلَى ٱلْهُدَىٰ فَأَخَذَتْهُمْ صَٰعِقَةُ ٱلْعَذَابِ _____ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "ٱلْهُونِ",
          "options": [
            "عَظِيمٍ",
            "لَذُو",
            "أَلَّا",
            "ٱلْهُونِ"
          ],
          "translation": "humiliating"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "وَأَمَّا ثَمُودُ فَهَدَيْنَٰهُمْ فَٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْعَمَىٰ عَلَى ٱلْهُدَىٰ فَأَخَذَتْهُمْ صَٰعِقَةُ ٱلْعَذَابِ ٱلْهُونِ _____ كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "لَا",
            "فِى",
            "نَجْعَلْهُمَا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "وَأَمَّا ثَمُودُ فَهَدَيْنَٰهُمْ فَٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْعَمَىٰ عَلَى ٱلْهُدَىٰ فَأَخَذَتْهُمْ صَٰعِقَةُ ٱلْعَذَابِ ٱلْهُونِ بِمَا _____ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "أَم",
            "بِمَصَٰبِيحَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "وَأَمَّا ثَمُودُ فَهَدَيْنَٰهُمْ فَٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْعَمَىٰ عَلَى ٱلْهُدَىٰ فَأَخَذَتْهُمْ صَٰعِقَةُ ٱلْعَذَابِ ٱلْهُونِ بِمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَكْسِبُونَ",
          "options": [
            "وَمِنْ",
            "يَكْسِبُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ثَمَرَٰتٍ"
          ],
          "translation": "earn"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "41:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 224,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَكَانُوا۟ يَتَّقُونَ",
          "answer": "وَنَجَّيْنَا",
          "options": [
            "ٱلرُّسُلُ",
            "ﰯ",
            "هُوَ",
            "وَنَجَّيْنَا"
          ],
          "translation": "And We saved"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "وَنَجَّيْنَا _____ ءَامَنُوا۟ وَكَانُوا۟ يَتَّقُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "وَنَجَّيْنَا ٱلَّذِينَ _____ وَكَانُوا۟ يَتَّقُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "يُؤْتُونَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "لَمَّا",
            "تَتَنَزَّلُ"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "وَنَجَّيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ يَتَّقُونَ",
          "answer": "وَكَانُوا۟",
          "options": [
            "ﰦ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "شَىْءٍ",
            "وَكَانُوا۟"
          ],
          "translation": "and used to"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "وَنَجَّيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَكَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَتَّقُونَ",
          "options": [
            "ءَاتَيْنَا",
            "يَتَّقُونَ",
            "إِنَّ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "fear (Allah)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "41:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 229,
          "question": "_____ يُحْشَرُ أَعْدَآءُ ٱللَّهِ إِلَى ٱلنَّارِ فَهُمْ يُوزَعُونَ",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "سَمْعُكُمْ",
            "غَلِيظٍ",
            "وَيَوْمَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "And (the) Day"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "وَيَوْمَ _____ أَعْدَآءُ ٱللَّهِ إِلَى ٱلنَّارِ فَهُمْ يُوزَعُونَ",
          "answer": "يُحْشَرُ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "دَارُ",
            "يُحْشَرُ",
            "تَدْعُونَآ"
          ],
          "translation": "will be gathered"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "وَيَوْمَ يُحْشَرُ _____ ٱللَّهِ إِلَى ٱلنَّارِ فَهُمْ يُوزَعُونَ",
          "answer": "أَعْدَآءُ",
          "options": [
            "بَيْنِ",
            "أَعْدَآءُ",
            "وَثَمُودَ",
            "أَيَّامٍ"
          ],
          "translation": "(the) enemies"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "وَيَوْمَ يُحْشَرُ أَعْدَآءُ _____ إِلَى ٱلنَّارِ فَهُمْ يُوزَعُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "أُنثَىٰ",
            "فُصِّلَتْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "وَيَوْمَ يُحْشَرُ أَعْدَآءُ ٱللَّهِ _____ ٱلنَّارِ فَهُمْ يُوزَعُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "فِيهَآ",
            "ثَمُودُ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "وَيَوْمَ يُحْشَرُ أَعْدَآءُ ٱللَّهِ إِلَى _____ فَهُمْ يُوزَعُونَ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "قَآئِمَةً",
            "وَنَذِيرًا",
            "ٱلَّذَيْنِ"
          ],
          "translation": "the Fire"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "وَيَوْمَ يُحْشَرُ أَعْدَآءُ ٱللَّهِ إِلَى ٱلنَّارِ _____ يُوزَعُونَ",
          "answer": "فَهُمْ",
          "options": [
            "ﰚ",
            "وَلَا",
            "وَلَنُذِيقَنَّهُم",
            "فَهُمْ"
          ],
          "translation": "then they"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "وَيَوْمَ يُحْشَرُ أَعْدَآءُ ٱللَّهِ إِلَى ٱلنَّارِ فَهُمْ _____",
          "answer": "يُوزَعُونَ",
          "options": [
            "جَزَآءًۢ",
            "يُوزَعُونَ",
            "كَرْهًا",
            "مَّحِيصٍ"
          ],
          "translation": "will be assembled in rows"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "41:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 237,
          "question": "_____ إِذَا مَا جَآءُوهَا شَهِدَ عَلَيْهِمْ سَمْعُهُمْ وَأَبْصَٰرُهُمْ وَجُلُودُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "مَلَٰٓئِكَةً",
            "لَّهُمْ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "تَخَافُوا۟"
          ],
          "translation": "Until"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "حَتَّىٰٓ _____ مَا جَآءُوهَا شَهِدَ عَلَيْهِمْ سَمْعُهُمْ وَأَبْصَٰرُهُمْ وَجُلُودُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "وَلَوْلَا",
            "إِنَّ",
            "إِذَا",
            "مَغْفِرَةٍ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا _____ جَآءُوهَا شَهِدَ عَلَيْهِمْ سَمْعُهُمْ وَأَبْصَٰرُهُمْ وَجُلُودُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَٱلْغَوْا۟",
            "مَا",
            "يَأْتِىٓ",
            "ٱدْفَعْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا مَا _____ شَهِدَ عَلَيْهِمْ سَمْعُهُمْ وَأَبْصَٰرُهُمْ وَجُلُودُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "جَآءُوهَا",
          "options": [
            "فَأَصْبَحْتُم",
            "جَآءُوهَا",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "أَنَّهُ"
          ],
          "translation": "they come to it"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا مَا جَآءُوهَا _____ عَلَيْهِمْ سَمْعُهُمْ وَأَبْصَٰرُهُمْ وَجُلُودُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "شَهِدَ",
          "options": [
            "شَهِدَ",
            "عَرَبِيًّا",
            "مِنۢ",
            "ٱلْعَلِيمِ"
          ],
          "translation": "(will) testify"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا مَا جَآءُوهَا شَهِدَ _____ سَمْعُهُمْ وَأَبْصَٰرُهُمْ وَجُلُودُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "يَعْلَمُ",
            "مَا",
            "صَٰعِقَةُ"
          ],
          "translation": "against them"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا مَا جَآءُوهَا شَهِدَ عَلَيْهِمْ _____ وَأَبْصَٰرُهُمْ وَجُلُودُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "سَمْعُهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "سَمْعُهُمْ",
            "وَٱلنَّهَارُ",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "their hearing"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا مَا جَآءُوهَا شَهِدَ عَلَيْهِمْ سَمْعُهُمْ _____ وَجُلُودُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَأَبْصَٰرُهُمْ",
          "options": [
            "أَعْرَضُوا۟",
            "فِيهَا",
            "بِمَآ",
            "وَأَبْصَٰرُهُمْ"
          ],
          "translation": "and their sight"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا مَا جَآءُوهَا شَهِدَ عَلَيْهِمْ سَمْعُهُمْ وَأَبْصَٰرُهُمْ _____ بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَجُلُودُهُم",
          "options": [
            "تَعْبُدُوٓا۟",
            "وَجُلُودُهُم",
            "يَسْـَٔمُ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "and their skins"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا مَا جَآءُوهَا شَهِدَ عَلَيْهِمْ سَمْعُهُمْ وَأَبْصَٰرُهُمْ وَجُلُودُهُم _____ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "بِمَا",
            "هُم",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "(as) to what"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا مَا جَآءُوهَا شَهِدَ عَلَيْهِمْ سَمْعُهُمْ وَأَبْصَٰرُهُمْ وَجُلُودُهُم بِمَا _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "يَوْمَيْنِ",
            "كَانُوا۟",
            "عِلْمُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا مَا جَآءُوهَا شَهِدَ عَلَيْهِمْ سَمْعُهُمْ وَأَبْصَٰرُهُمْ وَجُلُودُهُم بِمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "شَكٍّ",
            "ﰆ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "ٱلسَّيِّئَةُ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "41:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 249,
          "question": "_____ لِجُلُودِهِمْ لِمَ شَهِدتُّمْ عَلَيْنَا قَالُوٓا۟ أَنطَقَنَا ٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ أَنطَقَ كُلَّ شَىْءٍ وَهُوَ خَلَقَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "ٱلْمُسْلِمِينَ",
            "لِّنُذِيقَهُمْ",
            "أَعْجَمِيًّا"
          ],
          "translation": "And they will say"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "وَقَالُوا۟ _____ لِمَ شَهِدتُّمْ عَلَيْنَا قَالُوٓا۟ أَنطَقَنَا ٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ أَنطَقَ كُلَّ شَىْءٍ وَهُوَ خَلَقَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "لِجُلُودِهِمْ",
          "options": [
            "لِجُلُودِهِمْ",
            "حَكِيمٍ",
            "أَنَّكَ",
            "دَعَآ"
          ],
          "translation": "to their skins"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "وَقَالُوا۟ لِجُلُودِهِمْ _____ شَهِدتُّمْ عَلَيْنَا قَالُوٓا۟ أَنطَقَنَا ٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ أَنطَقَ كُلَّ شَىْءٍ وَهُوَ خَلَقَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "لِمَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "حِجَابٌ",
            "لِمَ"
          ],
          "translation": "Why do"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "وَقَالُوا۟ لِجُلُودِهِمْ لِمَ _____ عَلَيْنَا قَالُوٓا۟ أَنطَقَنَا ٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ أَنطَقَ كُلَّ شَىْءٍ وَهُوَ خَلَقَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "شَهِدتُّمْ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "عَمِلَ",
            "مَنْ",
            "شَهِدتُّمْ"
          ],
          "translation": "you testify"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "وَقَالُوا۟ لِجُلُودِهِمْ لِمَ شَهِدتُّمْ _____ قَالُوٓا۟ أَنطَقَنَا ٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ أَنطَقَ كُلَّ شَىْءٍ وَهُوَ خَلَقَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "عَلَيْنَا",
          "options": [
            "فَٱلَّذِينَ",
            "عَلَيْنَا",
            "ءَا۬عْجَمِىٌّ",
            "وَحِفْظًا"
          ],
          "translation": "against us"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "وَقَالُوا۟ لِجُلُودِهِمْ لِمَ شَهِدتُّمْ عَلَيْنَا _____ أَنطَقَنَا ٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ أَنطَقَ كُلَّ شَىْءٍ وَهُوَ خَلَقَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "وَقَالَ",
            "ﰑ",
            "وَٱلْغَوْا۟"
          ],
          "translation": "They will say"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "وَقَالُوا۟ لِجُلُودِهِمْ لِمَ شَهِدتُّمْ عَلَيْنَا قَالُوٓا۟ _____ ٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ أَنطَقَ كُلَّ شَىْءٍ وَهُوَ خَلَقَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "أَنطَقَنَا",
          "options": [
            "أَنطَقَنَا",
            "لَّا",
            "وَمَا",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "Allah made us speak"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "وَقَالُوا۟ لِجُلُودِهِمْ لِمَ شَهِدتُّمْ عَلَيْنَا قَالُوٓا۟ أَنطَقَنَا _____ ٱلَّذِىٓ أَنطَقَ كُلَّ شَىْءٍ وَهُوَ خَلَقَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ظَنَنتُم",
            "وَلَئِن",
            "يُلْحِدُونَ"
          ],
          "translation": "Allah made us speak"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "وَقَالُوا۟ لِجُلُودِهِمْ لِمَ شَهِدتُّمْ عَلَيْنَا قَالُوٓا۟ أَنطَقَنَا ٱللَّهُ _____ أَنطَقَ كُلَّ شَىْءٍ وَهُوَ خَلَقَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "إِنَّ",
            "رَحْمَةً"
          ],
          "translation": "the One Who"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "وَقَالُوا۟ لِجُلُودِهِمْ لِمَ شَهِدتُّمْ عَلَيْنَا قَالُوٓا۟ أَنطَقَنَا ٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ _____ كُلَّ شَىْءٍ وَهُوَ خَلَقَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "أَنطَقَ",
          "options": [
            "أَنطَقَ",
            "لَا",
            "أَعْدَآءِ",
            "ءَايَٰتُهُۥ"
          ],
          "translation": "makes speak"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "وَقَالُوا۟ لِجُلُودِهِمْ لِمَ شَهِدتُّمْ عَلَيْنَا قَالُوٓا۟ أَنطَقَنَا ٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ أَنطَقَ _____ شَىْءٍ وَهُوَ خَلَقَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "فِى",
            "وَإِمَّا",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "وَقَالُوا۟ لِجُلُودِهِمْ لِمَ شَهِدتُّمْ عَلَيْنَا قَالُوٓا۟ أَنطَقَنَا ٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ أَنطَقَ كُلَّ _____ وَهُوَ خَلَقَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "وَقَالُوا۟",
            "حَظٍّ",
            "وَمِنۢ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "وَقَالُوا۟ لِجُلُودِهِمْ لِمَ شَهِدتُّمْ عَلَيْنَا قَالُوٓا۟ أَنطَقَنَا ٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ أَنطَقَ كُلَّ شَىْءٍ _____ خَلَقَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "هُوَ",
            "نَزْغٌ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "and He"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "وَقَالُوا۟ لِجُلُودِهِمْ لِمَ شَهِدتُّمْ عَلَيْنَا قَالُوٓا۟ أَنطَقَنَا ٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ أَنطَقَ كُلَّ شَىْءٍ وَهُوَ _____ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "خَلَقَكُمْ",
          "options": [
            "خَلَقَكُمْ",
            "فَإِنَّا",
            "ﰴ",
            "خَلَقَهُمْ"
          ],
          "translation": "created you"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "وَقَالُوا۟ لِجُلُودِهِمْ لِمَ شَهِدتُّمْ عَلَيْنَا قَالُوٓا۟ أَنطَقَنَا ٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ أَنطَقَ كُلَّ شَىْءٍ وَهُوَ خَلَقَكُمْ _____ مَرَّةٍ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "أَوَّلَ",
          "options": [
            "أَمْرَهَا",
            "وَكَانُوا۟",
            "إِنَّهُۥ",
            "أَوَّلَ"
          ],
          "translation": "(the) first"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "وَقَالُوا۟ لِجُلُودِهِمْ لِمَ شَهِدتُّمْ عَلَيْنَا قَالُوٓا۟ أَنطَقَنَا ٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ أَنطَقَ كُلَّ شَىْءٍ وَهُوَ خَلَقَكُمْ أَوَّلَ _____ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "مَرَّةٍ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "مَرَّةٍ",
            "أَوَّلَ",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "time"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "وَقَالُوا۟ لِجُلُودِهِمْ لِمَ شَهِدتُّمْ عَلَيْنَا قَالُوٓا۟ أَنطَقَنَا ٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ أَنطَقَ كُلَّ شَىْءٍ وَهُوَ خَلَقَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ _____ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَإِلَيْهِ",
          "options": [
            "قِيلَ",
            "إِلَى",
            "وَإِلَيْهِ",
            "أَظُنُّ"
          ],
          "translation": "and to Him"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "وَقَالُوا۟ لِجُلُودِهِمْ لِمَ شَهِدتُّمْ عَلَيْنَا قَالُوٓا۟ أَنطَقَنَا ٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ أَنطَقَ كُلَّ شَىْءٍ وَهُوَ خَلَقَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَإِلَيْهِ _____",
          "answer": "تُرْجَعُونَ",
          "options": [
            "بِرَبِّكُمْ",
            "تُرْجَعُونَ",
            "جَزَآءًۢ",
            "شَهِيدٌ"
          ],
          "translation": "you will be returned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "41:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 267,
          "question": "_____ كُنتُمْ تَسْتَتِرُونَ أَن يَشْهَدَ عَلَيْكُمْ سَمْعُكُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُكُمْ وَلَا جُلُودُكُمْ وَلَٰكِن ظَنَنتُمْ أَنَّ ٱللَّهَ لَا يَعْلَمُ كَثِيرًا مِّمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "وَمَا",
            "وَلَآ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "وَمَا _____ تَسْتَتِرُونَ أَن يَشْهَدَ عَلَيْكُمْ سَمْعُكُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُكُمْ وَلَا جُلُودُكُمْ وَلَٰكِن ظَنَنتُمْ أَنَّ ٱللَّهَ لَا يَعْلَمُ كَثِيرًا مِّمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَٱلشَّمْسُ",
            "كُنتُمْ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "you were"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "وَمَا كُنتُمْ _____ أَن يَشْهَدَ عَلَيْكُمْ سَمْعُكُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُكُمْ وَلَا جُلُودُكُمْ وَلَٰكِن ظَنَنتُمْ أَنَّ ٱللَّهَ لَا يَعْلَمُ كَثِيرًا مِّمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تَسْتَتِرُونَ",
          "options": [
            "تَسْتَتِرُونَ",
            "كَرْهًا",
            "تَنزِيلٌ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "covering yourselves"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "وَمَا كُنتُمْ تَسْتَتِرُونَ _____ يَشْهَدَ عَلَيْكُمْ سَمْعُكُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُكُمْ وَلَا جُلُودُكُمْ وَلَٰكِن ظَنَنتُمْ أَنَّ ٱللَّهَ لَا يَعْلَمُ كَثِيرًا مِّمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "يُؤْتُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَن",
            "يُنصَرُونَ"
          ],
          "translation": "lest"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "وَمَا كُنتُمْ تَسْتَتِرُونَ أَن _____ عَلَيْكُمْ سَمْعُكُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُكُمْ وَلَا جُلُودُكُمْ وَلَٰكِن ظَنَنتُمْ أَنَّ ٱللَّهَ لَا يَعْلَمُ كَثِيرًا مِّمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "يَشْهَدَ",
          "options": [
            "ﰨ",
            "بَعِيدٍ",
            "ﰳ",
            "يَشْهَدَ"
          ],
          "translation": "testify"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "وَمَا كُنتُمْ تَسْتَتِرُونَ أَن يَشْهَدَ _____ سَمْعُكُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُكُمْ وَلَا جُلُودُكُمْ وَلَٰكِن ظَنَنتُمْ أَنَّ ٱللَّهَ لَا يَعْلَمُ كَثِيرًا مِّمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "يُنَادِيهِمْ",
            "مِنَّا",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "against you"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "وَمَا كُنتُمْ تَسْتَتِرُونَ أَن يَشْهَدَ عَلَيْكُمْ _____ وَلَآ أَبْصَٰرُكُمْ وَلَا جُلُودُكُمْ وَلَٰكِن ظَنَنتُمْ أَنَّ ٱللَّهَ لَا يَعْلَمُ كَثِيرًا مِّمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "سَمْعُكُمْ",
          "options": [
            "سَمْعُكُمْ",
            "فِىٓ",
            "قُلْ",
            "سَبْعَ"
          ],
          "translation": "your hearing"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "وَمَا كُنتُمْ تَسْتَتِرُونَ أَن يَشْهَدَ عَلَيْكُمْ سَمْعُكُمْ _____ أَبْصَٰرُكُمْ وَلَا جُلُودُكُمْ وَلَٰكِن ظَنَنتُمْ أَنَّ ٱللَّهَ لَا يَعْلَمُ كَثِيرًا مِّمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "قَوْلًا",
            "وَلَآ",
            "يَكْسِبُونَ",
            "رُّجِعْتُ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "وَمَا كُنتُمْ تَسْتَتِرُونَ أَن يَشْهَدَ عَلَيْكُمْ سَمْعُكُمْ وَلَآ _____ وَلَا جُلُودُكُمْ وَلَٰكِن ظَنَنتُمْ أَنَّ ٱللَّهَ لَا يَعْلَمُ كَثِيرًا مِّمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَبْصَٰرُكُمْ",
          "options": [
            "تَنزِيلٌ",
            "أَبْصَٰرُكُمْ",
            "وَٱلشَّمْسُ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "your sight"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "وَمَا كُنتُمْ تَسْتَتِرُونَ أَن يَشْهَدَ عَلَيْكُمْ سَمْعُكُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُكُمْ _____ جُلُودُكُمْ وَلَٰكِن ظَنَنتُمْ أَنَّ ٱللَّهَ لَا يَعْلَمُ كَثِيرًا مِّمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ثُمَّ",
            "مِّنَ",
            "يَرَوْا۟"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "وَمَا كُنتُمْ تَسْتَتِرُونَ أَن يَشْهَدَ عَلَيْكُمْ سَمْعُكُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُكُمْ وَلَا _____ وَلَٰكِن ظَنَنتُمْ أَنَّ ٱللَّهَ لَا يَعْلَمُ كَثِيرًا مِّمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "جُلُودُكُمْ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "يُوزَعُونَ",
            "كَانُوا۟",
            "جُلُودُكُمْ"
          ],
          "translation": "your skins"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "وَمَا كُنتُمْ تَسْتَتِرُونَ أَن يَشْهَدَ عَلَيْكُمْ سَمْعُكُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُكُمْ وَلَا جُلُودُكُمْ _____ ظَنَنتُمْ أَنَّ ٱللَّهَ لَا يَعْلَمُ كَثِيرًا مِّمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "وَقْرٌ",
            "وَلَٰكِن",
            "ٱلسَّاعَةَ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "وَمَا كُنتُمْ تَسْتَتِرُونَ أَن يَشْهَدَ عَلَيْكُمْ سَمْعُكُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُكُمْ وَلَا جُلُودُكُمْ وَلَٰكِن _____ أَنَّ ٱللَّهَ لَا يَعْلَمُ كَثِيرًا مِّمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ظَنَنتُمْ",
          "options": [
            "عَلَيْنَآ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "يُلَقَّىٰهَآ",
            "ظَنَنتُمْ"
          ],
          "translation": "you assumed"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "وَمَا كُنتُمْ تَسْتَتِرُونَ أَن يَشْهَدَ عَلَيْكُمْ سَمْعُكُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُكُمْ وَلَا جُلُودُكُمْ وَلَٰكِن ظَنَنتُمْ _____ ٱللَّهَ لَا يَعْلَمُ كَثِيرًا مِّمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "لِّلْمُشْرِكِينَ",
            "قُوَّةً",
            "تَسْمَعُوا۟",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "وَمَا كُنتُمْ تَسْتَتِرُونَ أَن يَشْهَدَ عَلَيْكُمْ سَمْعُكُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُكُمْ وَلَا جُلُودُكُمْ وَلَٰكِن ظَنَنتُمْ أَنَّ _____ لَا يَعْلَمُ كَثِيرًا مِّمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مِن",
            "مِّنَ",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "وَمَا كُنتُمْ تَسْتَتِرُونَ أَن يَشْهَدَ عَلَيْكُمْ سَمْعُكُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُكُمْ وَلَا جُلُودُكُمْ وَلَٰكِن ظَنَنتُمْ أَنَّ ٱللَّهَ _____ يَعْلَمُ كَثِيرًا مِّمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "لَا",
            "أُنثَىٰ",
            "رُّجِعْتُ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "وَمَا كُنتُمْ تَسْتَتِرُونَ أَن يَشْهَدَ عَلَيْكُمْ سَمْعُكُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُكُمْ وَلَا جُلُودُكُمْ وَلَٰكِن ظَنَنتُمْ أَنَّ ٱللَّهَ لَا _____ كَثِيرًا مِّمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "صَرْصَرًا",
            "ٱللَّهَ",
            "مِمَّنْ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "know"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "وَمَا كُنتُمْ تَسْتَتِرُونَ أَن يَشْهَدَ عَلَيْكُمْ سَمْعُكُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُكُمْ وَلَا جُلُودُكُمْ وَلَٰكِن ظَنَنتُمْ أَنَّ ٱللَّهَ لَا يَعْلَمُ _____ مِّمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "وَٰحِدٌ",
            "كَثِيرًا",
            "خَلَتْ",
            "طَآئِعِينَ"
          ],
          "translation": "much"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "وَمَا كُنتُمْ تَسْتَتِرُونَ أَن يَشْهَدَ عَلَيْكُمْ سَمْعُكُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُكُمْ وَلَا جُلُودُكُمْ وَلَٰكِن ظَنَنتُمْ أَنَّ ٱللَّهَ لَا يَعْلَمُ كَثِيرًا _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "فَٱسْتَعِذْ",
            "يُحْشَرُ",
            "مِّمَّا",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "وَمَا كُنتُمْ تَسْتَتِرُونَ أَن يَشْهَدَ عَلَيْكُمْ سَمْعُكُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُكُمْ وَلَا جُلُودُكُمْ وَلَٰكِن ظَنَنتُمْ أَنَّ ٱللَّهَ لَا يَعْلَمُ كَثِيرًا مِّمَّا _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "لَا",
            "يَأْتِىٓ",
            "خَلَقَ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "you do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "41:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 287,
          "question": "_____ ظَنُّكُمُ ٱلَّذِى ظَنَنتُم بِرَبِّكُمْ أَرْدَىٰكُمْ فَأَصْبَحْتُم مِّنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "وَذَٰلِكُمْ",
          "options": [
            "صَٰلِحًا",
            "بِغَيْرِ",
            "عَلَى",
            "وَذَٰلِكُمْ"
          ],
          "translation": "And that"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "وَذَٰلِكُمْ _____ ٱلَّذِى ظَنَنتُم بِرَبِّكُمْ أَرْدَىٰكُمْ فَأَصْبَحْتُم مِّنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "ظَنُّكُمُ",
          "options": [
            "عَمِلُوا۟",
            "ظَنُّكُمُ",
            "وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "(was) your assumption"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "وَذَٰلِكُمْ ظَنُّكُمُ _____ ظَنَنتُم بِرَبِّكُمْ أَرْدَىٰكُمْ فَأَصْبَحْتُم مِّنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلَّذِى",
            "بِهِۦ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "وَذَٰلِكُمْ ظَنُّكُمُ ٱلَّذِى _____ بِرَبِّكُمْ أَرْدَىٰكُمْ فَأَصْبَحْتُم مِّنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "ظَنَنتُم",
          "options": [
            "لَا",
            "ظَنَنتُم",
            "بِٱلَّيْلِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "you assumed"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "وَذَٰلِكُمْ ظَنُّكُمُ ٱلَّذِى ظَنَنتُم _____ أَرْدَىٰكُمْ فَأَصْبَحْتُم مِّنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "بِرَبِّكُمْ",
          "options": [
            "فَٱخْتُلِفَ",
            "بِرَبِّكُمْ",
            "رَّحِيمٍ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "about your Lord"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "وَذَٰلِكُمْ ظَنُّكُمُ ٱلَّذِى ظَنَنتُم بِرَبِّكُمْ _____ فَأَصْبَحْتُم مِّنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "أَرْدَىٰكُمْ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "أَرْدَىٰكُمْ",
            "رُّجِعْتُ",
            "لِى"
          ],
          "translation": "It has ruined you"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "وَذَٰلِكُمْ ظَنُّكُمُ ٱلَّذِى ظَنَنتُم بِرَبِّكُمْ أَرْدَىٰكُمْ _____ مِّنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "فَأَصْبَحْتُم",
          "options": [
            "ءَايَٰتِنَا",
            "فَأَصْبَحْتُم",
            "عَلَيْهِمْ",
            "فَأَعْرَضَ"
          ],
          "translation": "and you have become"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "وَذَٰلِكُمْ ظَنُّكُمُ ٱلَّذِى ظَنَنتُم بِرَبِّكُمْ أَرْدَىٰكُمْ فَأَصْبَحْتُم _____ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "مَا",
            "كَانُوا۟",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "وَذَٰلِكُمْ ظَنُّكُمُ ٱلَّذِى ظَنَنتُم بِرَبِّكُمْ أَرْدَىٰكُمْ فَأَصْبَحْتُم مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "ءَاذَانِنَا",
            "شَكٍّ",
            "ٱلْخَٰسِرِينَ"
          ],
          "translation": "the losers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "41:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 296,
          "question": "_____ يَصْبِرُوا۟ فَٱلنَّارُ مَثْوًى لَّهُمْ وَإِن يَسْتَعْتِبُوا۟ فَمَا هُم مِّنَ ٱلْمُعْتَبِينَ",
          "answer": "فَإِن",
          "options": [
            "وَأَبْشِرُوا۟",
            "فَإِن",
            "وَشِفَآءٌ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Then if"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "فَإِن _____ فَٱلنَّارُ مَثْوًى لَّهُمْ وَإِن يَسْتَعْتِبُوا۟ فَمَا هُم مِّنَ ٱلْمُعْتَبِينَ",
          "answer": "يَصْبِرُوا۟",
          "options": [
            "قَآئِمَةً",
            "ﰠ",
            "شُرَكَآءِى",
            "يَصْبِرُوا۟"
          ],
          "translation": "they endure"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "فَإِن يَصْبِرُوا۟ _____ مَثْوًى لَّهُمْ وَإِن يَسْتَعْتِبُوا۟ فَمَا هُم مِّنَ ٱلْمُعْتَبِينَ",
          "answer": "فَٱلنَّارُ",
          "options": [
            "وَٱلْغَوْا۟",
            "وَٱلنَّهَارُ",
            "فَٱلنَّارُ",
            "أُرْسِلْتُم"
          ],
          "translation": "the Fire"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "فَإِن يَصْبِرُوا۟ فَٱلنَّارُ _____ لَّهُمْ وَإِن يَسْتَعْتِبُوا۟ فَمَا هُم مِّنَ ٱلْمُعْتَبِينَ",
          "answer": "مَثْوًى",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "مَثْوًى",
            "تَدْعُونَآ",
            "فَهَدَيْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) an abode"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "فَإِن يَصْبِرُوا۟ فَٱلنَّارُ مَثْوًى _____ وَإِن يَسْتَعْتِبُوا۟ فَمَا هُم مِّنَ ٱلْمُعْتَبِينَ",
          "answer": "لَّهُمْ",
          "options": [
            "لَّهُمْ",
            "شَىْءٍ",
            "يُنصَرُونَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "فَإِن يَصْبِرُوا۟ فَٱلنَّارُ مَثْوًى لَّهُمْ _____ يَسْتَعْتِبُوا۟ فَمَا هُم مِّنَ ٱلْمُعْتَبِينَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "وَإِن",
            "أَشَدُّ",
            "يُنصَرُونَ",
            "كَٰفِرُونَ"
          ],
          "translation": "and if"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "فَإِن يَصْبِرُوا۟ فَٱلنَّارُ مَثْوًى لَّهُمْ وَإِن _____ فَمَا هُم مِّنَ ٱلْمُعْتَبِينَ",
          "answer": "يَسْتَعْتِبُوا۟",
          "options": [
            "يَسْتَعْتِبُوا۟",
            "تَخَافُوا۟",
            "بِظَلَّٰمٍ",
            "عِقَابٍ"
          ],
          "translation": "they ask for favor"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "فَإِن يَصْبِرُوا۟ فَٱلنَّارُ مَثْوًى لَّهُمْ وَإِن يَسْتَعْتِبُوا۟ _____ هُم مِّنَ ٱلْمُعْتَبِينَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "فَمَا",
            "ءَايَٰتُهُۥ",
            "تَنزِيلٌ",
            "بَيْنِ"
          ],
          "translation": "then not"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "فَإِن يَصْبِرُوا۟ فَٱلنَّارُ مَثْوًى لَّهُمْ وَإِن يَسْتَعْتِبُوا۟ فَمَا _____ مِّنَ ٱلْمُعْتَبِينَ",
          "answer": "هُم",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "هُم",
            "مِّنَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "فَإِن يَصْبِرُوا۟ فَٱلنَّارُ مَثْوًى لَّهُمْ وَإِن يَسْتَعْتِبُوا۟ فَمَا هُم _____ ٱلْمُعْتَبِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "شَدِيدًا",
            "قُرْءَانًا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(will be) of"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "فَإِن يَصْبِرُوا۟ فَٱلنَّارُ مَثْوًى لَّهُمْ وَإِن يَسْتَعْتِبُوا۟ فَمَا هُم مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُعْتَبِينَ",
          "options": [
            "كَأَنَّهُۥ",
            "طَآئِعِينَ",
            "إِلَّا",
            "ٱلْمُعْتَبِينَ"
          ],
          "translation": "those who receive favor"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "41:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 307,
          "question": "_____ لَهُمْ قُرَنَآءَ فَزَيَّنُوا۟ لَهُم مَّا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "وَقَيَّضْنَا",
          "options": [
            "لَا",
            "وَقَيَّضْنَا",
            "وَمَنْ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "And We have destined"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "وَقَيَّضْنَا _____ قُرَنَآءَ فَزَيَّنُوا۟ لَهُم مَّا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "خَلَقَهُنَّ",
            "ٱلْمُعْتَبِينَ",
            "ٱعْمَلُوا۟"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "وَقَيَّضْنَا لَهُمْ _____ فَزَيَّنُوا۟ لَهُم مَّا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "قُرَنَآءَ",
          "options": [
            "لِلْقَمَرِ",
            "ٱلْمُسْلِمِينَ",
            "قُرَنَآءَ",
            "ٱلرَّحِيمِ"
          ],
          "translation": "companions"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "وَقَيَّضْنَا لَهُمْ قُرَنَآءَ _____ لَهُم مَّا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "فَزَيَّنُوا۟",
          "options": [
            "وَتَجْعَلُونَ",
            "فَزَيَّنُوا۟",
            "قَبْلُ",
            "يَوْمَيْنِ"
          ],
          "translation": "(who) made fair-seeming"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "وَقَيَّضْنَا لَهُمْ قُرَنَآءَ فَزَيَّنُوا۟ _____ مَّا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "ٱلْمُسْلِمِينَ",
            "فَإِذَا",
            "لَهُم",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "وَقَيَّضْنَا لَهُمْ قُرَنَآءَ فَزَيَّنُوا۟ لَهُم _____ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "أَخْزَىٰ",
            "مَّا",
            "إِلَّا",
            "جَآءُوهَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "وَقَيَّضْنَا لَهُمْ قُرَنَآءَ فَزَيَّنُوا۟ لَهُم مَّا _____ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "يُسَبِّحُونَ",
            "بَيْنَ",
            "رِيحًا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(was) before them"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "وَقَيَّضْنَا لَهُمْ قُرَنَآءَ فَزَيَّنُوا۟ لَهُم مَّا بَيْنَ _____ وَمَا خَلْفَهُمْ وَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "أَيْدِيهِمْ",
          "options": [
            "وَٱلْإِنسِ",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "صَٰعِقَةً",
            "يَكْفِ"
          ],
          "translation": "(was) before them"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "وَقَيَّضْنَا لَهُمْ قُرَنَآءَ فَزَيَّنُوا۟ لَهُم مَّا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ _____ خَلْفَهُمْ وَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "دُعَآءٍ",
            "وَمَا",
            "ﰰ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "وَقَيَّضْنَا لَهُمْ قُرَنَآءَ فَزَيَّنُوا۟ لَهُم مَّا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا _____ وَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "خَلْفَهُمْ",
          "options": [
            "قَنُوطٌ",
            "ٱلْمُسْلِمِينَ",
            "خَلْفَهُمْ",
            "يُلْحِدُونَ"
          ],
          "translation": "(was) behind them"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "وَقَيَّضْنَا لَهُمْ قُرَنَآءَ فَزَيَّنُوا۟ لَهُم مَّا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ _____ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "وَحَقَّ",
          "options": [
            "وَحَقَّ",
            "أَقْدَامِنَا",
            "كِتَٰبٌ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "and (is) justified"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "وَقَيَّضْنَا لَهُمْ قُرَنَآءَ فَزَيَّنُوا۟ لَهُم مَّا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَحَقَّ _____ ٱلْقَوْلُ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِمُ",
          "options": [
            "وَشِفَآءٌ",
            "وَهِىَ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "against them"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "وَقَيَّضْنَا لَهُمْ قُرَنَآءَ فَزَيَّنُوا۟ لَهُم مَّا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَحَقَّ عَلَيْهِمُ _____ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْلُ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلْقَوْلُ",
            "أَنذَرْتُكُمْ",
            "سَوَآءً"
          ],
          "translation": "the Word"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "وَقَيَّضْنَا لَهُمْ قُرَنَآءَ فَزَيَّنُوا۟ لَهُم مَّا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ _____ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "بَيْنِ",
            "فِىٓ",
            "بِعِلْمِهِۦ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "وَقَيَّضْنَا لَهُمْ قُرَنَآءَ فَزَيَّنُوا۟ لَهُم مَّا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ فِىٓ _____ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "أُمَمٍ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "رِيحًا",
            "ٱللَّهِ",
            "أُمَمٍ"
          ],
          "translation": "nations"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "وَقَيَّضْنَا لَهُمْ قُرَنَآءَ فَزَيَّنُوا۟ لَهُم مَّا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ فِىٓ أُمَمٍ _____ خَلَتْ مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "ﰋ",
            "لِهَٰذَا",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "(that have) passed away"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "وَقَيَّضْنَا لَهُمْ قُرَنَآءَ فَزَيَّنُوا۟ لَهُم مَّا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ _____ مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "خَلَتْ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "خَلَتْ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَثَمُودَ"
          ],
          "translation": "(that have) passed away"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "وَقَيَّضْنَا لَهُمْ قُرَنَآءَ فَزَيَّنُوا۟ لَهُم مَّا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ _____ قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "صَٰلِحًا",
            "مِن",
            "ﰲ",
            "بِٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "وَقَيَّضْنَا لَهُمْ قُرَنَآءَ فَزَيَّنُوا۟ لَهُم مَّا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن _____ مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "قَبْلِهِم",
          "options": [
            "قَبْلِهِم",
            "فَلَنُذِيقَنَّ",
            "أَفَمَن",
            "ﰵ"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "وَقَيَّضْنَا لَهُمْ قُرَنَآءَ فَزَيَّنُوا۟ لَهُم مَّا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِم _____ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "فُصِّلَتْ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "مِّنَ",
            "أَيْدِيهِمْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "وَقَيَّضْنَا لَهُمْ قُرَنَآءَ فَزَيَّنُوا۟ لَهُم مَّا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِم مِّنَ _____ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "ٱلْجِنِّ",
          "options": [
            "لِيَكُونَا",
            "ٱلْجِنِّ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "لَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "the jinn"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "وَقَيَّضْنَا لَهُمْ قُرَنَآءَ فَزَيَّنُوا۟ لَهُم مَّا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْجِنِّ _____ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "وَٱلْإِنسِ",
          "options": [
            "شَهِيدٍ",
            "وَجُلُودُهُم",
            "وَٱلْغَوْا۟",
            "وَٱلْإِنسِ"
          ],
          "translation": "and the men"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "وَقَيَّضْنَا لَهُمْ قُرَنَآءَ فَزَيَّنُوا۟ لَهُم مَّا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ _____ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مِنَ",
            "إِنَّهُمْ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "Indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "وَقَيَّضْنَا لَهُمْ قُرَنَآءَ فَزَيَّنُوا۟ لَهُم مَّا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ _____ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "جَزَآءًۢ",
            "أَلَّا",
            "كَانُوا۟",
            "ٱعْمَلُوا۟"
          ],
          "translation": "were"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "وَقَيَّضْنَا لَهُمْ قُرَنَآءَ فَزَيَّنُوا۟ لَهُم مَّا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ _____",
          "answer": "خَٰسِرِينَ",
          "options": [
            "خَٰسِرِينَ",
            "أَنَّمَآ",
            "يُلْقَىٰ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "losers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "41:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 332,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَسْمَعُوا۟ لِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ وَٱلْغَوْا۟ فِيهِ لَعَلَّكُمْ تَغْلِبُونَ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَإِلَيْهِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "And said"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "وَقَالَ _____ كَفَرُوا۟ لَا تَسْمَعُوا۟ لِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ وَٱلْغَوْا۟ فِيهِ لَعَلَّكُمْ تَغْلِبُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يُلْحِدُونَ",
            "أَعْدَآءُ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ _____ لَا تَسْمَعُوا۟ لِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ وَٱلْغَوْا۟ فِيهِ لَعَلَّكُمْ تَغْلِبُونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "وَفِى",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "كَفَرُوا۟",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ تَسْمَعُوا۟ لِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ وَٱلْغَوْا۟ فِيهِ لَعَلَّكُمْ تَغْلِبُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "يَسْـَٔمُ",
            "لَا",
            "وَلَئِن",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا _____ لِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ وَٱلْغَوْا۟ فِيهِ لَعَلَّكُمْ تَغْلِبُونَ",
          "answer": "تَسْمَعُوا۟",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "تَخَافُوا۟",
            "تَسْمَعُوا۟"
          ],
          "translation": "listen"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَسْمَعُوا۟ _____ ٱلْقُرْءَانِ وَٱلْغَوْا۟ فِيهِ لَعَلَّكُمْ تَغْلِبُونَ",
          "answer": "لِهَٰذَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلَّتِى",
            "لِهَٰذَا",
            "قُوَّةً"
          ],
          "translation": "to this"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَسْمَعُوا۟ لِهَٰذَا _____ وَٱلْغَوْا۟ فِيهِ لَعَلَّكُمْ تَغْلِبُونَ",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانِ",
          "options": [
            "هُم",
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "فِيهَا",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "Quran"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَسْمَعُوا۟ لِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ _____ فِيهِ لَعَلَّكُمْ تَغْلِبُونَ",
          "answer": "وَٱلْغَوْا۟",
          "options": [
            "يَأْتِيهِ",
            "وَٱلْغَوْا۟",
            "ٱهْتَزَّتْ",
            "عَادٌ"
          ],
          "translation": "and make noise"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَسْمَعُوا۟ لِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ وَٱلْغَوْا۟ _____ لَعَلَّكُمْ تَغْلِبُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "فِيهِ",
            "مِن",
            "ٱلْخَيْرِ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَسْمَعُوا۟ لِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ وَٱلْغَوْا۟ فِيهِ _____ تَغْلِبُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "لَعَلَّكُمْ",
            "وَهُمْ",
            "كِتَٰبٌ",
            "ءَايَٰتِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَسْمَعُوا۟ لِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ وَٱلْغَوْا۟ فِيهِ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تَغْلِبُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "تَغْلِبُونَ",
            "مِن",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "overcome"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "41:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 343,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَذَابًا شَدِيدًا وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَسْوَأَ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَلَنُذِيقَنَّ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "فَلَنُذِيقَنَّ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "But surely We will cause to taste"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "فَلَنُذِيقَنَّ _____ كَفَرُوا۟ عَذَابًا شَدِيدًا وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَسْوَأَ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ﰬ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "فَلَنُذِيقَنَّ ٱلَّذِينَ _____ عَذَابًا شَدِيدًا وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَسْوَأَ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "جَزَآءُ",
            "مِن",
            "شَدِيدًا"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "فَلَنُذِيقَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ شَدِيدًا وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَسْوَأَ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَذَابًا",
          "options": [
            "بِكُلِّ",
            "ٱلَّذِى",
            "عَذَابًا",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "فَلَنُذِيقَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَذَابًا _____ وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَسْوَأَ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "شَدِيدًا",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱللَّهُ",
            "شَدِيدًا",
            "لَتَكْفُرُونَ"
          ],
          "translation": "severe"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "فَلَنُذِيقَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَذَابًا شَدِيدًا _____ أَسْوَأَ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ",
          "options": [
            "لِهَٰذَا",
            "قُرْءَانًا",
            "وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and surely We will recompense them"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "فَلَنُذِيقَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَذَابًا شَدِيدًا وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ _____ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَسْوَأَ",
          "options": [
            "فَإِن",
            "أَسْوَأَ",
            "ذُو",
            "لِّقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "(the) worst"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "فَلَنُذِيقَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَذَابًا شَدِيدًا وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَسْوَأَ _____ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "رَبَّنَآ",
            "ﰊ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(of) what"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "فَلَنُذِيقَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَذَابًا شَدِيدًا وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَسْوَأَ ٱلَّذِى _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "يَكْسِبُونَ",
            "كَانُوا۟",
            "أَشَدُّ"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "فَلَنُذِيقَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَذَابًا شَدِيدًا وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَسْوَأَ ٱلَّذِى كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "أَنطَقَنَا",
            "ﰂ",
            "قُلْ",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "41:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 353,
          "question": "_____ جَزَآءُ أَعْدَآءِ ٱللَّهِ ٱلنَّارُ لَهُمْ فِيهَا دَارُ ٱلْخُلْدِ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "أَنَّ",
            "ءَايَٰتِهِۦٓ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ أَعْدَآءِ ٱللَّهِ ٱلنَّارُ لَهُمْ فِيهَا دَارُ ٱلْخُلْدِ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "جَزَآءُ",
          "options": [
            "مَّكَانٍۭ",
            "جَزَآءُ",
            "فِى",
            "خَلَقَهُنَّ"
          ],
          "translation": "(is the) recompense"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "ذَٰلِكَ جَزَآءُ _____ ٱللَّهِ ٱلنَّارُ لَهُمْ فِيهَا دَارُ ٱلْخُلْدِ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "أَعْدَآءِ",
          "options": [
            "أَعْدَآءِ",
            "لِمَ",
            "شَىْءٍ",
            "ءَامِنًا"
          ],
          "translation": "(of the) enemies"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "ذَٰلِكَ جَزَآءُ أَعْدَآءِ _____ ٱلنَّارُ لَهُمْ فِيهَا دَارُ ٱلْخُلْدِ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَنفُسِهِمْ",
            "ثَمُودُ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "(of) Allah "
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "ذَٰلِكَ جَزَآءُ أَعْدَآءِ ٱللَّهِ _____ لَهُمْ فِيهَا دَارُ ٱلْخُلْدِ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "ٱلنَّارُ",
          "options": [
            "حمٓ",
            "ٱلنَّارُ",
            "ثُمَّ",
            "ءَايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "the Fire"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "ذَٰلِكَ جَزَآءُ أَعْدَآءِ ٱللَّهِ ٱلنَّارُ _____ فِيهَا دَارُ ٱلْخُلْدِ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "كُلِّ",
            "بِٱلَّيْلِ",
            "وَحِفْظًا"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "ذَٰلِكَ جَزَآءُ أَعْدَآءِ ٱللَّهِ ٱلنَّارُ لَهُمْ _____ دَارُ ٱلْخُلْدِ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "فِيهَا",
            "لِلرُّسُلِ",
            "ﰭ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "ذَٰلِكَ جَزَآءُ أَعْدَآءِ ٱللَّهِ ٱلنَّارُ لَهُمْ فِيهَا _____ ٱلْخُلْدِ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "دَارُ",
          "options": [
            "وَمَنْ",
            "كَأَنَّهُۥ",
            "دَارُ",
            "إِنَّمَآ"
          ],
          "translation": "(is the) home"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "ذَٰلِكَ جَزَآءُ أَعْدَآءِ ٱللَّهِ ٱلنَّارُ لَهُمْ فِيهَا دَارُ _____ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "ٱلْخُلْدِ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَنَجَّيْنَا",
            "ٱلْخُلْدِ",
            "أَنذَرْتُكُمْ"
          ],
          "translation": "(of) the eternity"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "ذَٰلِكَ جَزَآءُ أَعْدَآءِ ٱللَّهِ ٱلنَّارُ لَهُمْ فِيهَا دَارُ ٱلْخُلْدِ _____ بِمَا كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "جَزَآءًۢ",
          "options": [
            "ﰛ",
            "وَنَجَّيْنَا",
            "عِقَابٍ",
            "جَزَآءًۢ"
          ],
          "translation": "(as) recompense"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "ذَٰلِكَ جَزَآءُ أَعْدَآءِ ٱللَّهِ ٱلنَّارُ لَهُمْ فِيهَا دَارُ ٱلْخُلْدِ جَزَآءًۢ _____ كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "فُصِّلَتْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "تُرْجَعُونَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "ذَٰلِكَ جَزَآءُ أَعْدَآءِ ٱللَّهِ ٱلنَّارُ لَهُمْ فِيهَا دَارُ ٱلْخُلْدِ جَزَآءًۢ بِمَا _____ بِـَٔايَٰتِنَا يَجْحَدُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "وَأَوْحَىٰ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَإِذَا",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "ذَٰلِكَ جَزَآءُ أَعْدَآءِ ٱللَّهِ ٱلنَّارُ لَهُمْ فِيهَا دَارُ ٱلْخُلْدِ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ _____ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "نُزُلًا",
            "قُلْ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "أَلَّا"
          ],
          "translation": "of Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "ذَٰلِكَ جَزَآءُ أَعْدَآءِ ٱللَّهِ ٱلنَّارُ لَهُمْ فِيهَا دَارُ ٱلْخُلْدِ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا _____",
          "answer": "يَجْحَدُونَ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "حَتَّىٰ",
            "وَٱلْغَوْا۟",
            "يَجْحَدُونَ"
          ],
          "translation": "reject"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "41:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 367,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ رَبَّنَآ أَرِنَا ٱلَّذَيْنِ أَضَلَّانَا مِنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ نَجْعَلْهُمَا تَحْتَ أَقْدَامِنَا لِيَكُونَا مِنَ ٱلْأَسْفَلِينَ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "قَدِيرٌ",
            "شَهِيدٍ",
            "ءَايَٰتِهِ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "And (will) say"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "وَقَالَ _____ كَفَرُوا۟ رَبَّنَآ أَرِنَا ٱلَّذَيْنِ أَضَلَّانَا مِنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ نَجْعَلْهُمَا تَحْتَ أَقْدَامِنَا لِيَكُونَا مِنَ ٱلْأَسْفَلِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "خَلْفِهِۦ",
            "فِىٓ",
            "فَأَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ _____ رَبَّنَآ أَرِنَا ٱلَّذَيْنِ أَضَلَّانَا مِنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ نَجْعَلْهُمَا تَحْتَ أَقْدَامِنَا لِيَكُونَا مِنَ ٱلْأَسْفَلِينَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "فَلَنُنَبِّئَنَّ",
            "ﰚ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ أَرِنَا ٱلَّذَيْنِ أَضَلَّانَا مِنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ نَجْعَلْهُمَا تَحْتَ أَقْدَامِنَا لِيَكُونَا مِنَ ٱلْأَسْفَلِينَ",
          "answer": "رَبَّنَآ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "ﰗ",
            "وَمَا",
            "رَبَّنَآ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ رَبَّنَآ _____ ٱلَّذَيْنِ أَضَلَّانَا مِنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ نَجْعَلْهُمَا تَحْتَ أَقْدَامِنَا لِيَكُونَا مِنَ ٱلْأَسْفَلِينَ",
          "answer": "أَرِنَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱللَّهِ",
            "قُلْ",
            "أَرِنَا"
          ],
          "translation": "Show us"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ رَبَّنَآ أَرِنَا _____ أَضَلَّانَا مِنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ نَجْعَلْهُمَا تَحْتَ أَقْدَامِنَا لِيَكُونَا مِنَ ٱلْأَسْفَلِينَ",
          "answer": "ٱلَّذَيْنِ",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "ٱلَّذَيْنِ",
            "أَم",
            "أَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ رَبَّنَآ أَرِنَا ٱلَّذَيْنِ _____ مِنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ نَجْعَلْهُمَا تَحْتَ أَقْدَامِنَا لِيَكُونَا مِنَ ٱلْأَسْفَلِينَ",
          "answer": "أَضَلَّانَا",
          "options": [
            "أَضَلَّانَا",
            "ﰎ",
            "مَرَّةٍ",
            "مِّمَّن"
          ],
          "translation": "misled us"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ رَبَّنَآ أَرِنَا ٱلَّذَيْنِ أَضَلَّانَا _____ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ نَجْعَلْهُمَا تَحْتَ أَقْدَامِنَا لِيَكُونَا مِنَ ٱلْأَسْفَلِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "إِنَّهُمْ",
            "قَبْلُ",
            "فَإِنِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ رَبَّنَآ أَرِنَا ٱلَّذَيْنِ أَضَلَّانَا مِنَ _____ وَٱلْإِنسِ نَجْعَلْهُمَا تَحْتَ أَقْدَامِنَا لِيَكُونَا مِنَ ٱلْأَسْفَلِينَ",
          "answer": "ٱلْجِنِّ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "كُلِّ",
            "ٱلْجِنِّ",
            "لَوْلَا"
          ],
          "translation": "the jinn"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ رَبَّنَآ أَرِنَا ٱلَّذَيْنِ أَضَلَّانَا مِنَ ٱلْجِنِّ _____ نَجْعَلْهُمَا تَحْتَ أَقْدَامِنَا لِيَكُونَا مِنَ ٱلْأَسْفَلِينَ",
          "answer": "وَٱلْإِنسِ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "إِلَى",
            "مِّن",
            "وَٱلْإِنسِ"
          ],
          "translation": "and the men"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ رَبَّنَآ أَرِنَا ٱلَّذَيْنِ أَضَلَّانَا مِنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ _____ تَحْتَ أَقْدَامِنَا لِيَكُونَا مِنَ ٱلْأَسْفَلِينَ",
          "answer": "نَجْعَلْهُمَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "نَجْعَلْهُمَا",
            "ٱلَّذِى",
            "جُلُودُكُمْ"
          ],
          "translation": "(so) we may put them"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ رَبَّنَآ أَرِنَا ٱلَّذَيْنِ أَضَلَّانَا مِنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ نَجْعَلْهُمَا _____ أَقْدَامِنَا لِيَكُونَا مِنَ ٱلْأَسْفَلِينَ",
          "answer": "تَحْتَ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "تَحْتَ",
            "لَهُۥ",
            "أَضَلُّ"
          ],
          "translation": "under"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ رَبَّنَآ أَرِنَا ٱلَّذَيْنِ أَضَلَّانَا مِنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ نَجْعَلْهُمَا تَحْتَ _____ لِيَكُونَا مِنَ ٱلْأَسْفَلِينَ",
          "answer": "أَقْدَامِنَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "حَظٍّ",
            "فَإِنْ",
            "أَقْدَامِنَا"
          ],
          "translation": "our feet"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ رَبَّنَآ أَرِنَا ٱلَّذَيْنِ أَضَلَّانَا مِنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ نَجْعَلْهُمَا تَحْتَ أَقْدَامِنَا _____ مِنَ ٱلْأَسْفَلِينَ",
          "answer": "لِيَكُونَا",
          "options": [
            "لَيَقُولَنَّ",
            "إِنَّهُۥ",
            "رَبُّنَا",
            "لِيَكُونَا"
          ],
          "translation": "that they be"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ رَبَّنَآ أَرِنَا ٱلَّذَيْنِ أَضَلَّانَا مِنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ نَجْعَلْهُمَا تَحْتَ أَقْدَامِنَا لِيَكُونَا _____ ٱلْأَسْفَلِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "قَالَتَآ",
            "وَٱلشَّمْسُ",
            "مِنَ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ رَبَّنَآ أَرِنَا ٱلَّذَيْنِ أَضَلَّانَا مِنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ نَجْعَلْهُمَا تَحْتَ أَقْدَامِنَا لِيَكُونَا مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْأَسْفَلِينَ",
          "options": [
            "ٱلْأَسْفَلِينَ",
            "بَيْنِنَا",
            "لِّلْمُشْرِكِينَ",
            "مَثْوًى"
          ],
          "translation": "the lowest"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "41:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 383,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ ثُمَّ ٱسْتَقَٰمُوا۟ تَتَنَزَّلُ عَلَيْهِمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَلَّا تَخَافُوا۟ وَلَا تَحْزَنُوا۟ وَأَبْشِرُوا۟ بِٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى كُنتُمْ تُوعَدُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "تَضَعُ",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "إِنَّ _____ قَالُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ ثُمَّ ٱسْتَقَٰمُوا۟ تَتَنَزَّلُ عَلَيْهِمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَلَّا تَخَافُوا۟ وَلَا تَحْزَنُوا۟ وَأَبْشِرُوا۟ بِٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى كُنتُمْ تُوعَدُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَيَّامٍ",
            "وَإِلَيْهِ",
            "دَارُ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ رَبُّنَا ٱللَّهُ ثُمَّ ٱسْتَقَٰمُوا۟ تَتَنَزَّلُ عَلَيْهِمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَلَّا تَخَافُوا۟ وَلَا تَحْزَنُوا۟ وَأَبْشِرُوا۟ بِٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى كُنتُمْ تُوعَدُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "دُعَآءِ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "قَالُوا۟",
            "أَعْجَمِيًّا"
          ],
          "translation": "say"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ _____ ٱللَّهُ ثُمَّ ٱسْتَقَٰمُوا۟ تَتَنَزَّلُ عَلَيْهِمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَلَّا تَخَافُوا۟ وَلَا تَحْزَنُوا۟ وَأَبْشِرُوا۟ بِٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى كُنتُمْ تُوعَدُونَ",
          "answer": "رَبُّنَا",
          "options": [
            "أَوْلِيَآؤُكُمْ",
            "رَبُّنَا",
            "مِن",
            "تَنزِيلٌ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ رَبُّنَا _____ ثُمَّ ٱسْتَقَٰمُوا۟ تَتَنَزَّلُ عَلَيْهِمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَلَّا تَخَافُوا۟ وَلَا تَحْزَنُوا۟ وَأَبْشِرُوا۟ بِٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى كُنتُمْ تُوعَدُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "سَمْعُهُمْ",
            "ﰳ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَإِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "(is) Allah"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ _____ ٱسْتَقَٰمُوا۟ تَتَنَزَّلُ عَلَيْهِمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَلَّا تَخَافُوا۟ وَلَا تَحْزَنُوا۟ وَأَبْشِرُوا۟ بِٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى كُنتُمْ تُوعَدُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "وَٱلنَّهَارُ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ثُمَّ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ ثُمَّ _____ تَتَنَزَّلُ عَلَيْهِمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَلَّا تَخَافُوا۟ وَلَا تَحْزَنُوا۟ وَأَبْشِرُوا۟ بِٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى كُنتُمْ تُوعَدُونَ",
          "answer": "ٱسْتَقَٰمُوا۟",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "لَّا",
            "ٱسْتَقَٰمُوا۟",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "stand firm "
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ ثُمَّ ٱسْتَقَٰمُوا۟ _____ عَلَيْهِمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَلَّا تَخَافُوا۟ وَلَا تَحْزَنُوا۟ وَأَبْشِرُوا۟ بِٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى كُنتُمْ تُوعَدُونَ",
          "answer": "تَتَنَزَّلُ",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "تَتَنَزَّلُ",
            "إِذَا",
            "أَرِنَا"
          ],
          "translation": "will descend"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ ثُمَّ ٱسْتَقَٰمُوا۟ تَتَنَزَّلُ _____ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَلَّا تَخَافُوا۟ وَلَا تَحْزَنُوا۟ وَأَبْشِرُوا۟ بِٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى كُنتُمْ تُوعَدُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمُ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "ﰜ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "on them"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ ثُمَّ ٱسْتَقَٰمُوا۟ تَتَنَزَّلُ عَلَيْهِمُ _____ أَلَّا تَخَافُوا۟ وَلَا تَحْزَنُوا۟ وَأَبْشِرُوا۟ بِٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى كُنتُمْ تُوعَدُونَ",
          "answer": "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
          "options": [
            "إِنَّمَآ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ",
            "فَهَدَيْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "the Angels"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ ثُمَّ ٱسْتَقَٰمُوا۟ تَتَنَزَّلُ عَلَيْهِمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ _____ تَخَافُوا۟ وَلَا تَحْزَنُوا۟ وَأَبْشِرُوا۟ بِٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى كُنتُمْ تُوعَدُونَ",
          "answer": "أَلَّا",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "أُنثَىٰ",
            "أَلَّا",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ ثُمَّ ٱسْتَقَٰمُوا۟ تَتَنَزَّلُ عَلَيْهِمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَلَّا _____ وَلَا تَحْزَنُوا۟ وَأَبْشِرُوا۟ بِٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى كُنتُمْ تُوعَدُونَ",
          "answer": "تَخَافُوا۟",
          "options": [
            "وَلَا",
            "تَخَافُوا۟",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "قُلُوبُنَا"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ ثُمَّ ٱسْتَقَٰمُوا۟ تَتَنَزَّلُ عَلَيْهِمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَلَّا تَخَافُوا۟ _____ تَحْزَنُوا۟ وَأَبْشِرُوا۟ بِٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى كُنتُمْ تُوعَدُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "مِنْهُمْ",
            "بَعْدِ",
            "نُزُلًا"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ ثُمَّ ٱسْتَقَٰمُوا۟ تَتَنَزَّلُ عَلَيْهِمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَلَّا تَخَافُوا۟ وَلَا _____ وَأَبْشِرُوا۟ بِٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى كُنتُمْ تُوعَدُونَ",
          "answer": "تَحْزَنُوا۟",
          "options": [
            "تَحْزَنُوا۟",
            "ﰖ",
            "مِنَّا",
            "ٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "grieve"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ ثُمَّ ٱسْتَقَٰمُوا۟ تَتَنَزَّلُ عَلَيْهِمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَلَّا تَخَافُوا۟ وَلَا تَحْزَنُوا۟ _____ بِٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى كُنتُمْ تُوعَدُونَ",
          "answer": "وَأَبْشِرُوا۟",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "لَهَا",
            "وَأَبْشِرُوا۟",
            "بِرَبِّكُمْ"
          ],
          "translation": "but receive the glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ ثُمَّ ٱسْتَقَٰمُوا۟ تَتَنَزَّلُ عَلَيْهِمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَلَّا تَخَافُوا۟ وَلَا تَحْزَنُوا۟ وَأَبْشِرُوا۟ _____ ٱلَّتِى كُنتُمْ تُوعَدُونَ",
          "answer": "بِٱلْجَنَّةِ",
          "options": [
            "وَحَقَّ",
            "تَغْلِبُونَ",
            "وَهُمْ",
            "بِٱلْجَنَّةِ"
          ],
          "translation": "of Paradise"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ ثُمَّ ٱسْتَقَٰمُوا۟ تَتَنَزَّلُ عَلَيْهِمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَلَّا تَخَافُوا۟ وَلَا تَحْزَنُوا۟ وَأَبْشِرُوا۟ بِٱلْجَنَّةِ _____ كُنتُمْ تُوعَدُونَ",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "مِّنَ",
            "صَٰلِحًا",
            "فَٱسْتَكْبَرُوا۟"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ ثُمَّ ٱسْتَقَٰمُوا۟ تَتَنَزَّلُ عَلَيْهِمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَلَّا تَخَافُوا۟ وَلَا تَحْزَنُوا۟ وَأَبْشِرُوا۟ بِٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى _____ تُوعَدُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "بِمَآ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "فَأَخَذَتْهُمْ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "you were"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ ثُمَّ ٱسْتَقَٰمُوا۟ تَتَنَزَّلُ عَلَيْهِمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَلَّا تَخَافُوا۟ وَلَا تَحْزَنُوا۟ وَأَبْشِرُوا۟ بِٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى كُنتُمْ _____",
          "answer": "تُوعَدُونَ",
          "options": [
            "تُوعَدُونَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "فُصِّلَتْ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "promised"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "41:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 402,
          "question": "_____ أَوْلِيَآؤُكُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَكُمْ فِيهَا مَا تَشْتَهِىٓ أَنفُسُكُمْ وَلَكُمْ فِيهَا مَا تَدَّعُونَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "لَكِتَٰبٌ",
            "تَعْبُدُوٓا۟",
            "نَحْنُ",
            "وَهُم"
          ],
          "translation": "We"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "نَحْنُ _____ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَكُمْ فِيهَا مَا تَشْتَهِىٓ أَنفُسُكُمْ وَلَكُمْ فِيهَا مَا تَدَّعُونَ",
          "answer": "أَوْلِيَآؤُكُمْ",
          "options": [
            "أَوْلِيَآؤُكُمْ",
            "لَمَّا",
            "مِّثْلَ",
            "لِجُلُودِهِمْ"
          ],
          "translation": "(are) your protectors"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "نَحْنُ أَوْلِيَآؤُكُمْ _____ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَكُمْ فِيهَا مَا تَشْتَهِىٓ أَنفُسُكُمْ وَلَكُمْ فِيهَا مَا تَدَّعُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بَشِيرًا",
            "جَزَآءُ",
            "فِى",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "نَحْنُ أَوْلِيَآؤُكُمْ فِى _____ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَكُمْ فِيهَا مَا تَشْتَهِىٓ أَنفُسُكُمْ وَلَكُمْ فِيهَا مَا تَدَّعُونَ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةِ",
          "options": [
            "أَندَادًا",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "جَآءَتْهُمُ",
            "يُحْشَرُ"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "نَحْنُ أَوْلِيَآؤُكُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ _____ وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَكُمْ فِيهَا مَا تَشْتَهِىٓ أَنفُسُكُمْ وَلَكُمْ فِيهَا مَا تَدَّعُونَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "كَٰفِرُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "نَحْنُ أَوْلِيَآؤُكُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا _____ ٱلْءَاخِرَةِ وَلَكُمْ فِيهَا مَا تَشْتَهِىٓ أَنفُسُكُمْ وَلَكُمْ فِيهَا مَا تَدَّعُونَ",
          "answer": "وَفِى",
          "options": [
            "وَفِى",
            "كَانُوا۟",
            "يَعْمَلُونَ",
            "ٱسْتَكْبَرُوا۟"
          ],
          "translation": "and in"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "نَحْنُ أَوْلِيَآؤُكُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى _____ وَلَكُمْ فِيهَا مَا تَشْتَهِىٓ أَنفُسُكُمْ وَلَكُمْ فِيهَا مَا تَدَّعُونَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "تَنزِيلٌ",
            "كَرْهًا",
            "مِنۢ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "نَحْنُ أَوْلِيَآؤُكُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ _____ فِيهَا مَا تَشْتَهِىٓ أَنفُسُكُمْ وَلَكُمْ فِيهَا مَا تَدَّعُونَ",
          "answer": "وَلَكُمْ",
          "options": [
            "فَأَعْرَضَ",
            "وَلَكُمْ",
            "لَّقَالُوا۟",
            "مَّكَانٍۭ"
          ],
          "translation": "And for you"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "نَحْنُ أَوْلِيَآؤُكُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَكُمْ _____ مَا تَشْتَهِىٓ أَنفُسُكُمْ وَلَكُمْ فِيهَا مَا تَدَّعُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "ﰘ",
            "ﰃ",
            "فِيهَا",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "نَحْنُ أَوْلِيَآؤُكُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَكُمْ فِيهَا _____ تَشْتَهِىٓ أَنفُسُكُمْ وَلَكُمْ فِيهَا مَا تَدَّعُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "ﰟ",
            "مَا",
            "أَلَآ"
          ],
          "translation": "whatever"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "نَحْنُ أَوْلِيَآؤُكُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَكُمْ فِيهَا مَا _____ أَنفُسُكُمْ وَلَكُمْ فِيهَا مَا تَدَّعُونَ",
          "answer": "تَشْتَهِىٓ",
          "options": [
            "ٱلْمُسْلِمِينَ",
            "ﰠ",
            "فِى",
            "تَشْتَهِىٓ"
          ],
          "translation": "desire"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "نَحْنُ أَوْلِيَآؤُكُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَكُمْ فِيهَا مَا تَشْتَهِىٓ _____ وَلَكُمْ فِيهَا مَا تَدَّعُونَ",
          "answer": "أَنفُسُكُمْ",
          "options": [
            "أَنفُسُكُمْ",
            "فَيَـُٔوسٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلرَّحِيمِ"
          ],
          "translation": "your souls"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "نَحْنُ أَوْلِيَآؤُكُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَكُمْ فِيهَا مَا تَشْتَهِىٓ أَنفُسُكُمْ _____ فِيهَا مَا تَدَّعُونَ",
          "answer": "وَلَكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْأَسْفَلِينَ",
            "وَلَكُمْ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and for you"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "نَحْنُ أَوْلِيَآؤُكُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَكُمْ فِيهَا مَا تَشْتَهِىٓ أَنفُسُكُمْ وَلَكُمْ _____ مَا تَدَّعُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فَلَنُذِيقَنَّ",
            "ﰞ",
            "فِيهَا",
            "إِنَّنِى"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "نَحْنُ أَوْلِيَآؤُكُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَكُمْ فِيهَا مَا تَشْتَهِىٓ أَنفُسُكُمْ وَلَكُمْ فِيهَا _____ تَدَّعُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَفِىٓ",
            "وَمِنْ",
            "مَا",
            "ٱلْمَآءَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "نَحْنُ أَوْلِيَآؤُكُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَكُمْ فِيهَا مَا تَشْتَهِىٓ أَنفُسُكُمْ وَلَكُمْ فِيهَا مَا _____",
          "answer": "تَدَّعُونَ",
          "options": [
            "تَدَّعُونَ",
            "إِلَىٰ",
            "عَلَى",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "you ask"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "41:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 418,
          "question": "_____ مِّنْ غَفُورٍ رَّحِيمٍ",
          "answer": "نُزُلًا",
          "options": [
            "حَمِيدٍ",
            "تَرَى",
            "أَشَدُّ",
            "نُزُلًا"
          ],
          "translation": "A hospitable gift"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "نُزُلًا _____ غَفُورٍ رَّحِيمٍ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "سَنُرِيهِمْ",
            "أَحْيَاهَا",
            "مِّنْ",
            "ٱلشَّرُّ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "نُزُلًا مِّنْ _____ رَّحِيمٍ",
          "answer": "غَفُورٍ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "بِمَصَٰبِيحَ",
            "أَنَّهُۥ",
            "غَفُورٍ"
          ],
          "translation": "(the) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "نُزُلًا مِّنْ غَفُورٍ _____",
          "answer": "رَّحِيمٍ",
          "options": [
            "فَإِنَّا",
            "فِيهَا",
            "سَنُرِيهِمْ",
            "رَّحِيمٍ"
          ],
          "translation": "(the) Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "41:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 422,
          "question": "_____ أَحْسَنُ قَوْلًا مِّمَّن دَعَآ إِلَى ٱللَّهِ وَعَمِلَ صَٰلِحًا وَقَالَ إِنَّنِى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "وَمَنْ",
            "وَإِذَا",
            "لَذُو"
          ],
          "translation": "And who"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "وَمَنْ _____ قَوْلًا مِّمَّن دَعَآ إِلَى ٱللَّهِ وَعَمِلَ صَٰلِحًا وَقَالَ إِنَّنِى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "أَحْسَنُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "أَحْسَنُ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "(is) better"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "وَمَنْ أَحْسَنُ _____ مِّمَّن دَعَآ إِلَى ٱللَّهِ وَعَمِلَ صَٰلِحًا وَقَالَ إِنَّنِى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "قَوْلًا",
          "options": [
            "تَقْدِيرُ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "لَّا",
            "قَوْلًا"
          ],
          "translation": "(in) speech"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "وَمَنْ أَحْسَنُ قَوْلًا _____ دَعَآ إِلَى ٱللَّهِ وَعَمِلَ صَٰلِحًا وَقَالَ إِنَّنِى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "مِّمَّن",
          "options": [
            "أَلَّا",
            "مِّمَّن",
            "شِقَاقٍۭ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "than (one) who"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "وَمَنْ أَحْسَنُ قَوْلًا مِّمَّن _____ إِلَى ٱللَّهِ وَعَمِلَ صَٰلِحًا وَقَالَ إِنَّنِى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "دَعَآ",
          "options": [
            "صَبَرُوا۟",
            "أَيَّامٍ",
            "دَعَآ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "invites"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "وَمَنْ أَحْسَنُ قَوْلًا مِّمَّن دَعَآ _____ ٱللَّهِ وَعَمِلَ صَٰلِحًا وَقَالَ إِنَّنِى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "وَهُمْ",
            "ٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "وَمَنْ أَحْسَنُ قَوْلًا مِّمَّن دَعَآ إِلَى _____ وَعَمِلَ صَٰلِحًا وَقَالَ إِنَّنِى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﰞ",
            "صَٰلِحًا",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "وَمَنْ أَحْسَنُ قَوْلًا مِّمَّن دَعَآ إِلَى ٱللَّهِ _____ صَٰلِحًا وَقَالَ إِنَّنِى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَعَمِلَ",
          "options": [
            "مَرَّةٍ",
            "وَعَمِلَ",
            "فِى",
            "قُرَنَآءَ"
          ],
          "translation": "and does"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "وَمَنْ أَحْسَنُ قَوْلًا مِّمَّن دَعَآ إِلَى ٱللَّهِ وَعَمِلَ _____ وَقَالَ إِنَّنِى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "صَٰلِحًا",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "صَٰلِحًا",
            "لَا",
            "أَرِنَا"
          ],
          "translation": "righteous (deeds)"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "وَمَنْ أَحْسَنُ قَوْلًا مِّمَّن دَعَآ إِلَى ٱللَّهِ وَعَمِلَ صَٰلِحًا _____ إِنَّنِى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "وَمَا",
            "قَدْ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "and says"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "وَمَنْ أَحْسَنُ قَوْلًا مِّمَّن دَعَآ إِلَى ٱللَّهِ وَعَمِلَ صَٰلِحًا وَقَالَ _____ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "إِنَّنِى",
          "options": [
            "جَآءَهُمْ",
            "وَلَئِن",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "إِنَّنِى"
          ],
          "translation": "Indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "وَمَنْ أَحْسَنُ قَوْلًا مِّمَّن دَعَآ إِلَى ٱللَّهِ وَعَمِلَ صَٰلِحًا وَقَالَ إِنَّنِى _____ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "مِنَ",
            "رَحْمَةً",
            "أَكْمَامِهَا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "وَمَنْ أَحْسَنُ قَوْلًا مِّمَّن دَعَآ إِلَى ٱللَّهِ وَعَمِلَ صَٰلِحًا وَقَالَ إِنَّنِى مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "options": [
            "يَتَّقُونَ",
            "عَنْهُم",
            "وَٱلْإِنسِ",
            "ٱلْمُسْلِمِينَ"
          ],
          "translation": "those who submit"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "41:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 435,
          "question": "_____ تَسْتَوِى ٱلْحَسَنَةُ وَلَا ٱلسَّيِّئَةُ ٱدْفَعْ بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ فَإِذَا ٱلَّذِى بَيْنَكَ وَبَيْنَهُۥ عَدَٰوَةٌ كَأَنَّهُۥ وَلِىٌّ حَمِيمٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "يَرَوْا۟",
            "يَدْعُونَ",
            "وَلَا",
            "يَدَيْهِ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "وَلَا _____ ٱلْحَسَنَةُ وَلَا ٱلسَّيِّئَةُ ٱدْفَعْ بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ فَإِذَا ٱلَّذِى بَيْنَكَ وَبَيْنَهُۥ عَدَٰوَةٌ كَأَنَّهُۥ وَلِىٌّ حَمِيمٌ",
          "answer": "تَسْتَوِى",
          "options": [
            "لَّقَالُوا۟",
            "طَوْعًا",
            "تَسْتَوِى",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(are) equal"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "وَلَا تَسْتَوِى _____ وَلَا ٱلسَّيِّئَةُ ٱدْفَعْ بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ فَإِذَا ٱلَّذِى بَيْنَكَ وَبَيْنَهُۥ عَدَٰوَةٌ كَأَنَّهُۥ وَلِىٌّ حَمِيمٌ",
          "answer": "ٱلْحَسَنَةُ",
          "options": [
            "ٱهْتَزَّتْ",
            "ٱلْحَسَنَةُ",
            "صَٰعِقَةِ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "the good (deed)"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "وَلَا تَسْتَوِى ٱلْحَسَنَةُ _____ ٱلسَّيِّئَةُ ٱدْفَعْ بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ فَإِذَا ٱلَّذِى بَيْنَكَ وَبَيْنَهُۥ عَدَٰوَةٌ كَأَنَّهُۥ وَلِىٌّ حَمِيمٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "لِى",
            "وَلَا",
            "أَوَلَمْ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "and"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "وَلَا تَسْتَوِى ٱلْحَسَنَةُ وَلَا _____ ٱدْفَعْ بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ فَإِذَا ٱلَّذِى بَيْنَكَ وَبَيْنَهُۥ عَدَٰوَةٌ كَأَنَّهُۥ وَلِىٌّ حَمِيمٌ",
          "answer": "ٱلسَّيِّئَةُ",
          "options": [
            "يَدْعُونَ",
            "ٱلسَّيِّئَةُ",
            "مِّنْهُ",
            "أَندَادًا"
          ],
          "translation": "the evil (deed)"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "وَلَا تَسْتَوِى ٱلْحَسَنَةُ وَلَا ٱلسَّيِّئَةُ _____ بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ فَإِذَا ٱلَّذِى بَيْنَكَ وَبَيْنَهُۥ عَدَٰوَةٌ كَأَنَّهُۥ وَلِىٌّ حَمِيمٌ",
          "answer": "ٱدْفَعْ",
          "options": [
            "ٱدْفَعْ",
            "بِظَلَّٰمٍ",
            "مَنْ",
            "ٱعْمَلُوا۟"
          ],
          "translation": "Repel"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "وَلَا تَسْتَوِى ٱلْحَسَنَةُ وَلَا ٱلسَّيِّئَةُ ٱدْفَعْ _____ هِىَ أَحْسَنُ فَإِذَا ٱلَّذِى بَيْنَكَ وَبَيْنَهُۥ عَدَٰوَةٌ كَأَنَّهُۥ وَلِىٌّ حَمِيمٌ",
          "answer": "بِٱلَّتِى",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "عِندَ",
            "بِٱلَّتِى",
            "ﰪ"
          ],
          "translation": "by (that) which"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "وَلَا تَسْتَوِى ٱلْحَسَنَةُ وَلَا ٱلسَّيِّئَةُ ٱدْفَعْ بِٱلَّتِى _____ أَحْسَنُ فَإِذَا ٱلَّذِى بَيْنَكَ وَبَيْنَهُۥ عَدَٰوَةٌ كَأَنَّهُۥ وَلِىٌّ حَمِيمٌ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "لَّهُمْ",
            "وَمَنْ",
            "هِىَ",
            "وَوَيْلٌ"
          ],
          "translation": "[it]"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "وَلَا تَسْتَوِى ٱلْحَسَنَةُ وَلَا ٱلسَّيِّئَةُ ٱدْفَعْ بِٱلَّتِى هِىَ _____ فَإِذَا ٱلَّذِى بَيْنَكَ وَبَيْنَهُۥ عَدَٰوَةٌ كَأَنَّهُۥ وَلِىٌّ حَمِيمٌ",
          "answer": "أَحْسَنُ",
          "options": [
            "أَرِنَا",
            "أَحْسَنُ",
            "وَلَئِن",
            "ﰭ"
          ],
          "translation": "(is) better"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "وَلَا تَسْتَوِى ٱلْحَسَنَةُ وَلَا ٱلسَّيِّئَةُ ٱدْفَعْ بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ _____ ٱلَّذِى بَيْنَكَ وَبَيْنَهُۥ عَدَٰوَةٌ كَأَنَّهُۥ وَلِىٌّ حَمِيمٌ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "فَإِذَا",
            "ٱللَّهَ",
            "ضَرَّآءَ"
          ],
          "translation": "then behold"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "وَلَا تَسْتَوِى ٱلْحَسَنَةُ وَلَا ٱلسَّيِّئَةُ ٱدْفَعْ بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ فَإِذَا _____ بَيْنَكَ وَبَيْنَهُۥ عَدَٰوَةٌ كَأَنَّهُۥ وَلِىٌّ حَمِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "حَتَّىٰٓ",
            "أَعْدَآءِ",
            "كَثِيرًا",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "One who"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "وَلَا تَسْتَوِى ٱلْحَسَنَةُ وَلَا ٱلسَّيِّئَةُ ٱدْفَعْ بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ فَإِذَا ٱلَّذِى _____ وَبَيْنَهُۥ عَدَٰوَةٌ كَأَنَّهُۥ وَلِىٌّ حَمِيمٌ",
          "answer": "بَيْنَكَ",
          "options": [
            "بَيْنَكَ",
            "فِىٓ",
            "ﰥ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "between you"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "وَلَا تَسْتَوِى ٱلْحَسَنَةُ وَلَا ٱلسَّيِّئَةُ ٱدْفَعْ بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ فَإِذَا ٱلَّذِى بَيْنَكَ _____ عَدَٰوَةٌ كَأَنَّهُۥ وَلِىٌّ حَمِيمٌ",
          "answer": "وَبَيْنَهُۥ",
          "options": [
            "عِقَابٍ",
            "لَا",
            "ﰘ",
            "وَبَيْنَهُۥ"
          ],
          "translation": "and between him"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "وَلَا تَسْتَوِى ٱلْحَسَنَةُ وَلَا ٱلسَّيِّئَةُ ٱدْفَعْ بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ فَإِذَا ٱلَّذِى بَيْنَكَ وَبَيْنَهُۥ _____ كَأَنَّهُۥ وَلِىٌّ حَمِيمٌ",
          "answer": "عَدَٰوَةٌ",
          "options": [
            "عَدَٰوَةٌ",
            "مَمْنُونٍ",
            "أَعْدَآءِ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "(was) enmity"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "وَلَا تَسْتَوِى ٱلْحَسَنَةُ وَلَا ٱلسَّيِّئَةُ ٱدْفَعْ بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ فَإِذَا ٱلَّذِى بَيْنَكَ وَبَيْنَهُۥ عَدَٰوَةٌ _____ وَلِىٌّ حَمِيمٌ",
          "answer": "كَأَنَّهُۥ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "ٱلَّيْلُ",
            "ٱلْحَسَنَةُ",
            "كَأَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "(will become) as if he"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "وَلَا تَسْتَوِى ٱلْحَسَنَةُ وَلَا ٱلسَّيِّئَةُ ٱدْفَعْ بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ فَإِذَا ٱلَّذِى بَيْنَكَ وَبَيْنَهُۥ عَدَٰوَةٌ كَأَنَّهُۥ _____ حَمِيمٌ",
          "answer": "وَلِىٌّ",
          "options": [
            "وَلِىٌّ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "تَعْبُدُوٓا۟",
            "وَوَيْلٌ"
          ],
          "translation": "(was) a friend"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "وَلَا تَسْتَوِى ٱلْحَسَنَةُ وَلَا ٱلسَّيِّئَةُ ٱدْفَعْ بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ فَإِذَا ٱلَّذِى بَيْنَكَ وَبَيْنَهُۥ عَدَٰوَةٌ كَأَنَّهُۥ وَلِىٌّ _____",
          "answer": "حَمِيمٌ",
          "options": [
            "قُرْءَانًا",
            "تَحْزَنُوا۟",
            "حَمِيمٌ",
            "عَٰمِلُونَ"
          ],
          "translation": "intimate"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "41:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 452,
          "question": "_____ يُلَقَّىٰهَآ إِلَّا ٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ وَمَا يُلَقَّىٰهَآ إِلَّا ذُو حَظٍّ عَظِيمٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "شَكٍّ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "وَمَا _____ إِلَّا ٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ وَمَا يُلَقَّىٰهَآ إِلَّا ذُو حَظٍّ عَظِيمٍ",
          "answer": "يُلَقَّىٰهَآ",
          "options": [
            "ﰯ",
            "يُلَقَّىٰهَآ",
            "ﰇ",
            "وَوَيْلٌ"
          ],
          "translation": "it is granted"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "وَمَا يُلَقَّىٰهَآ _____ ٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ وَمَا يُلَقَّىٰهَآ إِلَّا ذُو حَظٍّ عَظِيمٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "يُحْشَرُ",
            "إِلَّا",
            "ﰖ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "وَمَا يُلَقَّىٰهَآ إِلَّا _____ صَبَرُوا۟ وَمَا يُلَقَّىٰهَآ إِلَّا ذُو حَظٍّ عَظِيمٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "أَن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يُلْحِدُونَ"
          ],
          "translation": "(to) those who"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "وَمَا يُلَقَّىٰهَآ إِلَّا ٱلَّذِينَ _____ وَمَا يُلَقَّىٰهَآ إِلَّا ذُو حَظٍّ عَظِيمٍ",
          "answer": "صَبَرُوا۟",
          "options": [
            "دُعَآءِ",
            "ٱلْخَٰسِرِينَ",
            "صَبَرُوا۟",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(are) patient"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "وَمَا يُلَقَّىٰهَآ إِلَّا ٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ _____ يُلَقَّىٰهَآ إِلَّا ذُو حَظٍّ عَظِيمٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "أَسَآءَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "وَمَا يُلَقَّىٰهَآ إِلَّا ٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ وَمَا _____ إِلَّا ذُو حَظٍّ عَظِيمٍ",
          "answer": "يُلَقَّىٰهَآ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "أَعْدَآءُ",
            "رَبُّكَ",
            "يُلَقَّىٰهَآ"
          ],
          "translation": "it is granted"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "وَمَا يُلَقَّىٰهَآ إِلَّا ٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ وَمَا يُلَقَّىٰهَآ _____ ذُو حَظٍّ عَظِيمٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "أَنَّكَ",
            "إِلَّا",
            "بَيْنِنَا",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "وَمَا يُلَقَّىٰهَآ إِلَّا ٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ وَمَا يُلَقَّىٰهَآ إِلَّا _____ حَظٍّ عَظِيمٍ",
          "answer": "ذُو",
          "options": [
            "ذُو",
            "قِيلَ",
            "أَكْمَامِهَا",
            "جَآءَهُمْ"
          ],
          "translation": "(to the) owner"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "وَمَا يُلَقَّىٰهَآ إِلَّا ٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ وَمَا يُلَقَّىٰهَآ إِلَّا ذُو _____ عَظِيمٍ",
          "answer": "حَظٍّ",
          "options": [
            "حَظٍّ",
            "عَظِيمٍ",
            "قِيلَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(of) fortune"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "وَمَا يُلَقَّىٰهَآ إِلَّا ٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ وَمَا يُلَقَّىٰهَآ إِلَّا ذُو حَظٍّ _____",
          "answer": "عَظِيمٍ",
          "options": [
            "بِرَبِّكُمْ",
            "عَظِيمٍ",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "يُقَالُ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "41:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 463,
          "question": "_____ يَنزَغَنَّكَ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ نَزْغٌ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "وَإِمَّا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "مِنۢ",
            "فَذُو",
            "وَإِمَّا"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "وَإِمَّا _____ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ نَزْغٌ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "يَنزَغَنَّكَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "إِلَىٰ",
            "يَنزَغَنَّكَ",
            "ٱلْهُدَىٰ"
          ],
          "translation": "whisper comes to you"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "وَإِمَّا يَنزَغَنَّكَ _____ ٱلشَّيْطَٰنِ نَزْغٌ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "تَسْجُدُوا۟",
            "ٱلْأَسْفَلِينَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "وَإِمَّا يَنزَغَنَّكَ مِنَ _____ نَزْغٌ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنِ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "يَسْـَٔمُ",
            "يَرَوْا۟",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ"
          ],
          "translation": "the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "وَإِمَّا يَنزَغَنَّكَ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ _____ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "نَزْغٌ",
          "options": [
            "بَشِيرًا",
            "نَزْغٌ",
            "وَمِنْ",
            "أَبْصَٰرُكُمْ"
          ],
          "translation": "an evil suggestion"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "وَإِمَّا يَنزَغَنَّكَ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ نَزْغٌ _____ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "فَٱسْتَعِذْ",
          "options": [
            "ﰢ",
            "وَحِفْظًا",
            "فَٱسْتَعِذْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "then seek refuge"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "وَإِمَّا يَنزَغَنَّكَ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ نَزْغٌ فَٱسْتَعِذْ _____ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "لِّنُذِيقَهُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "لَيَقُولَنَّ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "وَإِمَّا يَنزَغَنَّكَ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ نَزْغٌ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ _____ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "مَا",
            "دُعَآءِ",
            "فَإِنْ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "وَإِمَّا يَنزَغَنَّكَ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ نَزْغٌ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ _____ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ذُو",
            "أُمَمٍ",
            "وَلَا",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "[He]"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "وَإِمَّا يَنزَغَنَّكَ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ نَزْغٌ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ هُوَ _____ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ٱلسَّمِيعُ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "فَذُو",
            "أَعْرَضُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) the All-Hearer"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "وَإِمَّا يَنزَغَنَّكَ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ نَزْغٌ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ _____",
          "answer": "ٱلْعَلِيمُ",
          "options": [
            "أَنْعَمْنَا",
            "غَلِيظٍ",
            "ءَاتَيْنَا",
            "ٱلْعَلِيمُ"
          ],
          "translation": "the All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "41:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 474,
          "question": "_____ ءَايَٰتِهِ ٱلَّيْلُ وَٱلنَّهَارُ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ لَا تَسْجُدُوا۟ لِلشَّمْسِ وَلَا لِلْقَمَرِ وَٱسْجُدُوا۟ لِلَّهِ ٱلَّذِى خَلَقَهُنَّ إِن كُنتُمْ إِيَّاهُ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "وَمِنْ",
          "options": [
            "قِيلَ",
            "قَالُوا۟",
            "تَشْتَهِىٓ",
            "وَمِنْ"
          ],
          "translation": "And of"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "وَمِنْ _____ ٱلَّيْلُ وَٱلنَّهَارُ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ لَا تَسْجُدُوا۟ لِلشَّمْسِ وَلَا لِلْقَمَرِ وَٱسْجُدُوا۟ لِلَّهِ ٱلَّذِى خَلَقَهُنَّ إِن كُنتُمْ إِيَّاهُ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "ءَايَٰتِهِ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِهِ",
            "بِٱلْجَنَّةِ",
            "كُلِّ",
            "فَٱسْتَكْبَرُوا۟"
          ],
          "translation": "His Signs"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِ _____ وَٱلنَّهَارُ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ لَا تَسْجُدُوا۟ لِلشَّمْسِ وَلَا لِلْقَمَرِ وَٱسْجُدُوا۟ لِلَّهِ ٱلَّذِى خَلَقَهُنَّ إِن كُنتُمْ إِيَّاهُ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "ٱلَّيْلُ",
          "options": [
            "أَنطَقَنَا",
            "ٱلَّيْلُ",
            "وَأَمَّا",
            "لَوْلَا"
          ],
          "translation": "(are) the night"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِ ٱلَّيْلُ _____ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ لَا تَسْجُدُوا۟ لِلشَّمْسِ وَلَا لِلْقَمَرِ وَٱسْجُدُوا۟ لِلَّهِ ٱلَّذِى خَلَقَهُنَّ إِن كُنتُمْ إِيَّاهُ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "وَٱلنَّهَارُ",
          "options": [
            "مِّثْلُكُمْ",
            "ﰙ",
            "ٱلْحَسَنَةُ",
            "وَٱلنَّهَارُ"
          ],
          "translation": "and the day"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِ ٱلَّيْلُ وَٱلنَّهَارُ _____ وَٱلْقَمَرُ لَا تَسْجُدُوا۟ لِلشَّمْسِ وَلَا لِلْقَمَرِ وَٱسْجُدُوا۟ لِلَّهِ ٱلَّذِى خَلَقَهُنَّ إِن كُنتُمْ إِيَّاهُ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "وَٱلشَّمْسُ",
          "options": [
            "وَٱلشَّمْسُ",
            "ٱلْبَٰطِلُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَّنْ"
          ],
          "translation": "and the sun"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِ ٱلَّيْلُ وَٱلنَّهَارُ وَٱلشَّمْسُ _____ لَا تَسْجُدُوا۟ لِلشَّمْسِ وَلَا لِلْقَمَرِ وَٱسْجُدُوا۟ لِلَّهِ ٱلَّذِى خَلَقَهُنَّ إِن كُنتُمْ إِيَّاهُ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "وَٱلْقَمَرُ",
          "options": [
            "تَسْتَتِرُونَ",
            "مُوسَى",
            "وَٱلْقَمَرُ",
            "وَضَلَّ"
          ],
          "translation": "and the moon"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِ ٱلَّيْلُ وَٱلنَّهَارُ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ _____ تَسْجُدُوا۟ لِلشَّمْسِ وَلَا لِلْقَمَرِ وَٱسْجُدُوا۟ لِلَّهِ ٱلَّذِى خَلَقَهُنَّ إِن كُنتُمْ إِيَّاهُ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "بَعِيدٍ",
            "ٱلنَّارِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِ ٱلَّيْلُ وَٱلنَّهَارُ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ لَا _____ لِلشَّمْسِ وَلَا لِلْقَمَرِ وَٱسْجُدُوا۟ لِلَّهِ ٱلَّذِى خَلَقَهُنَّ إِن كُنتُمْ إِيَّاهُ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "تَسْجُدُوا۟",
          "options": [
            "تَسْجُدُوا۟",
            "دُعَآءٍ",
            "ٱلَّتِى",
            "أَنزَلْنَا"
          ],
          "translation": "prostrate"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِ ٱلَّيْلُ وَٱلنَّهَارُ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ لَا تَسْجُدُوا۟ _____ وَلَا لِلْقَمَرِ وَٱسْجُدُوا۟ لِلَّهِ ٱلَّذِى خَلَقَهُنَّ إِن كُنتُمْ إِيَّاهُ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "لِلشَّمْسِ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "إِلَىَّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لِلشَّمْسِ"
          ],
          "translation": "to the sun"
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِ ٱلَّيْلُ وَٱلنَّهَارُ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ لَا تَسْجُدُوا۟ لِلشَّمْسِ _____ لِلْقَمَرِ وَٱسْجُدُوا۟ لِلَّهِ ٱلَّذِى خَلَقَهُنَّ إِن كُنتُمْ إِيَّاهُ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "قَدْ",
            "تَتَنَزَّلُ",
            "وَنَذِيرًا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِ ٱلَّيْلُ وَٱلنَّهَارُ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ لَا تَسْجُدُوا۟ لِلشَّمْسِ وَلَا _____ وَٱسْجُدُوا۟ لِلَّهِ ٱلَّذِى خَلَقَهُنَّ إِن كُنتُمْ إِيَّاهُ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "لِلْقَمَرِ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "أَسْوَأَ",
            "يُوحَىٰٓ",
            "لِلْقَمَرِ"
          ],
          "translation": "to the moon"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِ ٱلَّيْلُ وَٱلنَّهَارُ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ لَا تَسْجُدُوا۟ لِلشَّمْسِ وَلَا لِلْقَمَرِ _____ لِلَّهِ ٱلَّذِى خَلَقَهُنَّ إِن كُنتُمْ إِيَّاهُ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "وَٱسْجُدُوا۟",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَنْ",
            "وَٱسْجُدُوا۟",
            "أَن"
          ],
          "translation": "but prostrate"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِ ٱلَّيْلُ وَٱلنَّهَارُ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ لَا تَسْجُدُوا۟ لِلشَّمْسِ وَلَا لِلْقَمَرِ وَٱسْجُدُوا۟ _____ ٱلَّذِى خَلَقَهُنَّ إِن كُنتُمْ إِيَّاهُ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "ٱللَّهَ",
            "سَبَقَتْ",
            "مَمْنُونٍ"
          ],
          "translation": "to Allah"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِ ٱلَّيْلُ وَٱلنَّهَارُ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ لَا تَسْجُدُوا۟ لِلشَّمْسِ وَلَا لِلْقَمَرِ وَٱسْجُدُوا۟ لِلَّهِ _____ خَلَقَهُنَّ إِن كُنتُمْ إِيَّاهُ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "وَيَوْمَ",
            "أَيْنَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "the One Who"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِ ٱلَّيْلُ وَٱلنَّهَارُ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ لَا تَسْجُدُوا۟ لِلشَّمْسِ وَلَا لِلْقَمَرِ وَٱسْجُدُوا۟ لِلَّهِ ٱلَّذِى _____ إِن كُنتُمْ إِيَّاهُ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "خَلَقَهُنَّ",
          "options": [
            "أُرْسِلْتُم",
            "خَلَقَهُنَّ",
            "ٱلْهُونِ",
            "لَهَا"
          ],
          "translation": "created them"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِ ٱلَّيْلُ وَٱلنَّهَارُ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ لَا تَسْجُدُوا۟ لِلشَّمْسِ وَلَا لِلْقَمَرِ وَٱسْجُدُوا۟ لِلَّهِ ٱلَّذِى خَلَقَهُنَّ _____ كُنتُمْ إِيَّاهُ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَرَبِيًّا",
            "ﰲ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 490,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِ ٱلَّيْلُ وَٱلنَّهَارُ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ لَا تَسْجُدُوا۟ لِلشَّمْسِ وَلَا لِلْقَمَرِ وَٱسْجُدُوا۟ لِلَّهِ ٱلَّذِى خَلَقَهُنَّ إِن _____ إِيَّاهُ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "وَإِنَّهُمْ",
            "كُنتُمْ",
            "بِمَا",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِ ٱلَّيْلُ وَٱلنَّهَارُ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ لَا تَسْجُدُوا۟ لِلشَّمْسِ وَلَا لِلْقَمَرِ وَٱسْجُدُوا۟ لِلَّهِ ٱلَّذِى خَلَقَهُنَّ إِن كُنتُمْ _____ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "إِيَّاهُ",
          "options": [
            "يُنصَرُونَ",
            "إِيَّاهُ",
            "ﰨ",
            "دُخَانٌ"
          ],
          "translation": "Him alone"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِ ٱلَّيْلُ وَٱلنَّهَارُ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ لَا تَسْجُدُوا۟ لِلشَّمْسِ وَلَا لِلْقَمَرِ وَٱسْجُدُوا۟ لِلَّهِ ٱلَّذِى خَلَقَهُنَّ إِن كُنتُمْ إِيَّاهُ _____",
          "answer": "تَعْبُدُونَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "تَعْبُدُونَ",
            "ٱلْخِزْىِ",
            "خَلْفِهِمْ"
          ],
          "translation": "worship"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "41:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 493,
          "question": "_____ ٱسْتَكْبَرُوا۟ فَٱلَّذِينَ عِندَ رَبِّكَ يُسَبِّحُونَ لَهُۥ بِٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَهُمْ لَا يَسْـَٔمُونَ",
          "answer": "فَإِنِ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "قَنُوطٌ",
            "ٱلَّذِى",
            "فَإِنِ"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "فَإِنِ _____ فَٱلَّذِينَ عِندَ رَبِّكَ يُسَبِّحُونَ لَهُۥ بِٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَهُمْ لَا يَسْـَٔمُونَ",
          "answer": "ٱسْتَكْبَرُوا۟",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "ٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "فَمَا",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "they are arrogant"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "فَإِنِ ٱسْتَكْبَرُوا۟ _____ عِندَ رَبِّكَ يُسَبِّحُونَ لَهُۥ بِٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَهُمْ لَا يَسْـَٔمُونَ",
          "answer": "فَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "عِندِ",
            "فَٱلَّذِينَ",
            "جَآءَهُمْ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "then those who"
        },
        {
          "question_id": 496,
          "question": "فَإِنِ ٱسْتَكْبَرُوا۟ فَٱلَّذِينَ _____ رَبِّكَ يُسَبِّحُونَ لَهُۥ بِٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَهُمْ لَا يَسْـَٔمُونَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "مِنَّا",
            "كُلَّ",
            "ﰘ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "(are) near"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "فَإِنِ ٱسْتَكْبَرُوا۟ فَٱلَّذِينَ عِندَ _____ يُسَبِّحُونَ لَهُۥ بِٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَهُمْ لَا يَسْـَٔمُونَ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰋ",
            "رَبِّكَ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "فَإِنِ ٱسْتَكْبَرُوا۟ فَٱلَّذِينَ عِندَ رَبِّكَ _____ لَهُۥ بِٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَهُمْ لَا يَسْـَٔمُونَ",
          "answer": "يُسَبِّحُونَ",
          "options": [
            "يُسَبِّحُونَ",
            "مِنْ",
            "رُّجِعْتُ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "glorify"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "فَإِنِ ٱسْتَكْبَرُوا۟ فَٱلَّذِينَ عِندَ رَبِّكَ يُسَبِّحُونَ _____ بِٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَهُمْ لَا يَسْـَٔمُونَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "شِقَاقٍۭ",
            "لَهُۥ",
            "ذُو"
          ],
          "translation": "Him"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "فَإِنِ ٱسْتَكْبَرُوا۟ فَٱلَّذِينَ عِندَ رَبِّكَ يُسَبِّحُونَ لَهُۥ _____ وَٱلنَّهَارِ وَهُمْ لَا يَسْـَٔمُونَ",
          "answer": "بِٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "بِٱلَّيْلِ",
            "وَإِلَيْهِ",
            "ﰕ",
            "عَمِلَ"
          ],
          "translation": "by night"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "فَإِنِ ٱسْتَكْبَرُوا۟ فَٱلَّذِينَ عِندَ رَبِّكَ يُسَبِّحُونَ لَهُۥ بِٱلَّيْلِ _____ وَهُمْ لَا يَسْـَٔمُونَ",
          "answer": "وَٱلنَّهَارِ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَلَئِن",
            "وَٱلنَّهَارِ"
          ],
          "translation": "and day"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "فَإِنِ ٱسْتَكْبَرُوا۟ فَٱلَّذِينَ عِندَ رَبِّكَ يُسَبِّحُونَ لَهُۥ بِٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ _____ لَا يَسْـَٔمُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "يَنزَغَنَّكَ",
            "وَهُمْ",
            "رَبُّنَا",
            "فَأَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "And they"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "فَإِنِ ٱسْتَكْبَرُوا۟ فَٱلَّذِينَ عِندَ رَبِّكَ يُسَبِّحُونَ لَهُۥ بِٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَهُمْ _____ يَسْـَٔمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "رَبُّنَا",
            "لِّقَوْمٍ",
            "ٱلرُّسُلُ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "فَإِنِ ٱسْتَكْبَرُوا۟ فَٱلَّذِينَ عِندَ رَبِّكَ يُسَبِّحُونَ لَهُۥ بِٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَسْـَٔمُونَ",
          "options": [
            "يَسْـَٔمُونَ",
            "وَٱلْغَوْا۟",
            "ﰔ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "tire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "41:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 505,
          "question": "_____ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنَّكَ تَرَى ٱلْأَرْضَ خَٰشِعَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ إِنَّ ٱلَّذِىٓ أَحْيَاهَا لَمُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَمِنْ",
          "options": [
            "أَرْبَعَةِ",
            "تَحْمِلُ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "وَمِنْ"
          ],
          "translation": "And among"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "وَمِنْ _____ أَنَّكَ تَرَى ٱلْأَرْضَ خَٰشِعَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ إِنَّ ٱلَّذِىٓ أَحْيَاهَا لَمُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ءَايَٰتِهِۦٓ",
          "options": [
            "لِّنُذِيقَهُمْ",
            "لِّقَآءِ",
            "ءَايَٰتِهِۦٓ",
            "وَنَذِيرًا"
          ],
          "translation": "His Signs"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ _____ تَرَى ٱلْأَرْضَ خَٰشِعَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ إِنَّ ٱلَّذِىٓ أَحْيَاهَا لَمُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "أَنَّكَ",
          "options": [
            "وَٱلنَّهَارُ",
            "أَخْزَىٰ",
            "أَنَّكَ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "(is) that you"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنَّكَ _____ ٱلْأَرْضَ خَٰشِعَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ إِنَّ ٱلَّذِىٓ أَحْيَاهَا لَمُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "تَرَى",
          "options": [
            "يَتَبَيَّنَ",
            "فَوْقِهَا",
            "وَمَا",
            "تَرَى"
          ],
          "translation": "see"
        },
        {
          "question_id": 509,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنَّكَ تَرَى _____ خَٰشِعَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ إِنَّ ٱلَّذِىٓ أَحْيَاهَا لَمُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "يَسْـَٔمُ",
            "تَحْزَنُوا۟",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنَّكَ تَرَى ٱلْأَرْضَ _____ فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ إِنَّ ٱلَّذِىٓ أَحْيَاهَا لَمُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "خَٰشِعَةً",
          "options": [
            "خَٰشِعَةً",
            "لَا",
            "ﰊ",
            "يُوزَعُونَ"
          ],
          "translation": "barren"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنَّكَ تَرَى ٱلْأَرْضَ خَٰشِعَةً _____ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ إِنَّ ٱلَّذِىٓ أَحْيَاهَا لَمُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "فَإِذَآ",
          "options": [
            "بَشَرٌ",
            "كَفَرُوا۟",
            "لِى",
            "فَإِذَآ"
          ],
          "translation": "but when"
        },
        {
          "question_id": 512,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنَّكَ تَرَى ٱلْأَرْضَ خَٰشِعَةً فَإِذَآ _____ عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ إِنَّ ٱلَّذِىٓ أَحْيَاهَا لَمُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "أَنزَلْنَا",
          "options": [
            "قُلْ",
            "أَنزَلْنَا",
            "دُعَآءِ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "We send down"
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنَّكَ تَرَى ٱلْأَرْضَ خَٰشِعَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا _____ ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ إِنَّ ٱلَّذِىٓ أَحْيَاهَا لَمُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "ﰦ",
            "ﰬ",
            "عَلَيْهَا",
            "فَذُو"
          ],
          "translation": "upon it"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنَّكَ تَرَى ٱلْأَرْضَ خَٰشِعَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا _____ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ إِنَّ ٱلَّذِىٓ أَحْيَاهَا لَمُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلْمَآءَ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "يَأْتِىٓ",
            "ٱلْمَآءَ",
            "يَصْبِرُوا۟"
          ],
          "translation": "water"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنَّكَ تَرَى ٱلْأَرْضَ خَٰشِعَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ _____ وَرَبَتْ إِنَّ ٱلَّذِىٓ أَحْيَاهَا لَمُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱهْتَزَّتْ",
          "options": [
            "فَٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "فِى",
            "ٱهْتَزَّتْ",
            "تَقْدِيرُ"
          ],
          "translation": "it is stirred (to life)"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنَّكَ تَرَى ٱلْأَرْضَ خَٰشِعَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ _____ إِنَّ ٱلَّذِىٓ أَحْيَاهَا لَمُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَرَبَتْ",
          "options": [
            "فَعَلَيْهَا",
            "وَأَبْصَٰرُهُمْ",
            "أَنَّ",
            "وَرَبَتْ"
          ],
          "translation": "and grows"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنَّكَ تَرَى ٱلْأَرْضَ خَٰشِعَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ _____ ٱلَّذِىٓ أَحْيَاهَا لَمُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "مَا",
            "إِنَّ",
            "عِلْمُ",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنَّكَ تَرَى ٱلْأَرْضَ خَٰشِعَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ إِنَّ _____ أَحْيَاهَا لَمُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "شَهِيدٍ",
            "يَتَّقُونَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "the One Who"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنَّكَ تَرَى ٱلْأَرْضَ خَٰشِعَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ إِنَّ ٱلَّذِىٓ _____ لَمُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "أَحْيَاهَا",
          "options": [
            "أَحْيَاهَا",
            "دُعَآءِ",
            "كُلَّ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "gives it life"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنَّكَ تَرَى ٱلْأَرْضَ خَٰشِعَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ إِنَّ ٱلَّذِىٓ أَحْيَاهَا _____ ٱلْمَوْتَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "لَمُحْىِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "صَٰلِحًا",
            "لَمُحْىِ",
            "خَلَقَهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) surely the Giver of life"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنَّكَ تَرَى ٱلْأَرْضَ خَٰشِعَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ إِنَّ ٱلَّذِىٓ أَحْيَاهَا لَمُحْىِ _____ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلْمَوْتَىٰٓ",
          "options": [
            "لَّا",
            "مِنۢ",
            "ٱلْمَوْتَىٰٓ",
            "ٱلْعَذَابِ"
          ],
          "translation": "(to) the dead"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنَّكَ تَرَى ٱلْأَرْضَ خَٰشِعَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ إِنَّ ٱلَّذِىٓ أَحْيَاهَا لَمُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰٓ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "جَآءَتْهُمُ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 523,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنَّكَ تَرَى ٱلْأَرْضَ خَٰشِعَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ إِنَّ ٱلَّذِىٓ أَحْيَاهَا لَمُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰٓ إِنَّهُۥ _____ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "أَفَمَن",
            "عَلَىٰ",
            "جَزَآءًۢ",
            "يُحْشَرُ"
          ],
          "translation": "(is) on"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنَّكَ تَرَى ٱلْأَرْضَ خَٰشِعَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ إِنَّ ٱلَّذِىٓ أَحْيَاهَا لَمُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "فِى",
            "ٱلْإِنسَٰنِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنَّكَ تَرَى ٱلْأَرْضَ خَٰشِعَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ إِنَّ ٱلَّذِىٓ أَحْيَاهَا لَمُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ _____ قَدِيرٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "إِلَّا",
            "ءَايَٰتُهُۥٓ",
            "فَقَالَ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنَّكَ تَرَى ٱلْأَرْضَ خَٰشِعَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ إِنَّ ٱلَّذِىٓ أَحْيَاهَا لَمُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "قَدِيرٌ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "قَدِيرٌ",
            "عَٰمِلُونَ",
            "ٱلْحَسَنَةُ"
          ],
          "translation": "All-Powerful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "41:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 527,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا لَا يَخْفَوْنَ عَلَيْنَآ أَفَمَن يُلْقَىٰ فِى ٱلنَّارِ خَيْرٌ أَم مَّن يَأْتِىٓ ءَامِنًا يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ٱعْمَلُوا۟ مَا شِئْتُمْ إِنَّهُۥ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مَا",
            "لَا",
            "أَندَادًا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "إِنَّ _____ يُلْحِدُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا لَا يَخْفَوْنَ عَلَيْنَآ أَفَمَن يُلْقَىٰ فِى ٱلنَّارِ خَيْرٌ أَم مَّن يَأْتِىٓ ءَامِنًا يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ٱعْمَلُوا۟ مَا شِئْتُمْ إِنَّهُۥ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "أَوَّلَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "تَخَافُوا۟"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ فِىٓ ءَايَٰتِنَا لَا يَخْفَوْنَ عَلَيْنَآ أَفَمَن يُلْقَىٰ فِى ٱلنَّارِ خَيْرٌ أَم مَّن يَأْتِىٓ ءَامِنًا يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ٱعْمَلُوا۟ مَا شِئْتُمْ إِنَّهُۥ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "يُلْحِدُونَ",
          "options": [
            "فِى",
            "إِلَٰهٌ",
            "يُلْحِدُونَ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "distort"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُلْحِدُونَ _____ ءَايَٰتِنَا لَا يَخْفَوْنَ عَلَيْنَآ أَفَمَن يُلْقَىٰ فِى ٱلنَّارِ خَيْرٌ أَم مَّن يَأْتِىٓ ءَامِنًا يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ٱعْمَلُوا۟ مَا شِئْتُمْ إِنَّهُۥ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "لَّا",
            "تَضَعُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "[in]"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِىٓ _____ لَا يَخْفَوْنَ عَلَيْنَآ أَفَمَن يُلْقَىٰ فِى ٱلنَّارِ خَيْرٌ أَم مَّن يَأْتِىٓ ءَامِنًا يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ٱعْمَلُوا۟ مَا شِئْتُمْ إِنَّهُۥ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "ءَايَٰتِنَا",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "تَسْجُدُوا۟",
            "عَمِلَ"
          ],
          "translation": "Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا _____ يَخْفَوْنَ عَلَيْنَآ أَفَمَن يُلْقَىٰ فِى ٱلنَّارِ خَيْرٌ أَم مَّن يَأْتِىٓ ءَامِنًا يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ٱعْمَلُوا۟ مَا شِئْتُمْ إِنَّهُۥ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "عَٰمِلُونَ",
            "لَا",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ"
          ],
          "translation": "(are) not"
        },
        {
          "question_id": 533,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا لَا _____ عَلَيْنَآ أَفَمَن يُلْقَىٰ فِى ٱلنَّارِ خَيْرٌ أَم مَّن يَأْتِىٓ ءَامِنًا يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ٱعْمَلُوا۟ مَا شِئْتُمْ إِنَّهُۥ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "يَخْفَوْنَ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "ﰞ",
            "بَيْنَكَ",
            "يَخْفَوْنَ"
          ],
          "translation": "hidden"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا لَا يَخْفَوْنَ _____ أَفَمَن يُلْقَىٰ فِى ٱلنَّارِ خَيْرٌ أَم مَّن يَأْتِىٓ ءَامِنًا يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ٱعْمَلُوا۟ مَا شِئْتُمْ إِنَّهُۥ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "عَلَيْنَآ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "عَلَيْنَآ",
            "بَيْنِ",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "from Us"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا لَا يَخْفَوْنَ عَلَيْنَآ _____ يُلْقَىٰ فِى ٱلنَّارِ خَيْرٌ أَم مَّن يَأْتِىٓ ءَامِنًا يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ٱعْمَلُوا۟ مَا شِئْتُمْ إِنَّهُۥ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "أَفَمَن",
          "options": [
            "أَفَمَن",
            "أَنَّهُۥ",
            "إِنَّ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "So, is (he) who"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا لَا يَخْفَوْنَ عَلَيْنَآ أَفَمَن _____ فِى ٱلنَّارِ خَيْرٌ أَم مَّن يَأْتِىٓ ءَامِنًا يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ٱعْمَلُوا۟ مَا شِئْتُمْ إِنَّهُۥ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "يُلْقَىٰ",
          "options": [
            "فَإِنَّا",
            "يُلْقَىٰ",
            "وَٱسْجُدُوا۟",
            "ءَا۬عْجَمِىٌّ"
          ],
          "translation": "is cast"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا لَا يَخْفَوْنَ عَلَيْنَآ أَفَمَن يُلْقَىٰ _____ ٱلنَّارِ خَيْرٌ أَم مَّن يَأْتِىٓ ءَامِنًا يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ٱعْمَلُوا۟ مَا شِئْتُمْ إِنَّهُۥ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مَسَّتْهُ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "فِى",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا لَا يَخْفَوْنَ عَلَيْنَآ أَفَمَن يُلْقَىٰ فِى _____ خَيْرٌ أَم مَّن يَأْتِىٓ ءَامِنًا يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ٱعْمَلُوا۟ مَا شِئْتُمْ إِنَّهُۥ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "ﰚ",
            "وَعَمِلَ",
            "وَوَيْلٌ"
          ],
          "translation": "the Fire"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا لَا يَخْفَوْنَ عَلَيْنَآ أَفَمَن يُلْقَىٰ فِى ٱلنَّارِ _____ أَم مَّن يَأْتِىٓ ءَامِنًا يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ٱعْمَلُوا۟ مَا شِئْتُمْ إِنَّهُۥ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "خَيْرٌ",
            "مِّنَّا",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "better"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا لَا يَخْفَوْنَ عَلَيْنَآ أَفَمَن يُلْقَىٰ فِى ٱلنَّارِ خَيْرٌ _____ مَّن يَأْتِىٓ ءَامِنًا يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ٱعْمَلُوا۟ مَا شِئْتُمْ إِنَّهُۥ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "أَم",
          "options": [
            "ثَمُودُ",
            "أَعْدَآءِ",
            "وَقْرٌ",
            "أَم"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا لَا يَخْفَوْنَ عَلَيْنَآ أَفَمَن يُلْقَىٰ فِى ٱلنَّارِ خَيْرٌ أَم _____ يَأْتِىٓ ءَامِنًا يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ٱعْمَلُوا۟ مَا شِئْتُمْ إِنَّهُۥ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "صَرْصَرًا",
            "ٱلرُّسُلُ",
            "مَّن",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "(he) who"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا لَا يَخْفَوْنَ عَلَيْنَآ أَفَمَن يُلْقَىٰ فِى ٱلنَّارِ خَيْرٌ أَم مَّن _____ ءَامِنًا يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ٱعْمَلُوا۟ مَا شِئْتُمْ إِنَّهُۥ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "يَأْتِىٓ",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "يَسْـَٔمُونَ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "يَأْتِىٓ"
          ],
          "translation": "comes"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا لَا يَخْفَوْنَ عَلَيْنَآ أَفَمَن يُلْقَىٰ فِى ٱلنَّارِ خَيْرٌ أَم مَّن يَأْتِىٓ _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ٱعْمَلُوا۟ مَا شِئْتُمْ إِنَّهُۥ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "ءَامِنًا",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "ذُو",
            "ءَامِنًا",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "secure"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا لَا يَخْفَوْنَ عَلَيْنَآ أَفَمَن يُلْقَىٰ فِى ٱلنَّارِ خَيْرٌ أَم مَّن يَأْتِىٓ ءَامِنًا _____ ٱلْقِيَٰمَةِ ٱعْمَلُوا۟ مَا شِئْتُمْ إِنَّهُۥ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلْخُلْدِ",
            "يَوْمَ",
            "نَّحِسَاتٍ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "(on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 545,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا لَا يَخْفَوْنَ عَلَيْنَآ أَفَمَن يُلْقَىٰ فِى ٱلنَّارِ خَيْرٌ أَم مَّن يَأْتِىٓ ءَامِنًا يَوْمَ _____ ٱعْمَلُوا۟ مَا شِئْتُمْ إِنَّهُۥ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "فَإِنِ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "ﰕ",
            "لَذُو"
          ],
          "translation": "(of) Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا لَا يَخْفَوْنَ عَلَيْنَآ أَفَمَن يُلْقَىٰ فِى ٱلنَّارِ خَيْرٌ أَم مَّن يَأْتِىٓ ءَامِنًا يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ مَا شِئْتُمْ إِنَّهُۥ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱعْمَلُوا۟",
          "options": [
            "أَنطَقَ",
            "ٱللَّهَ",
            "عَذَابَ",
            "ٱعْمَلُوا۟"
          ],
          "translation": "Do"
        },
        {
          "question_id": 547,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا لَا يَخْفَوْنَ عَلَيْنَآ أَفَمَن يُلْقَىٰ فِى ٱلنَّارِ خَيْرٌ أَم مَّن يَأْتِىٓ ءَامِنًا يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ٱعْمَلُوا۟ _____ شِئْتُمْ إِنَّهُۥ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "شَهِدَ",
            "يَعْلَمُ",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا لَا يَخْفَوْنَ عَلَيْنَآ أَفَمَن يُلْقَىٰ فِى ٱلنَّارِ خَيْرٌ أَم مَّن يَأْتِىٓ ءَامِنًا يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ٱعْمَلُوا۟ مَا _____ إِنَّهُۥ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "شِئْتُمْ",
          "options": [
            "فَٱلَّذِينَ",
            "شِئْتُمْ",
            "فَإِن",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "you will"
        },
        {
          "question_id": 549,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا لَا يَخْفَوْنَ عَلَيْنَآ أَفَمَن يُلْقَىٰ فِى ٱلنَّارِ خَيْرٌ أَم مَّن يَأْتِىٓ ءَامِنًا يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ٱعْمَلُوا۟ مَا شِئْتُمْ _____ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "أَقْوَٰتَهَا",
            "ﰰ",
            "إِنَّهُۥ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا لَا يَخْفَوْنَ عَلَيْنَآ أَفَمَن يُلْقَىٰ فِى ٱلنَّارِ خَيْرٌ أَم مَّن يَأْتِىٓ ءَامِنًا يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ٱعْمَلُوا۟ مَا شِئْتُمْ إِنَّهُۥ _____ تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "مَّحِيصٍ",
            "ٱئْتِيَا",
            "أُرْسِلْتُم",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 551,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا لَا يَخْفَوْنَ عَلَيْنَآ أَفَمَن يُلْقَىٰ فِى ٱلنَّارِ خَيْرٌ أَم مَّن يَأْتِىٓ ءَامِنًا يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ٱعْمَلُوا۟ مَا شِئْتُمْ إِنَّهُۥ بِمَا _____ بَصِيرٌ",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "يَدْعُونَ",
            "أَنطَقَ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "you do"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا لَا يَخْفَوْنَ عَلَيْنَآ أَفَمَن يُلْقَىٰ فِى ٱلنَّارِ خَيْرٌ أَم مَّن يَأْتِىٓ ءَامِنًا يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ٱعْمَلُوا۟ مَا شِئْتُمْ إِنَّهُۥ بِمَا تَعْمَلُونَ _____",
          "answer": "بَصِيرٌ",
          "options": [
            "وَنَجَّيْنَا",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "وَقَالُوا۟",
            "بَصِيرٌ"
          ],
          "translation": "(is) All-Seer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "41:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 553,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِٱلذِّكْرِ لَمَّا جَآءَهُمْ وَإِنَّهُۥ لَكِتَٰبٌ عَزِيزٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﰗ",
            "إِنَّ",
            "أَشَدُّ",
            "بِرَبِّكُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 554,
          "question": "إِنَّ _____ كَفَرُوا۟ بِٱلذِّكْرِ لَمَّا جَآءَهُمْ وَإِنَّهُۥ لَكِتَٰبٌ عَزِيزٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰑ",
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "لِّقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 555,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ بِٱلذِّكْرِ لَمَّا جَآءَهُمْ وَإِنَّهُۥ لَكِتَٰبٌ عَزِيزٌ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "عِندَهُۥ",
            "بَعِيدٍ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱلْخُلْدِ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ لَمَّا جَآءَهُمْ وَإِنَّهُۥ لَكِتَٰبٌ عَزِيزٌ",
          "answer": "بِٱلذِّكْرِ",
          "options": [
            "بِٱلذِّكْرِ",
            "هُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "صَٰعِقَةً"
          ],
          "translation": "in the Reminder"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِٱلذِّكْرِ _____ جَآءَهُمْ وَإِنَّهُۥ لَكِتَٰبٌ عَزِيزٌ",
          "answer": "لَمَّا",
          "options": [
            "لَمَّا",
            "وَمَا",
            "وَقَالَ",
            "جُلُودُكُمْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِٱلذِّكْرِ لَمَّا _____ وَإِنَّهُۥ لَكِتَٰبٌ عَزِيزٌ",
          "answer": "جَآءَهُمْ",
          "options": [
            "أَنذَرْتُكُمْ",
            "جَآءَهُمْ",
            "ٱلسَّاعَةِ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "it comes to them"
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِٱلذِّكْرِ لَمَّا جَآءَهُمْ _____ لَكِتَٰبٌ عَزِيزٌ",
          "answer": "وَإِنَّهُۥ",
          "options": [
            "ظَنَنتُمْ",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "صَٰعِقَةُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And indeed, it"
        },
        {
          "question_id": 560,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِٱلذِّكْرِ لَمَّا جَآءَهُمْ وَإِنَّهُۥ _____ عَزِيزٌ",
          "answer": "لَكِتَٰبٌ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "يَشْهَدَ",
            "لَكِتَٰبٌ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(is) surely a Book"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِٱلذِّكْرِ لَمَّا جَآءَهُمْ وَإِنَّهُۥ لَكِتَٰبٌ _____",
          "answer": "عَزِيزٌ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "عَزِيزٌ",
            "وَإِلَيْهِ",
            "وَنَذِيرًا"
          ],
          "translation": "mighty"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "41:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 562,
          "question": "_____ يَأْتِيهِ ٱلْبَٰطِلُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَلَا مِنْ خَلْفِهِۦ تَنزِيلٌ مِّنْ حَكِيمٍ حَمِيدٍ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "لَّا",
            "وَلَوْلَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 563,
          "question": "لَّا _____ ٱلْبَٰطِلُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَلَا مِنْ خَلْفِهِۦ تَنزِيلٌ مِّنْ حَكِيمٍ حَمِيدٍ",
          "answer": "يَأْتِيهِ",
          "options": [
            "يَأْتِيهِ",
            "ٱلنَّارِ",
            "كَلِمَةٌ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "comes to it"
        },
        {
          "question_id": 564,
          "question": "لَّا يَأْتِيهِ _____ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَلَا مِنْ خَلْفِهِۦ تَنزِيلٌ مِّنْ حَكِيمٍ حَمِيدٍ",
          "answer": "ٱلْبَٰطِلُ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "ٱلْبَٰطِلُ",
            "عِندَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "the falsehood"
        },
        {
          "question_id": 565,
          "question": "لَّا يَأْتِيهِ ٱلْبَٰطِلُ _____ بَيْنِ يَدَيْهِ وَلَا مِنْ خَلْفِهِۦ تَنزِيلٌ مِّنْ حَكِيمٍ حَمِيدٍ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "فَٱسْتَحَبُّوا۟",
            "مِنۢ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "لَّا يَأْتِيهِ ٱلْبَٰطِلُ مِنۢ _____ يَدَيْهِ وَلَا مِنْ خَلْفِهِۦ تَنزِيلٌ مِّنْ حَكِيمٍ حَمِيدٍ",
          "answer": "بَيْنِ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "ﰏ",
            "بَيْنِ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "before it"
        },
        {
          "question_id": 567,
          "question": "لَّا يَأْتِيهِ ٱلْبَٰطِلُ مِنۢ بَيْنِ _____ وَلَا مِنْ خَلْفِهِۦ تَنزِيلٌ مِّنْ حَكِيمٍ حَمِيدٍ",
          "answer": "يَدَيْهِ",
          "options": [
            "أَنَّمَآ",
            "عَلَيْنَآ",
            "يَدَيْهِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "before it"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "لَّا يَأْتِيهِ ٱلْبَٰطِلُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ _____ مِنْ خَلْفِهِۦ تَنزِيلٌ مِّنْ حَكِيمٍ حَمِيدٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَلَا",
            "وَقَدَّرَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "لَّا يَأْتِيهِ ٱلْبَٰطِلُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَلَا _____ خَلْفِهِۦ تَنزِيلٌ مِّنْ حَكِيمٍ حَمِيدٍ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "لِّلْعَبِيدِ",
            "أَرْبَعَةِ",
            "إِيَّاهُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 570,
          "question": "لَّا يَأْتِيهِ ٱلْبَٰطِلُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَلَا مِنْ _____ تَنزِيلٌ مِّنْ حَكِيمٍ حَمِيدٍ",
          "answer": "خَلْفِهِۦ",
          "options": [
            "فِى",
            "إِلَّا",
            "وَأَمَّا",
            "خَلْفِهِۦ"
          ],
          "translation": "behind it"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "لَّا يَأْتِيهِ ٱلْبَٰطِلُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَلَا مِنْ خَلْفِهِۦ _____ مِّنْ حَكِيمٍ حَمِيدٍ",
          "answer": "تَنزِيلٌ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "ٱلْمُسْلِمِينَ",
            "يُنصَرُونَ",
            "تَنزِيلٌ"
          ],
          "translation": "A Revelation"
        },
        {
          "question_id": 572,
          "question": "لَّا يَأْتِيهِ ٱلْبَٰطِلُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَلَا مِنْ خَلْفِهِۦ تَنزِيلٌ _____ حَكِيمٍ حَمِيدٍ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "فَيَـُٔوسٌ",
            "مِّنْ",
            "بِرَبِّكَ",
            "بِٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "لَّا يَأْتِيهِ ٱلْبَٰطِلُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَلَا مِنْ خَلْفِهِۦ تَنزِيلٌ مِّنْ _____ حَمِيدٍ",
          "answer": "حَكِيمٍ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "وَجُلُودُهُم",
            "يَدَيْهِ",
            "حَكِيمٍ"
          ],
          "translation": "(the) All-Wise"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "لَّا يَأْتِيهِ ٱلْبَٰطِلُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَلَا مِنْ خَلْفِهِۦ تَنزِيلٌ مِّنْ حَكِيمٍ _____",
          "answer": "حَمِيدٍ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "وَٱلْإِنسِ",
            "حَمِيدٍ",
            "يُحْشَرُ"
          ],
          "translation": "(the) Praiseworthy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "41:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 575,
          "question": "_____ يُقَالُ لَكَ إِلَّا مَا قَدْ قِيلَ لِلرُّسُلِ مِن قَبْلِكَ إِنَّ رَبَّكَ لَذُو مَغْفِرَةٍ وَذُو عِقَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "ٱلْمَآءَ",
            "مَّا",
            "ٱللَّهُ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 576,
          "question": "مَّا _____ لَكَ إِلَّا مَا قَدْ قِيلَ لِلرُّسُلِ مِن قَبْلِكَ إِنَّ رَبَّكَ لَذُو مَغْفِرَةٍ وَذُو عِقَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "يُقَالُ",
          "options": [
            "أَيَّامٍ",
            "يُقَالُ",
            "صَرْصَرًا",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "is said"
        },
        {
          "question_id": 577,
          "question": "مَّا يُقَالُ _____ إِلَّا مَا قَدْ قِيلَ لِلرُّسُلِ مِن قَبْلِكَ إِنَّ رَبَّكَ لَذُو مَغْفِرَةٍ وَذُو عِقَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "يُلَقَّىٰهَآ",
            "لَكَ",
            "تَحْزَنُوا۟",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 578,
          "question": "مَّا يُقَالُ لَكَ _____ مَا قَدْ قِيلَ لِلرُّسُلِ مِن قَبْلِكَ إِنَّ رَبَّكَ لَذُو مَغْفِرَةٍ وَذُو عِقَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "يَكْفِ",
            "إِلَّا",
            "كَٰفِرُونَ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 579,
          "question": "مَّا يُقَالُ لَكَ إِلَّا _____ قَدْ قِيلَ لِلرُّسُلِ مِن قَبْلِكَ إِنَّ رَبَّكَ لَذُو مَغْفِرَةٍ وَذُو عِقَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "إِلَى",
            "تَدَّعُونَ",
            "مَا",
            "أَلَآ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 580,
          "question": "مَّا يُقَالُ لَكَ إِلَّا مَا _____ قِيلَ لِلرُّسُلِ مِن قَبْلِكَ إِنَّ رَبَّكَ لَذُو مَغْفِرَةٍ وَذُو عِقَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَبَّكَ",
            "قَدْ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "was said"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "مَّا يُقَالُ لَكَ إِلَّا مَا قَدْ _____ لِلرُّسُلِ مِن قَبْلِكَ إِنَّ رَبَّكَ لَذُو مَغْفِرَةٍ وَذُو عِقَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "قِيلَ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "أَظُنُّ",
            "قِيلَ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "was said"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "مَّا يُقَالُ لَكَ إِلَّا مَا قَدْ قِيلَ _____ مِن قَبْلِكَ إِنَّ رَبَّكَ لَذُو مَغْفِرَةٍ وَذُو عِقَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "لِلرُّسُلِ",
          "options": [
            "بَصِيرٌ",
            "كَانُوا۟",
            "خَٰسِرِينَ",
            "لِلرُّسُلِ"
          ],
          "translation": "to the Messengers"
        },
        {
          "question_id": 583,
          "question": "مَّا يُقَالُ لَكَ إِلَّا مَا قَدْ قِيلَ لِلرُّسُلِ _____ قَبْلِكَ إِنَّ رَبَّكَ لَذُو مَغْفِرَةٍ وَذُو عِقَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "رَبَّكَ",
            "مِن",
            "أَحْسَنُ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 584,
          "question": "مَّا يُقَالُ لَكَ إِلَّا مَا قَدْ قِيلَ لِلرُّسُلِ مِن _____ إِنَّ رَبَّكَ لَذُو مَغْفِرَةٍ وَذُو عِقَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "قَبْلِكَ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "ﰄ",
            "قَبْلِكَ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "مَّا يُقَالُ لَكَ إِلَّا مَا قَدْ قِيلَ لِلرُّسُلِ مِن قَبْلِكَ _____ رَبَّكَ لَذُو مَغْفِرَةٍ وَذُو عِقَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "فَٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "ﰛ",
            "يَتَّقُونَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "مَّا يُقَالُ لَكَ إِلَّا مَا قَدْ قِيلَ لِلرُّسُلِ مِن قَبْلِكَ إِنَّ _____ لَذُو مَغْفِرَةٍ وَذُو عِقَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "رَبَّكَ",
            "مَّسَّهُ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 587,
          "question": "مَّا يُقَالُ لَكَ إِلَّا مَا قَدْ قِيلَ لِلرُّسُلِ مِن قَبْلِكَ إِنَّ رَبَّكَ _____ مَغْفِرَةٍ وَذُو عِقَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "لَذُو",
          "options": [
            "وَجَعَلَ",
            "وَذُو",
            "وَمِنۢ",
            "لَذُو"
          ],
          "translation": "(is) Possessor"
        },
        {
          "question_id": 588,
          "question": "مَّا يُقَالُ لَكَ إِلَّا مَا قَدْ قِيلَ لِلرُّسُلِ مِن قَبْلِكَ إِنَّ رَبَّكَ لَذُو _____ وَذُو عِقَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "مَغْفِرَةٍ",
          "options": [
            "كَثِيرًا",
            "إِلَّا",
            "مَغْفِرَةٍ",
            "سَمَٰوَاتٍ"
          ],
          "translation": "(of) forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "مَّا يُقَالُ لَكَ إِلَّا مَا قَدْ قِيلَ لِلرُّسُلِ مِن قَبْلِكَ إِنَّ رَبَّكَ لَذُو مَغْفِرَةٍ _____ عِقَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "وَذُو",
          "options": [
            "وَذُو",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "ٱلْمُعْتَبِينَ",
            "رَّحِيمٍ"
          ],
          "translation": "and Possessor"
        },
        {
          "question_id": 590,
          "question": "مَّا يُقَالُ لَكَ إِلَّا مَا قَدْ قِيلَ لِلرُّسُلِ مِن قَبْلِكَ إِنَّ رَبَّكَ لَذُو مَغْفِرَةٍ وَذُو _____ أَلِيمٍ",
          "answer": "عِقَابٍ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عِقَابٍ",
            "وَلَكُمْ"
          ],
          "translation": "(of) penalty"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "مَّا يُقَالُ لَكَ إِلَّا مَا قَدْ قِيلَ لِلرُّسُلِ مِن قَبْلِكَ إِنَّ رَبَّكَ لَذُو مَغْفِرَةٍ وَذُو عِقَابٍ _____",
          "answer": "أَلِيمٍ",
          "options": [
            "وَلَنُذِيقَنَّهُم",
            "أَلِيمٍ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "كَأَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "41:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 592,
          "question": "_____ جَعَلْنَٰهُ قُرْءَانًا أَعْجَمِيًّا لَّقَالُوا۟ لَوْلَا فُصِّلَتْ ءَايَٰتُهُۥٓ ءَا۬عْجَمِىٌّ وَعَرَبِىٌّ قُلْ هُوَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ هُدًى وَشِفَآءٌ وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرٌ وَهُوَ عَلَيْهِمْ عَمًى أُو۟لَٰٓئِكَ يُنَادَوْنَ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "لَقُضِىَ",
            "أَن",
            "ﰓ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "وَلَوْ _____ قُرْءَانًا أَعْجَمِيًّا لَّقَالُوا۟ لَوْلَا فُصِّلَتْ ءَايَٰتُهُۥٓ ءَا۬عْجَمِىٌّ وَعَرَبِىٌّ قُلْ هُوَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ هُدًى وَشِفَآءٌ وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرٌ وَهُوَ عَلَيْهِمْ عَمًى أُو۟لَٰٓئِكَ يُنَادَوْنَ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "جَعَلْنَٰهُ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "جَعَلْنَٰهُ",
            "هُوَ",
            "وَمِنۢ"
          ],
          "translation": "We (had) made it"
        },
        {
          "question_id": 594,
          "question": "وَلَوْ جَعَلْنَٰهُ _____ أَعْجَمِيًّا لَّقَالُوا۟ لَوْلَا فُصِّلَتْ ءَايَٰتُهُۥٓ ءَا۬عْجَمِىٌّ وَعَرَبِىٌّ قُلْ هُوَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ هُدًى وَشِفَآءٌ وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرٌ وَهُوَ عَلَيْهِمْ عَمًى أُو۟لَٰٓئِكَ يُنَادَوْنَ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "قُرْءَانًا",
          "options": [
            "قُرْءَانًا",
            "بِرَبِّكَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "شَهِدتُّمْ"
          ],
          "translation": "a Quran"
        },
        {
          "question_id": 595,
          "question": "وَلَوْ جَعَلْنَٰهُ قُرْءَانًا _____ لَّقَالُوا۟ لَوْلَا فُصِّلَتْ ءَايَٰتُهُۥٓ ءَا۬عْجَمِىٌّ وَعَرَبِىٌّ قُلْ هُوَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ هُدًى وَشِفَآءٌ وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرٌ وَهُوَ عَلَيْهِمْ عَمًى أُو۟لَٰٓئِكَ يُنَادَوْنَ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "أَعْجَمِيًّا",
          "options": [
            "ٱلرُّسُلُ",
            "رَبِّكَ",
            "رَبُّ",
            "أَعْجَمِيًّا"
          ],
          "translation": "(in) a foreign (language)"
        },
        {
          "question_id": 596,
          "question": "وَلَوْ جَعَلْنَٰهُ قُرْءَانًا أَعْجَمِيًّا _____ لَوْلَا فُصِّلَتْ ءَايَٰتُهُۥٓ ءَا۬عْجَمِىٌّ وَعَرَبِىٌّ قُلْ هُوَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ هُدًى وَشِفَآءٌ وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرٌ وَهُوَ عَلَيْهِمْ عَمًى أُو۟لَٰٓئِكَ يُنَادَوْنَ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "لَّقَالُوا۟",
          "options": [
            "لَّقَالُوا۟",
            "وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ",
            "هُوَ",
            "يُسَبِّحُونَ"
          ],
          "translation": "they (would have) said"
        },
        {
          "question_id": 597,
          "question": "وَلَوْ جَعَلْنَٰهُ قُرْءَانًا أَعْجَمِيًّا لَّقَالُوا۟ _____ فُصِّلَتْ ءَايَٰتُهُۥٓ ءَا۬عْجَمِىٌّ وَعَرَبِىٌّ قُلْ هُوَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ هُدًى وَشِفَآءٌ وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرٌ وَهُوَ عَلَيْهِمْ عَمًى أُو۟لَٰٓئِكَ يُنَادَوْنَ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "لَوْلَا",
          "options": [
            "بَيْنَكَ",
            "مِّمَّا",
            "وَجُلُودُهُم",
            "لَوْلَا"
          ],
          "translation": "Why not"
        },
        {
          "question_id": 598,
          "question": "وَلَوْ جَعَلْنَٰهُ قُرْءَانًا أَعْجَمِيًّا لَّقَالُوا۟ لَوْلَا _____ ءَايَٰتُهُۥٓ ءَا۬عْجَمِىٌّ وَعَرَبِىٌّ قُلْ هُوَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ هُدًى وَشِفَآءٌ وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرٌ وَهُوَ عَلَيْهِمْ عَمًى أُو۟لَٰٓئِكَ يُنَادَوْنَ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "فُصِّلَتْ",
          "options": [
            "ﰣ",
            "فُصِّلَتْ",
            "خَلَقَ",
            "ٱلْخَيْرِ"
          ],
          "translation": "are explained in detail"
        },
        {
          "question_id": 599,
          "question": "وَلَوْ جَعَلْنَٰهُ قُرْءَانًا أَعْجَمِيًّا لَّقَالُوا۟ لَوْلَا فُصِّلَتْ _____ ءَا۬عْجَمِىٌّ وَعَرَبِىٌّ قُلْ هُوَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ هُدًى وَشِفَآءٌ وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرٌ وَهُوَ عَلَيْهِمْ عَمًى أُو۟لَٰٓئِكَ يُنَادَوْنَ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "ءَايَٰتُهُۥٓ",
          "options": [
            "بَيْنِ",
            "عَذَابٍ",
            "مِنْ",
            "ءَايَٰتُهُۥٓ"
          ],
          "translation": "its verses"
        },
        {
          "question_id": 600,
          "question": "وَلَوْ جَعَلْنَٰهُ قُرْءَانًا أَعْجَمِيًّا لَّقَالُوا۟ لَوْلَا فُصِّلَتْ ءَايَٰتُهُۥٓ _____ وَعَرَبِىٌّ قُلْ هُوَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ هُدًى وَشِفَآءٌ وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرٌ وَهُوَ عَلَيْهِمْ عَمًى أُو۟لَٰٓئِكَ يُنَادَوْنَ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "ءَا۬عْجَمِىٌّ",
          "options": [
            "ٱلشَّرُّ",
            "ءَا۬عْجَمِىٌّ",
            "بِرَبِّكُمْ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "(Is it) a foreign (language)"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "وَلَوْ جَعَلْنَٰهُ قُرْءَانًا أَعْجَمِيًّا لَّقَالُوا۟ لَوْلَا فُصِّلَتْ ءَايَٰتُهُۥٓ ءَا۬عْجَمِىٌّ _____ قُلْ هُوَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ هُدًى وَشِفَآءٌ وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرٌ وَهُوَ عَلَيْهِمْ عَمًى أُو۟لَٰٓئِكَ يُنَادَوْنَ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "وَعَرَبِىٌّ",
          "options": [
            "تَخَافُوا۟",
            "وَيَوْمَ",
            "وَعَرَبِىٌّ",
            "ﰵ"
          ],
          "translation": "and an Arab"
        },
        {
          "question_id": 602,
          "question": "وَلَوْ جَعَلْنَٰهُ قُرْءَانًا أَعْجَمِيًّا لَّقَالُوا۟ لَوْلَا فُصِّلَتْ ءَايَٰتُهُۥٓ ءَا۬عْجَمِىٌّ وَعَرَبِىٌّ _____ هُوَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ هُدًى وَشِفَآءٌ وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرٌ وَهُوَ عَلَيْهِمْ عَمًى أُو۟لَٰٓئِكَ يُنَادَوْنَ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "فِى",
            "عَلَىٰ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 603,
          "question": "وَلَوْ جَعَلْنَٰهُ قُرْءَانًا أَعْجَمِيًّا لَّقَالُوا۟ لَوْلَا فُصِّلَتْ ءَايَٰتُهُۥٓ ءَا۬عْجَمِىٌّ وَعَرَبِىٌّ قُلْ _____ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ هُدًى وَشِفَآءٌ وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرٌ وَهُوَ عَلَيْهِمْ عَمًى أُو۟لَٰٓئِكَ يُنَادَوْنَ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "قَبْلِكَ",
            "لِيَكُونَا",
            "هُوَ",
            "يَسْتَعْتِبُوا۟"
          ],
          "translation": "It (is)"
        },
        {
          "question_id": 604,
          "question": "وَلَوْ جَعَلْنَٰهُ قُرْءَانًا أَعْجَمِيًّا لَّقَالُوا۟ لَوْلَا فُصِّلَتْ ءَايَٰتُهُۥٓ ءَا۬عْجَمِىٌّ وَعَرَبِىٌّ قُلْ هُوَ _____ ءَامَنُوا۟ هُدًى وَشِفَآءٌ وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرٌ وَهُوَ عَلَيْهِمْ عَمًى أُو۟لَٰٓئِكَ يُنَادَوْنَ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "ءَامِنًا",
            "وَلَا",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "for those who"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "وَلَوْ جَعَلْنَٰهُ قُرْءَانًا أَعْجَمِيًّا لَّقَالُوا۟ لَوْلَا فُصِّلَتْ ءَايَٰتُهُۥٓ ءَا۬عْجَمِىٌّ وَعَرَبِىٌّ قُلْ هُوَ لِلَّذِينَ _____ هُدًى وَشِفَآءٌ وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرٌ وَهُوَ عَلَيْهِمْ عَمًى أُو۟لَٰٓئِكَ يُنَادَوْنَ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "أَنفُسِهِمْ",
            "لِّلْمُشْرِكِينَ",
            "دُعَآءٍ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 606,
          "question": "وَلَوْ جَعَلْنَٰهُ قُرْءَانًا أَعْجَمِيًّا لَّقَالُوا۟ لَوْلَا فُصِّلَتْ ءَايَٰتُهُۥٓ ءَا۬عْجَمِىٌّ وَعَرَبِىٌّ قُلْ هُوَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ وَشِفَآءٌ وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرٌ وَهُوَ عَلَيْهِمْ عَمًى أُو۟لَٰٓئِكَ يُنَادَوْنَ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "هُدًى",
          "options": [
            "تَنزِيلٌ",
            "ثُمَّ",
            "ٱسْتَوَىٰٓ",
            "هُدًى"
          ],
          "translation": "a guidance"
        },
        {
          "question_id": 607,
          "question": "وَلَوْ جَعَلْنَٰهُ قُرْءَانًا أَعْجَمِيًّا لَّقَالُوا۟ لَوْلَا فُصِّلَتْ ءَايَٰتُهُۥٓ ءَا۬عْجَمِىٌّ وَعَرَبِىٌّ قُلْ هُوَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ هُدًى _____ وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرٌ وَهُوَ عَلَيْهِمْ عَمًى أُو۟لَٰٓئِكَ يُنَادَوْنَ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "وَشِفَآءٌ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَشِفَآءٌ",
            "بَيْنَكَ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "and a healing"
        },
        {
          "question_id": 608,
          "question": "وَلَوْ جَعَلْنَٰهُ قُرْءَانًا أَعْجَمِيًّا لَّقَالُوا۟ لَوْلَا فُصِّلَتْ ءَايَٰتُهُۥٓ ءَا۬عْجَمِىٌّ وَعَرَبِىٌّ قُلْ هُوَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ هُدًى وَشِفَآءٌ _____ لَا يُؤْمِنُونَ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرٌ وَهُوَ عَلَيْهِمْ عَمًى أُو۟لَٰٓئِكَ يُنَادَوْنَ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "هَٰذَا",
            "وَمِنْ",
            "ٱعْمَلُوا۟"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "وَلَوْ جَعَلْنَٰهُ قُرْءَانًا أَعْجَمِيًّا لَّقَالُوا۟ لَوْلَا فُصِّلَتْ ءَايَٰتُهُۥٓ ءَا۬عْجَمِىٌّ وَعَرَبِىٌّ قُلْ هُوَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ هُدًى وَشِفَآءٌ وَٱلَّذِينَ _____ يُؤْمِنُونَ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرٌ وَهُوَ عَلَيْهِمْ عَمًى أُو۟لَٰٓئِكَ يُنَادَوْنَ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "أَلَآ",
            "لَوْ",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 610,
          "question": "وَلَوْ جَعَلْنَٰهُ قُرْءَانًا أَعْجَمِيًّا لَّقَالُوا۟ لَوْلَا فُصِّلَتْ ءَايَٰتُهُۥٓ ءَا۬عْجَمِىٌّ وَعَرَبِىٌّ قُلْ هُوَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ هُدًى وَشِفَآءٌ وَٱلَّذِينَ لَا _____ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرٌ وَهُوَ عَلَيْهِمْ عَمًى أُو۟لَٰٓئِكَ يُنَادَوْنَ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنِ",
            "فَهُمْ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "أَلِيمٍ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 611,
          "question": "وَلَوْ جَعَلْنَٰهُ قُرْءَانًا أَعْجَمِيًّا لَّقَالُوا۟ لَوْلَا فُصِّلَتْ ءَايَٰتُهُۥٓ ءَا۬عْجَمِىٌّ وَعَرَبِىٌّ قُلْ هُوَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ هُدًى وَشِفَآءٌ وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ _____ ءَاذَانِهِمْ وَقْرٌ وَهُوَ عَلَيْهِمْ عَمًى أُو۟لَٰٓئِكَ يُنَادَوْنَ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "ٱلْخِزْىِ",
            "ﰏ",
            "ٱلْقَوْلُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "وَلَوْ جَعَلْنَٰهُ قُرْءَانًا أَعْجَمِيًّا لَّقَالُوا۟ لَوْلَا فُصِّلَتْ ءَايَٰتُهُۥٓ ءَا۬عْجَمِىٌّ وَعَرَبِىٌّ قُلْ هُوَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ هُدًى وَشِفَآءٌ وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ فِىٓ _____ وَقْرٌ وَهُوَ عَلَيْهِمْ عَمًى أُو۟لَٰٓئِكَ يُنَادَوْنَ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "ءَاذَانِهِمْ",
          "options": [
            "مَّن",
            "شَىْءٍ",
            "ٱلَّذَيْنِ",
            "ءَاذَانِهِمْ"
          ],
          "translation": "their ears"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "وَلَوْ جَعَلْنَٰهُ قُرْءَانًا أَعْجَمِيًّا لَّقَالُوا۟ لَوْلَا فُصِّلَتْ ءَايَٰتُهُۥٓ ءَا۬عْجَمِىٌّ وَعَرَبِىٌّ قُلْ هُوَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ هُدًى وَشِفَآءٌ وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ _____ وَهُوَ عَلَيْهِمْ عَمًى أُو۟لَٰٓئِكَ يُنَادَوْنَ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "وَقْرٌ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "عِقَابٍ",
            "لِهَٰذَا",
            "وَقْرٌ"
          ],
          "translation": "(is) deafness"
        },
        {
          "question_id": 614,
          "question": "وَلَوْ جَعَلْنَٰهُ قُرْءَانًا أَعْجَمِيًّا لَّقَالُوا۟ لَوْلَا فُصِّلَتْ ءَايَٰتُهُۥٓ ءَا۬عْجَمِىٌّ وَعَرَبِىٌّ قُلْ هُوَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ هُدًى وَشِفَآءٌ وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرٌ _____ عَلَيْهِمْ عَمًى أُو۟لَٰٓئِكَ يُنَادَوْنَ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ﰅ",
            "وَهُوَ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "and it"
        },
        {
          "question_id": 615,
          "question": "وَلَوْ جَعَلْنَٰهُ قُرْءَانًا أَعْجَمِيًّا لَّقَالُوا۟ لَوْلَا فُصِّلَتْ ءَايَٰتُهُۥٓ ءَا۬عْجَمِىٌّ وَعَرَبِىٌّ قُلْ هُوَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ هُدًى وَشِفَآءٌ وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرٌ وَهُوَ _____ عَمًى أُو۟لَٰٓئِكَ يُنَادَوْنَ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "أَوْلِيَآؤُكُمْ",
            "شَدِيدًا",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "(is) for them"
        },
        {
          "question_id": 616,
          "question": "وَلَوْ جَعَلْنَٰهُ قُرْءَانًا أَعْجَمِيًّا لَّقَالُوا۟ لَوْلَا فُصِّلَتْ ءَايَٰتُهُۥٓ ءَا۬عْجَمِىٌّ وَعَرَبِىٌّ قُلْ هُوَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ هُدًى وَشِفَآءٌ وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرٌ وَهُوَ عَلَيْهِمْ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ يُنَادَوْنَ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "عَمًى",
          "options": [
            "عَمًى",
            "هَٰذَا",
            "وَثَمُودَ",
            "وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "blindness"
        },
        {
          "question_id": 617,
          "question": "وَلَوْ جَعَلْنَٰهُ قُرْءَانًا أَعْجَمِيًّا لَّقَالُوا۟ لَوْلَا فُصِّلَتْ ءَايَٰتُهُۥٓ ءَا۬عْجَمِىٌّ وَعَرَبِىٌّ قُلْ هُوَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ هُدًى وَشِفَآءٌ وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرٌ وَهُوَ عَلَيْهِمْ عَمًى _____ يُنَادَوْنَ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "ﰚ",
            "يَكْفِ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "بَيْنِنَا"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 618,
          "question": "وَلَوْ جَعَلْنَٰهُ قُرْءَانًا أَعْجَمِيًّا لَّقَالُوا۟ لَوْلَا فُصِّلَتْ ءَايَٰتُهُۥٓ ءَا۬عْجَمِىٌّ وَعَرَبِىٌّ قُلْ هُوَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ هُدًى وَشِفَآءٌ وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرٌ وَهُوَ عَلَيْهِمْ عَمًى أُو۟لَٰٓئِكَ _____ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "يُنَادَوْنَ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "أُمَمٍ",
            "ٱلْءَافَاقِ",
            "يُنَادَوْنَ"
          ],
          "translation": "are being called"
        },
        {
          "question_id": 619,
          "question": "وَلَوْ جَعَلْنَٰهُ قُرْءَانًا أَعْجَمِيًّا لَّقَالُوا۟ لَوْلَا فُصِّلَتْ ءَايَٰتُهُۥٓ ءَا۬عْجَمِىٌّ وَعَرَبِىٌّ قُلْ هُوَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ هُدًى وَشِفَآءٌ وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرٌ وَهُوَ عَلَيْهِمْ عَمًى أُو۟لَٰٓئِكَ يُنَادَوْنَ _____ مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَفِىٓ",
            "ﰬ",
            "مِن",
            "وَإِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 620,
          "question": "وَلَوْ جَعَلْنَٰهُ قُرْءَانًا أَعْجَمِيًّا لَّقَالُوا۟ لَوْلَا فُصِّلَتْ ءَايَٰتُهُۥٓ ءَا۬عْجَمِىٌّ وَعَرَبِىٌّ قُلْ هُوَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ هُدًى وَشِفَآءٌ وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرٌ وَهُوَ عَلَيْهِمْ عَمًى أُو۟لَٰٓئِكَ يُنَادَوْنَ مِن _____ بَعِيدٍ",
          "answer": "مَّكَانٍۭ",
          "options": [
            "مَّا",
            "ٱلْبَٰطِلُ",
            "مَّكَانٍۭ",
            "مَسَّتْهُ"
          ],
          "translation": "a place"
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "وَلَوْ جَعَلْنَٰهُ قُرْءَانًا أَعْجَمِيًّا لَّقَالُوا۟ لَوْلَا فُصِّلَتْ ءَايَٰتُهُۥٓ ءَا۬عْجَمِىٌّ وَعَرَبِىٌّ قُلْ هُوَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ هُدًى وَشِفَآءٌ وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرٌ وَهُوَ عَلَيْهِمْ عَمًى أُو۟لَٰٓئِكَ يُنَادَوْنَ مِن مَّكَانٍۭ _____",
          "answer": "بَعِيدٍ",
          "options": [
            "أَتَيْنَا",
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "بَعِيدٍ",
            "مَغْفِرَةٍ"
          ],
          "translation": "far"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "41:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 622,
          "question": "_____ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَٱخْتُلِفَ فِيهِ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "قُرْءَانًا",
            "أُمَمٍ",
            "تَعْبُدُوٓا۟",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "وَلَقَدْ _____ مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَٱخْتُلِفَ فِيهِ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "ءَاتَيْنَا",
          "options": [
            "صَٰلِحًا",
            "ءَاتَيْنَا",
            "وَٱلْإِنسِ",
            "حَظٍّ"
          ],
          "translation": "We gave"
        },
        {
          "question_id": 624,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا _____ ٱلْكِتَٰبَ فَٱخْتُلِفَ فِيهِ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "مُوسَى",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَبْصَٰرُكُمْ",
            "وَلِلْأَرْضِ",
            "مُوسَى"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 625,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى _____ فَٱخْتُلِفَ فِيهِ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "ٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "ثُمَّ",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 626,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ _____ فِيهِ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "فَٱخْتُلِفَ",
          "options": [
            "فَٱخْتُلِفَ",
            "أَنزَلْنَا",
            "وَلَٰكِن",
            "وَضَلَّ"
          ],
          "translation": "but disputes arose"
        },
        {
          "question_id": 627,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَٱخْتُلِفَ _____ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "كَفَرُوا۟",
            "خَلَقَهُنَّ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 628,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَٱخْتُلِفَ فِيهِ _____ كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "وَلَوْلَا",
          "options": [
            "وَلَوْلَا",
            "وَجَعَلَ",
            "ٱلَّذَيْنِ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "And had it not been"
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَٱخْتُلِفَ فِيهِ وَلَوْلَا _____ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "كَلِمَةٌ",
          "options": [
            "فَٱسْتَقِيمُوٓا۟",
            "كَلِمَةٌ",
            "بِٱلْجَنَّةِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(for) a word"
        },
        {
          "question_id": 630,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَٱخْتُلِفَ فِيهِ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ _____ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "سَبَقَتْ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "مَسَّتْهُ",
            "أَشَدُّ",
            "سَبَقَتْ"
          ],
          "translation": "(that) preceded"
        },
        {
          "question_id": 631,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَٱخْتُلِفَ فِيهِ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ _____ رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لَّا",
            "مِن",
            "أُنثَىٰ",
            "بَيْنَكَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 632,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَٱخْتُلِفَ فِيهِ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن _____ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "رَّبِّكَ",
          "options": [
            "رَّبِّكَ",
            "وَنَذِيرًا",
            "عَٰمِلُونَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَٱخْتُلِفَ فِيهِ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ _____ بَيْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "لَقُضِىَ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "أَنَّمَآ",
            "وَوَيْلٌ",
            "لَقُضِىَ"
          ],
          "translation": "surely, would have been settled"
        },
        {
          "question_id": 634,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَٱخْتُلِفَ فِيهِ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ _____ وَإِنَّهُمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "مِّمَّا",
            "بَيْنَهُمْ",
            "بَشَرٌ"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 635,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَٱخْتُلِفَ فِيهِ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ _____ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "وَإِنَّهُمْ",
          "options": [
            "ﰭ",
            "وَإِنَّهُمْ",
            "دُعَآءِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "But indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 636,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَٱخْتُلِفَ فِيهِ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ _____ شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "لَفِى",
          "options": [
            "لَفِى",
            "مَا",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "ٱلْقَوْلُ"
          ],
          "translation": "surely (are) in"
        },
        {
          "question_id": 637,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَٱخْتُلِفَ فِيهِ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَفِى _____ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "شَكٍّ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَلَا",
            "شَكٍّ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "doubt"
        },
        {
          "question_id": 638,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَٱخْتُلِفَ فِيهِ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَفِى شَكٍّ _____ مُرِيبٍ",
          "answer": "مِّنْهُ",
          "options": [
            "أَم",
            "فَوْقِهَا",
            "مِّنْهُ",
            "أَتَيْنَا"
          ],
          "translation": "about it"
        },
        {
          "question_id": 639,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَٱخْتُلِفَ فِيهِ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ _____",
          "answer": "مُرِيبٍ",
          "options": [
            "مُرِيبٍ",
            "خَلَقَكُمْ",
            "ﰄ",
            "لَهَا"
          ],
          "translation": "disquieting"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "41:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 640,
          "question": "_____ عَمِلَ صَٰلِحًا فَلِنَفْسِهِۦ وَمَنْ أَسَآءَ فَعَلَيْهَا وَمَا رَبُّكَ بِظَلَّٰمٍ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "مَّنْ",
          "options": [
            "مَّنْ",
            "أَنفُسُكُمْ",
            "وَأَبْصَٰرُهُمْ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "Whoever"
        },
        {
          "question_id": 641,
          "question": "مَّنْ _____ صَٰلِحًا فَلِنَفْسِهِۦ وَمَنْ أَسَآءَ فَعَلَيْهَا وَمَا رَبُّكَ بِظَلَّٰمٍ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "عَمِلَ",
          "options": [
            "عَمِلَ",
            "يَرَوْا۟",
            "صَٰعِقَةُ",
            "وَجُلُودُهُم"
          ],
          "translation": "does"
        },
        {
          "question_id": 642,
          "question": "مَّنْ عَمِلَ _____ فَلِنَفْسِهِۦ وَمَنْ أَسَآءَ فَعَلَيْهَا وَمَا رَبُّكَ بِظَلَّٰمٍ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "صَٰلِحًا",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "عِندَهُۥ",
            "صَٰلِحًا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 643,
          "question": "مَّنْ عَمِلَ صَٰلِحًا _____ وَمَنْ أَسَآءَ فَعَلَيْهَا وَمَا رَبُّكَ بِظَلَّٰمٍ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "فَلِنَفْسِهِۦ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "فَلِنَفْسِهِۦ",
            "إِنَّ",
            "هُدًى"
          ],
          "translation": "then it is for his soul"
        },
        {
          "question_id": 644,
          "question": "مَّنْ عَمِلَ صَٰلِحًا فَلِنَفْسِهِۦ _____ أَسَآءَ فَعَلَيْهَا وَمَا رَبُّكَ بِظَلَّٰمٍ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "وَمَنْ",
            "فَأَمَّا",
            "لِمَ"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 645,
          "question": "مَّنْ عَمِلَ صَٰلِحًا فَلِنَفْسِهِۦ وَمَنْ _____ فَعَلَيْهَا وَمَا رَبُّكَ بِظَلَّٰمٍ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "أَسَآءَ",
          "options": [
            "يَدْعُونَ",
            "ﰄ",
            "ٱلْمُسْلِمِينَ",
            "أَسَآءَ"
          ],
          "translation": "does evil"
        },
        {
          "question_id": 646,
          "question": "مَّنْ عَمِلَ صَٰلِحًا فَلِنَفْسِهِۦ وَمَنْ أَسَآءَ _____ وَمَا رَبُّكَ بِظَلَّٰمٍ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "فَعَلَيْهَا",
          "options": [
            "ٱلْحَقِّ",
            "فَعَلَيْهَا",
            "وَلَئِن",
            "ٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "then it is against it"
        },
        {
          "question_id": 647,
          "question": "مَّنْ عَمِلَ صَٰلِحًا فَلِنَفْسِهِۦ وَمَنْ أَسَآءَ فَعَلَيْهَا _____ رَبُّكَ بِظَلَّٰمٍ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "لِى",
            "كَانَ",
            "إِلَٰهٌ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 648,
          "question": "مَّنْ عَمِلَ صَٰلِحًا فَلِنَفْسِهِۦ وَمَنْ أَسَآءَ فَعَلَيْهَا وَمَا _____ بِظَلَّٰمٍ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "كَانُوا۟",
            "رَبُّكَ",
            "أَنَّهُ"
          ],
          "translation": "(is) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 649,
          "question": "مَّنْ عَمِلَ صَٰلِحًا فَلِنَفْسِهِۦ وَمَنْ أَسَآءَ فَعَلَيْهَا وَمَا رَبُّكَ _____ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "بِظَلَّٰمٍ",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "بِظَلَّٰمٍ",
            "فَٱعْمَلْ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "unjust"
        },
        {
          "question_id": 650,
          "question": "مَّنْ عَمِلَ صَٰلِحًا فَلِنَفْسِهِۦ وَمَنْ أَسَآءَ فَعَلَيْهَا وَمَا رَبُّكَ بِظَلَّٰمٍ _____",
          "answer": "لِّلْعَبِيدِ",
          "options": [
            "لِّلْعَبِيدِ",
            "مِنۢ",
            "يُسَبِّحُونَ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "to His slaves"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "41:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 651,
          "question": "_____ يُرَدُّ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَمَا تَخْرُجُ مِن ثَمَرَٰتٍ مِّنْ أَكْمَامِهَا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ أَيْنَ شُرَكَآءِى قَالُوٓا۟ ءَاذَنَّٰكَ مَا مِنَّا مِن شَهِيدٍ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "كَٰفِرُونَ",
            "إِلَيْهِ",
            "ﰑ",
            "فِيهَآ"
          ],
          "translation": "To Him"
        },
        {
          "question_id": 652,
          "question": "إِلَيْهِ _____ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَمَا تَخْرُجُ مِن ثَمَرَٰتٍ مِّنْ أَكْمَامِهَا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ أَيْنَ شُرَكَآءِى قَالُوٓا۟ ءَاذَنَّٰكَ مَا مِنَّا مِن شَهِيدٍ",
          "answer": "يُرَدُّ",
          "options": [
            "يُرَدُّ",
            "ٱلْعَمَىٰ",
            "قَالُوا۟",
            "أَقْدَامِنَا"
          ],
          "translation": "is referred"
        },
        {
          "question_id": 653,
          "question": "إِلَيْهِ يُرَدُّ _____ ٱلسَّاعَةِ وَمَا تَخْرُجُ مِن ثَمَرَٰتٍ مِّنْ أَكْمَامِهَا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ أَيْنَ شُرَكَآءِى قَالُوٓا۟ ءَاذَنَّٰكَ مَا مِنَّا مِن شَهِيدٍ",
          "answer": "عِلْمُ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "لَا",
            "عِلْمُ",
            "قَالَتَآ"
          ],
          "translation": "(the) knowledge"
        },
        {
          "question_id": 654,
          "question": "إِلَيْهِ يُرَدُّ عِلْمُ _____ وَمَا تَخْرُجُ مِن ثَمَرَٰتٍ مِّنْ أَكْمَامِهَا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ أَيْنَ شُرَكَآءِى قَالُوٓا۟ ءَاذَنَّٰكَ مَا مِنَّا مِن شَهِيدٍ",
          "answer": "ٱلسَّاعَةِ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "عَنْهُم",
            "ٱلسَّاعَةِ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) the Hour"
        },
        {
          "question_id": 655,
          "question": "إِلَيْهِ يُرَدُّ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ _____ تَخْرُجُ مِن ثَمَرَٰتٍ مِّنْ أَكْمَامِهَا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ أَيْنَ شُرَكَآءِى قَالُوٓا۟ ءَاذَنَّٰكَ مَا مِنَّا مِن شَهِيدٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ﰠ",
            "وَمَا",
            "وَمِنْ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 656,
          "question": "إِلَيْهِ يُرَدُّ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَمَا _____ مِن ثَمَرَٰتٍ مِّنْ أَكْمَامِهَا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ أَيْنَ شُرَكَآءِى قَالُوٓا۟ ءَاذَنَّٰكَ مَا مِنَّا مِن شَهِيدٍ",
          "answer": "تَخْرُجُ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ﰒ",
            "تَخْرُجُ",
            "فَلَنُنَبِّئَنَّ"
          ],
          "translation": "comes out"
        },
        {
          "question_id": 657,
          "question": "إِلَيْهِ يُرَدُّ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَمَا تَخْرُجُ _____ ثَمَرَٰتٍ مِّنْ أَكْمَامِهَا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ أَيْنَ شُرَكَآءِى قَالُوٓا۟ ءَاذَنَّٰكَ مَا مِنَّا مِن شَهِيدٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱللَّهُ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 658,
          "question": "إِلَيْهِ يُرَدُّ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَمَا تَخْرُجُ مِن _____ مِّنْ أَكْمَامِهَا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ أَيْنَ شُرَكَآءِى قَالُوٓا۟ ءَاذَنَّٰكَ مَا مِنَّا مِن شَهِيدٍ",
          "answer": "ثَمَرَٰتٍ",
          "options": [
            "سَبَقَتْ",
            "مِّنْ",
            "ثَمَرَٰتٍ",
            "فَٱخْتُلِفَ"
          ],
          "translation": "fruits"
        },
        {
          "question_id": 659,
          "question": "إِلَيْهِ يُرَدُّ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَمَا تَخْرُجُ مِن ثَمَرَٰتٍ _____ أَكْمَامِهَا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ أَيْنَ شُرَكَآءِى قَالُوٓا۟ ءَاذَنَّٰكَ مَا مِنَّا مِن شَهِيدٍ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "فَإِذَا",
            "وَبَيْنَهُۥ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 660,
          "question": "إِلَيْهِ يُرَدُّ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَمَا تَخْرُجُ مِن ثَمَرَٰتٍ مِّنْ _____ وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ أَيْنَ شُرَكَآءِى قَالُوٓا۟ ءَاذَنَّٰكَ مَا مِنَّا مِن شَهِيدٍ",
          "answer": "أَكْمَامِهَا",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "رُّجِعْتُ",
            "أَكْمَامِهَا",
            "لَذُو"
          ],
          "translation": "their coverings"
        },
        {
          "question_id": 661,
          "question": "إِلَيْهِ يُرَدُّ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَمَا تَخْرُجُ مِن ثَمَرَٰتٍ مِّنْ أَكْمَامِهَا _____ تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ أَيْنَ شُرَكَآءِى قَالُوٓا۟ ءَاذَنَّٰكَ مَا مِنَّا مِن شَهِيدٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "شِقَاقٍۭ",
            "أَجْرٌ",
            "وَمِنْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 662,
          "question": "إِلَيْهِ يُرَدُّ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَمَا تَخْرُجُ مِن ثَمَرَٰتٍ مِّنْ أَكْمَامِهَا وَمَا _____ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ أَيْنَ شُرَكَآءِى قَالُوٓا۟ ءَاذَنَّٰكَ مَا مِنَّا مِن شَهِيدٍ",
          "answer": "تَحْمِلُ",
          "options": [
            "ٱلْهُدَىٰ",
            "ﰙ",
            "تَحْمِلُ",
            "أَتَيْنَا"
          ],
          "translation": "bears"
        },
        {
          "question_id": 663,
          "question": "إِلَيْهِ يُرَدُّ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَمَا تَخْرُجُ مِن ثَمَرَٰتٍ مِّنْ أَكْمَامِهَا وَمَا تَحْمِلُ _____ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ أَيْنَ شُرَكَآءِى قَالُوٓا۟ ءَاذَنَّٰكَ مَا مِنَّا مِن شَهِيدٍ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "فَإِنْ",
            "لَلْحُسْنَىٰ",
            "وَٱلنَّهَارِ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 664,
          "question": "إِلَيْهِ يُرَدُّ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَمَا تَخْرُجُ مِن ثَمَرَٰتٍ مِّنْ أَكْمَامِهَا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ _____ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ أَيْنَ شُرَكَآءِى قَالُوٓا۟ ءَاذَنَّٰكَ مَا مِنَّا مِن شَهِيدٍ",
          "answer": "أُنثَىٰ",
          "options": [
            "وَٱلنَّهَارُ",
            "أُنثَىٰ",
            "بِعِلْمِهِۦ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "female"
        },
        {
          "question_id": 665,
          "question": "إِلَيْهِ يُرَدُّ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَمَا تَخْرُجُ مِن ثَمَرَٰتٍ مِّنْ أَكْمَامِهَا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ _____ تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ أَيْنَ شُرَكَآءِى قَالُوٓا۟ ءَاذَنَّٰكَ مَا مِنَّا مِن شَهِيدٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "يَنزَغَنَّكَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "بَيْنَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 666,
          "question": "إِلَيْهِ يُرَدُّ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَمَا تَخْرُجُ مِن ثَمَرَٰتٍ مِّنْ أَكْمَامِهَا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا _____ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ أَيْنَ شُرَكَآءِى قَالُوٓا۟ ءَاذَنَّٰكَ مَا مِنَّا مِن شَهِيدٍ",
          "answer": "تَضَعُ",
          "options": [
            "تَضَعُ",
            "ﰜ",
            "بَصِيرٌ",
            "ٱلْقُرْءَانِ"
          ],
          "translation": "gives birth"
        },
        {
          "question_id": 667,
          "question": "إِلَيْهِ يُرَدُّ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَمَا تَخْرُجُ مِن ثَمَرَٰتٍ مِّنْ أَكْمَامِهَا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ _____ بِعِلْمِهِۦ وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ أَيْنَ شُرَكَآءِى قَالُوٓا۟ ءَاذَنَّٰكَ مَا مِنَّا مِن شَهِيدٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "وَلَكُمْ",
            "إِلَّا",
            "مُرِيبٍ",
            "ﰵ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 668,
          "question": "إِلَيْهِ يُرَدُّ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَمَا تَخْرُجُ مِن ثَمَرَٰتٍ مِّنْ أَكْمَامِهَا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا _____ وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ أَيْنَ شُرَكَآءِى قَالُوٓا۟ ءَاذَنَّٰكَ مَا مِنَّا مِن شَهِيدٍ",
          "answer": "بِعِلْمِهِۦ",
          "options": [
            "بِعِلْمِهِۦ",
            "إِنَّ",
            "فَٱسْتَعِذْ",
            "خَلَقَكُمْ"
          ],
          "translation": "with His knowledge"
        },
        {
          "question_id": 669,
          "question": "إِلَيْهِ يُرَدُّ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَمَا تَخْرُجُ مِن ثَمَرَٰتٍ مِّنْ أَكْمَامِهَا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ _____ يُنَادِيهِمْ أَيْنَ شُرَكَآءِى قَالُوٓا۟ ءَاذَنَّٰكَ مَا مِنَّا مِن شَهِيدٍ",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "وَيَوْمَ",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "And (the) Day"
        },
        {
          "question_id": 670,
          "question": "إِلَيْهِ يُرَدُّ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَمَا تَخْرُجُ مِن ثَمَرَٰتٍ مِّنْ أَكْمَامِهَا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَيَوْمَ _____ أَيْنَ شُرَكَآءِى قَالُوٓا۟ ءَاذَنَّٰكَ مَا مِنَّا مِن شَهِيدٍ",
          "answer": "يُنَادِيهِمْ",
          "options": [
            "صَٰعِقَةِ",
            "وَنَذِيرًا",
            "يُنَادِيهِمْ",
            "فَٱسْتَقِيمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "He will call them"
        },
        {
          "question_id": 671,
          "question": "إِلَيْهِ يُرَدُّ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَمَا تَخْرُجُ مِن ثَمَرَٰتٍ مِّنْ أَكْمَامِهَا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ _____ شُرَكَآءِى قَالُوٓا۟ ءَاذَنَّٰكَ مَا مِنَّا مِن شَهِيدٍ",
          "answer": "أَيْنَ",
          "options": [
            "أَيْنَ",
            "قَبْلُ",
            "وَلَوْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Where (are)"
        },
        {
          "question_id": 672,
          "question": "إِلَيْهِ يُرَدُّ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَمَا تَخْرُجُ مِن ثَمَرَٰتٍ مِّنْ أَكْمَامِهَا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ أَيْنَ _____ قَالُوٓا۟ ءَاذَنَّٰكَ مَا مِنَّا مِن شَهِيدٍ",
          "answer": "شُرَكَآءِى",
          "options": [
            "وَأَبْشِرُوا۟",
            "شُرَكَآءِى",
            "ﰊ",
            "ٱلسَّمَآءَ"
          ],
          "translation": "My partners"
        },
        {
          "question_id": 673,
          "question": "إِلَيْهِ يُرَدُّ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَمَا تَخْرُجُ مِن ثَمَرَٰتٍ مِّنْ أَكْمَامِهَا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ أَيْنَ شُرَكَآءِى _____ ءَاذَنَّٰكَ مَا مِنَّا مِن شَهِيدٍ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "لَهُۥٓ",
            "شَآءَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "They will say"
        },
        {
          "question_id": 674,
          "question": "إِلَيْهِ يُرَدُّ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَمَا تَخْرُجُ مِن ثَمَرَٰتٍ مِّنْ أَكْمَامِهَا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ أَيْنَ شُرَكَآءِى قَالُوٓا۟ _____ مَا مِنَّا مِن شَهِيدٍ",
          "answer": "ءَاذَنَّٰكَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَحِفْظًا",
            "وَهُمْ",
            "ءَاذَنَّٰكَ"
          ],
          "translation": "We announce (to) You"
        },
        {
          "question_id": 675,
          "question": "إِلَيْهِ يُرَدُّ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَمَا تَخْرُجُ مِن ثَمَرَٰتٍ مِّنْ أَكْمَامِهَا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ أَيْنَ شُرَكَآءِى قَالُوٓا۟ ءَاذَنَّٰكَ _____ مِنَّا مِن شَهِيدٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "شِئْتُمْ",
            "مَا",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 676,
          "question": "إِلَيْهِ يُرَدُّ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَمَا تَخْرُجُ مِن ثَمَرَٰتٍ مِّنْ أَكْمَامِهَا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ أَيْنَ شُرَكَآءِى قَالُوٓا۟ ءَاذَنَّٰكَ مَا _____ مِن شَهِيدٍ",
          "answer": "مِنَّا",
          "options": [
            "قَبْلِكَ",
            "يُنَادَوْنَ",
            "أَقْدَامِنَا",
            "مِنَّا"
          ],
          "translation": "among us"
        },
        {
          "question_id": 677,
          "question": "إِلَيْهِ يُرَدُّ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَمَا تَخْرُجُ مِن ثَمَرَٰتٍ مِّنْ أَكْمَامِهَا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ أَيْنَ شُرَكَآءِى قَالُوٓا۟ ءَاذَنَّٰكَ مَا مِنَّا _____ شَهِيدٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ٱلَّيْلُ",
            "مِنْهُمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 678,
          "question": "إِلَيْهِ يُرَدُّ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَمَا تَخْرُجُ مِن ثَمَرَٰتٍ مِّنْ أَكْمَامِهَا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ أَيْنَ شُرَكَآءِى قَالُوٓا۟ ءَاذَنَّٰكَ مَا مِنَّا مِن _____",
          "answer": "شَهِيدٍ",
          "options": [
            "مِّن",
            "نَحْنُ",
            "شَهِيدٍ",
            "فَعَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "witness"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "41:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 679,
          "question": "_____ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَدْعُونَ مِن قَبْلُ وَظَنُّوا۟ مَا لَهُم مِّن مَّحِيصٍ",
          "answer": "وَضَلَّ",
          "options": [
            "ٱلرُّسُلُ",
            "وَٰحِدٌ",
            "وَضَلَّ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "And lost"
        },
        {
          "question_id": 680,
          "question": "وَضَلَّ _____ مَّا كَانُوا۟ يَدْعُونَ مِن قَبْلُ وَظَنُّوا۟ مَا لَهُم مِّن مَّحِيصٍ",
          "answer": "عَنْهُم",
          "options": [
            "ﰘ",
            "يَنزَغَنَّكَ",
            "كَانُوا۟",
            "عَنْهُم"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 681,
          "question": "وَضَلَّ عَنْهُم _____ كَانُوا۟ يَدْعُونَ مِن قَبْلُ وَظَنُّوا۟ مَا لَهُم مِّن مَّحِيصٍ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "لَا",
            "مَّا",
            "حَظٍّ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 682,
          "question": "وَضَلَّ عَنْهُم مَّا _____ يَدْعُونَ مِن قَبْلُ وَظَنُّوا۟ مَا لَهُم مِّن مَّحِيصٍ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "كَانُوا۟",
            "رَبُّكَ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 683,
          "question": "وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ _____ مِن قَبْلُ وَظَنُّوا۟ مَا لَهُم مِّن مَّحِيصٍ",
          "answer": "يَدْعُونَ",
          "options": [
            "وَيَوْمَ",
            "يَدْعُونَ",
            "ذُو",
            "حَمِيمٌ"
          ],
          "translation": "invoking"
        },
        {
          "question_id": 684,
          "question": "وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَدْعُونَ _____ قَبْلُ وَظَنُّوا۟ مَا لَهُم مِّن مَّحِيصٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ءَايَٰتُهُۥ",
            "لَهُمْ",
            "أَنَا۠",
            "مِن"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 685,
          "question": "وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَدْعُونَ مِن _____ وَظَنُّوا۟ مَا لَهُم مِّن مَّحِيصٍ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "ءَامِنًا",
            "ﰵ",
            "ﰕ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 686,
          "question": "وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَدْعُونَ مِن قَبْلُ _____ مَا لَهُم مِّن مَّحِيصٍ",
          "answer": "وَظَنُّوا۟",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ﰥ",
            "وَظَنُّوا۟",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "and they (will) be certain"
        },
        {
          "question_id": 687,
          "question": "وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَدْعُونَ مِن قَبْلُ وَظَنُّوا۟ _____ لَهُم مِّن مَّحِيصٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "صَٰعِقَةُ",
            "مَا",
            "أَشَدُّ"
          ],
          "translation": "(that) not"
        },
        {
          "question_id": 688,
          "question": "وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَدْعُونَ مِن قَبْلُ وَظَنُّوا۟ مَا _____ مِّن مَّحِيصٍ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "مِن",
            "فِى",
            "مَا",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 689,
          "question": "وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَدْعُونَ مِن قَبْلُ وَظَنُّوا۟ مَا لَهُم _____ مَّحِيصٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "إِذَا",
            "مِّن",
            "عَلَيْهِمْ",
            "رَحْمَةً"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 690,
          "question": "وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَدْعُونَ مِن قَبْلُ وَظَنُّوا۟ مَا لَهُم مِّن _____",
          "answer": "مَّحِيصٍ",
          "options": [
            "وَفِىٓ",
            "هُم",
            "ﰑ",
            "مَّحِيصٍ"
          ],
          "translation": "place of escape"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "41:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 691,
          "question": "_____ يَسْـَٔمُ ٱلْإِنسَٰنُ مِن دُعَآءِ ٱلْخَيْرِ وَإِن مَّسَّهُ ٱلشَّرُّ فَيَـُٔوسٌ قَنُوطٌ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "ءَايَٰتِنَا",
            "لَّا",
            "ﰙ",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "(Does) not"
        },
        {
          "question_id": 692,
          "question": "لَّا _____ ٱلْإِنسَٰنُ مِن دُعَآءِ ٱلْخَيْرِ وَإِن مَّسَّهُ ٱلشَّرُّ فَيَـُٔوسٌ قَنُوطٌ",
          "answer": "يَسْـَٔمُ",
          "options": [
            "لَقُضِىَ",
            "قَدْ",
            "لَا",
            "يَسْـَٔمُ"
          ],
          "translation": "get tired"
        },
        {
          "question_id": 693,
          "question": "لَّا يَسْـَٔمُ _____ مِن دُعَآءِ ٱلْخَيْرِ وَإِن مَّسَّهُ ٱلشَّرُّ فَيَـُٔوسٌ قَنُوطٌ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنُ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "ﰏ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "man"
        },
        {
          "question_id": 694,
          "question": "لَّا يَسْـَٔمُ ٱلْإِنسَٰنُ _____ دُعَآءِ ٱلْخَيْرِ وَإِن مَّسَّهُ ٱلشَّرُّ فَيَـُٔوسٌ قَنُوطٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لَأَنزَلَ",
            "مِرْيَةٍ",
            "مِن",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 695,
          "question": "لَّا يَسْـَٔمُ ٱلْإِنسَٰنُ مِن _____ ٱلْخَيْرِ وَإِن مَّسَّهُ ٱلشَّرُّ فَيَـُٔوسٌ قَنُوطٌ",
          "answer": "دُعَآءِ",
          "options": [
            "دُعَآءِ",
            "مِنْهُمْ",
            "مِن",
            "لِّلْعَبِيدِ"
          ],
          "translation": "praying"
        },
        {
          "question_id": 696,
          "question": "لَّا يَسْـَٔمُ ٱلْإِنسَٰنُ مِن دُعَآءِ _____ وَإِن مَّسَّهُ ٱلشَّرُّ فَيَـُٔوسٌ قَنُوطٌ",
          "answer": "ٱلْخَيْرِ",
          "options": [
            "ﰞ",
            "ٱلْخَيْرِ",
            "ثُمَّ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "(for) the good"
        },
        {
          "question_id": 697,
          "question": "لَّا يَسْـَٔمُ ٱلْإِنسَٰنُ مِن دُعَآءِ ٱلْخَيْرِ _____ مَّسَّهُ ٱلشَّرُّ فَيَـُٔوسٌ قَنُوطٌ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "وَإِن",
            "وَلَكُمْ",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "but if"
        },
        {
          "question_id": 698,
          "question": "لَّا يَسْـَٔمُ ٱلْإِنسَٰنُ مِن دُعَآءِ ٱلْخَيْرِ وَإِن _____ ٱلشَّرُّ فَيَـُٔوسٌ قَنُوطٌ",
          "answer": "مَّسَّهُ",
          "options": [
            "مَّسَّهُ",
            "بَيْنِ",
            "ءَاذَانِهِمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "touches him"
        },
        {
          "question_id": 699,
          "question": "لَّا يَسْـَٔمُ ٱلْإِنسَٰنُ مِن دُعَآءِ ٱلْخَيْرِ وَإِن مَّسَّهُ _____ فَيَـُٔوسٌ قَنُوطٌ",
          "answer": "ٱلشَّرُّ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "إِنَّنِى",
            "ٱلشَّرُّ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "the evil"
        },
        {
          "question_id": 700,
          "question": "لَّا يَسْـَٔمُ ٱلْإِنسَٰنُ مِن دُعَآءِ ٱلْخَيْرِ وَإِن مَّسَّهُ ٱلشَّرُّ _____ قَنُوطٌ",
          "answer": "فَيَـُٔوسٌ",
          "options": [
            "ٱلشَّرُّ",
            "عَمًى",
            "فَٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "فَيَـُٔوسٌ"
          ],
          "translation": "then he gives up hope"
        },
        {
          "question_id": 701,
          "question": "لَّا يَسْـَٔمُ ٱلْإِنسَٰنُ مِن دُعَآءِ ٱلْخَيْرِ وَإِن مَّسَّهُ ٱلشَّرُّ فَيَـُٔوسٌ _____",
          "answer": "قَنُوطٌ",
          "options": [
            "قَنُوطٌ",
            "ٱلَّذِى",
            "ﰳ",
            "لَأَنزَلَ"
          ],
          "translation": "(and) despairs"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "41:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 702,
          "question": "_____ أَذَقْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنَّا مِنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ هَٰذَا لِى وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّجِعْتُ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّ لِى عِندَهُۥ لَلْحُسْنَىٰ فَلَنُنَبِّئَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَلَنُذِيقَنَّهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "وَلَئِنْ",
          "options": [
            "ٱلْهُونِ",
            "كُلِّ",
            "تَخْرُجُ",
            "وَلَئِنْ"
          ],
          "translation": "And verily, if"
        },
        {
          "question_id": 703,
          "question": "وَلَئِنْ _____ رَحْمَةً مِّنَّا مِنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ هَٰذَا لِى وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّجِعْتُ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّ لِى عِندَهُۥ لَلْحُسْنَىٰ فَلَنُنَبِّئَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَلَنُذِيقَنَّهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "أَذَقْنَٰهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مَّا",
            "مِّنَ",
            "أَذَقْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "We let him taste"
        },
        {
          "question_id": 704,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ _____ مِّنَّا مِنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ هَٰذَا لِى وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّجِعْتُ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّ لِى عِندَهُۥ لَلْحُسْنَىٰ فَلَنُنَبِّئَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَلَنُذِيقَنَّهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "رَحْمَةً",
          "options": [
            "وَشِفَآءٌ",
            "ٱلْعَمَىٰ",
            "رَحْمَةً",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "mercy"
        },
        {
          "question_id": 705,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ رَحْمَةً _____ مِنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ هَٰذَا لِى وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّجِعْتُ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّ لِى عِندَهُۥ لَلْحُسْنَىٰ فَلَنُنَبِّئَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَلَنُذِيقَنَّهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "مِّنَّا",
          "options": [
            "ٱلرُّسُلُ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "لِلَّهِ",
            "مِّنَّا"
          ],
          "translation": "from Us"
        },
        {
          "question_id": 706,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنَّا _____ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ هَٰذَا لِى وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّجِعْتُ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّ لِى عِندَهُۥ لَلْحُسْنَىٰ فَلَنُنَبِّئَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَلَنُذِيقَنَّهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "قُرْءَانًا",
            "أَخْزَىٰ",
            "فَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 707,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنَّا مِنۢ _____ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ هَٰذَا لِى وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّجِعْتُ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّ لِى عِندَهُۥ لَلْحُسْنَىٰ فَلَنُنَبِّئَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَلَنُذِيقَنَّهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "أَنذَرْتُكُمْ",
            "ﰎ",
            "بَعْدِ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 708,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنَّا مِنۢ بَعْدِ _____ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ هَٰذَا لِى وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّجِعْتُ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّ لِى عِندَهُۥ لَلْحُسْنَىٰ فَلَنُنَبِّئَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَلَنُذِيقَنَّهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "ضَرَّآءَ",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "فِيهَا",
            "ضَرَّآءَ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "an adversity"
        },
        {
          "question_id": 709,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنَّا مِنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ _____ لَيَقُولَنَّ هَٰذَا لِى وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّجِعْتُ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّ لِى عِندَهُۥ لَلْحُسْنَىٰ فَلَنُنَبِّئَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَلَنُذِيقَنَّهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "مَسَّتْهُ",
          "options": [
            "مَسَّتْهُ",
            "قَبْلِكَ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "(has) touched him"
        },
        {
          "question_id": 710,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنَّا مِنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ _____ هَٰذَا لِى وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّجِعْتُ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّ لِى عِندَهُۥ لَلْحُسْنَىٰ فَلَنُنَبِّئَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَلَنُذِيقَنَّهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "لَيَقُولَنَّ",
          "options": [
            "وَإِلَيْهِ",
            "رِيحًا",
            "أَندَادًا",
            "لَيَقُولَنَّ"
          ],
          "translation": "he will surely say"
        },
        {
          "question_id": 711,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنَّا مِنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ _____ لِى وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّجِعْتُ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّ لِى عِندَهُۥ لَلْحُسْنَىٰ فَلَنُنَبِّئَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَلَنُذِيقَنَّهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ءَاتَيْنَا",
            "هَٰذَا",
            "كَأَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "This (is)"
        },
        {
          "question_id": 712,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنَّا مِنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ هَٰذَا _____ وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّجِعْتُ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّ لِى عِندَهُۥ لَلْحُسْنَىٰ فَلَنُنَبِّئَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَلَنُذِيقَنَّهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "لِى",
            "أَوَّلَ",
            "يَدَيْهِ",
            "رَبُّنَا"
          ],
          "translation": "(due) to me"
        },
        {
          "question_id": 713,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنَّا مِنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ هَٰذَا لِى _____ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّجِعْتُ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّ لِى عِندَهُۥ لَلْحُسْنَىٰ فَلَنُنَبِّئَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَلَنُذِيقَنَّهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "تُوعَدُونَ",
            "وَمَآ",
            "أَقْوَٰتَهَا",
            "ٱلسَّيِّئَةُ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 714,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنَّا مِنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ هَٰذَا لِى وَمَآ _____ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّجِعْتُ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّ لِى عِندَهُۥ لَلْحُسْنَىٰ فَلَنُنَبِّئَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَلَنُذِيقَنَّهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "أَظُنُّ",
          "options": [
            "عَذَابَ",
            "ٱدْفَعْ",
            "أَظُنُّ",
            "وَمِنۢ"
          ],
          "translation": "I think"
        },
        {
          "question_id": 715,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنَّا مِنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ هَٰذَا لِى وَمَآ أَظُنُّ _____ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّجِعْتُ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّ لِى عِندَهُۥ لَلْحُسْنَىٰ فَلَنُنَبِّئَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَلَنُذِيقَنَّهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "ٱلسَّاعَةَ",
          "options": [
            "قِيلَ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "ٱلسَّاعَةَ"
          ],
          "translation": "the Hour"
        },
        {
          "question_id": 716,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنَّا مِنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ هَٰذَا لِى وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ _____ وَلَئِن رُّجِعْتُ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّ لِى عِندَهُۥ لَلْحُسْنَىٰ فَلَنُنَبِّئَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَلَنُذِيقَنَّهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "قَآئِمَةً",
          "options": [
            "طَآئِعِينَ",
            "قَآئِمَةً",
            "ٱئْتِيَا",
            "عَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "(will be) established"
        },
        {
          "question_id": 717,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنَّا مِنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ هَٰذَا لِى وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً _____ رُّجِعْتُ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّ لِى عِندَهُۥ لَلْحُسْنَىٰ فَلَنُنَبِّئَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَلَنُذِيقَنَّهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "وَلَئِن",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ءَايَٰتِهِۦٓ",
            "وَلَئِن",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "and if"
        },
        {
          "question_id": 718,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنَّا مِنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ هَٰذَا لِى وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن _____ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّ لِى عِندَهُۥ لَلْحُسْنَىٰ فَلَنُنَبِّئَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَلَنُذِيقَنَّهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "رُّجِعْتُ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "أَمْرَهَا",
            "رُّجِعْتُ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "I am returned"
        },
        {
          "question_id": 719,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنَّا مِنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ هَٰذَا لِى وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّجِعْتُ _____ رَبِّىٓ إِنَّ لِى عِندَهُۥ لَلْحُسْنَىٰ فَلَنُنَبِّئَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَلَنُذِيقَنَّهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "عَذَابًا",
            "مِّنَ",
            "هِىَ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 720,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنَّا مِنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ هَٰذَا لِى وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّجِعْتُ إِلَىٰ _____ إِنَّ لِى عِندَهُۥ لَلْحُسْنَىٰ فَلَنُنَبِّئَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَلَنُذِيقَنَّهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "رَبِّىٓ",
          "options": [
            "رَبِّىٓ",
            "تُوعَدُونَ",
            "عَمًى",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 721,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنَّا مِنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ هَٰذَا لِى وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّجِعْتُ إِلَىٰ رَبِّىٓ _____ لِى عِندَهُۥ لَلْحُسْنَىٰ فَلَنُنَبِّئَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَلَنُذِيقَنَّهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "بَيْنِ",
            "إِنَّ",
            "فُصِّلَتْ",
            "وَبَٰرَكَ"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 722,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنَّا مِنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ هَٰذَا لِى وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّجِعْتُ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّ _____ عِندَهُۥ لَلْحُسْنَىٰ فَلَنُنَبِّئَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَلَنُذِيقَنَّهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "فَعَلَيْهَا",
            "إِنَّ",
            "وَلَا",
            "لِى"
          ],
          "translation": "for me"
        },
        {
          "question_id": 723,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنَّا مِنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ هَٰذَا لِى وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّجِعْتُ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّ لِى _____ لَلْحُسْنَىٰ فَلَنُنَبِّئَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَلَنُذِيقَنَّهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "عِندَهُۥ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "عِندَهُۥ",
            "خَلَقَكُمْ",
            "تَشْتَهِىٓ"
          ],
          "translation": "with Him"
        },
        {
          "question_id": 724,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنَّا مِنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ هَٰذَا لِى وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّجِعْتُ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّ لِى عِندَهُۥ _____ فَلَنُنَبِّئَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَلَنُذِيقَنَّهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "لَلْحُسْنَىٰ",
          "options": [
            "لَلْحُسْنَىٰ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "تَخْرُجُ",
            "شَكٍّ"
          ],
          "translation": "(will be) the best"
        },
        {
          "question_id": 725,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنَّا مِنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ هَٰذَا لِى وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّجِعْتُ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّ لِى عِندَهُۥ لَلْحُسْنَىٰ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَلَنُذِيقَنَّهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "فَلَنُنَبِّئَنَّ",
          "options": [
            "فَلَنُنَبِّئَنَّ",
            "أَم",
            "لِى",
            "تَحْتَ"
          ],
          "translation": "But We will surely inform"
        },
        {
          "question_id": 726,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنَّا مِنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ هَٰذَا لِى وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّجِعْتُ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّ لِى عِندَهُۥ لَلْحُسْنَىٰ فَلَنُنَبِّئَنَّ _____ كَفَرُوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَلَنُذِيقَنَّهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "يُنَادِيهِمْ",
            "بَعِيدٍ",
            "مَّا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 727,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنَّا مِنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ هَٰذَا لِى وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّجِعْتُ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّ لِى عِندَهُۥ لَلْحُسْنَىٰ فَلَنُنَبِّئَنَّ ٱلَّذِينَ _____ بِمَا عَمِلُوا۟ وَلَنُذِيقَنَّهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "يَتَّقُونَ",
            "لِى",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 728,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنَّا مِنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ هَٰذَا لِى وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّجِعْتُ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّ لِى عِندَهُۥ لَلْحُسْنَىٰ فَلَنُنَبِّئَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ عَمِلُوا۟ وَلَنُذِيقَنَّهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "قُلُوبُنَا",
            "بِمَا",
            "ٱلَّذِى",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "about what"
        },
        {
          "question_id": 729,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنَّا مِنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ هَٰذَا لِى وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّجِعْتُ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّ لِى عِندَهُۥ لَلْحُسْنَىٰ فَلَنُنَبِّئَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِمَا _____ وَلَنُذِيقَنَّهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "عَمِلُوا۟",
          "options": [
            "عَمِلُوا۟",
            "ءَاذَانِنَا",
            "وَٱلْإِنسِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "they did"
        },
        {
          "question_id": 730,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنَّا مِنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ هَٰذَا لِى وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّجِعْتُ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّ لِى عِندَهُۥ لَلْحُسْنَىٰ فَلَنُنَبِّئَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ _____ مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "وَلَنُذِيقَنَّهُم",
          "options": [
            "لِّقَوْمٍ",
            "وَلَنُذِيقَنَّهُم",
            "أَبْصَٰرُكُمْ",
            "ءَايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "and We will surely make them taste"
        },
        {
          "question_id": 731,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنَّا مِنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ هَٰذَا لِى وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّجِعْتُ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّ لِى عِندَهُۥ لَلْحُسْنَىٰ فَلَنُنَبِّئَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَلَنُذِيقَنَّهُم _____ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "مِّنْ",
            "ٱلْعَلِيمِ",
            "يُؤْتُونَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 732,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنَّا مِنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ هَٰذَا لِى وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّجِعْتُ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّ لِى عِندَهُۥ لَلْحُسْنَىٰ فَلَنُنَبِّئَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَلَنُذِيقَنَّهُم مِّنْ _____ غَلِيظٍ",
          "answer": "عَذَابٍ",
          "options": [
            "عَذَابٍ",
            "شَهِدتُّمْ",
            "عِندِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 733,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنَّا مِنۢ بَعْدِ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ هَٰذَا لِى وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّجِعْتُ إِلَىٰ رَبِّىٓ إِنَّ لِى عِندَهُۥ لَلْحُسْنَىٰ فَلَنُنَبِّئَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَلَنُذِيقَنَّهُم مِّنْ عَذَابٍ _____",
          "answer": "غَلِيظٍ",
          "options": [
            "نَجْعَلْهُمَا",
            "ﰠ",
            "أَقْدَامِنَا",
            "غَلِيظٍ"
          ],
          "translation": "severe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "41:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 734,
          "question": "_____ أَنْعَمْنَا عَلَى ٱلْإِنسَٰنِ أَعْرَضَ وَنَـَٔا بِجَانِبِهِۦ وَإِذَا مَسَّهُ ٱلشَّرُّ فَذُو دُعَآءٍ عَرِيضٍ",
          "answer": "وَإِذَآ",
          "options": [
            "وَإِذَآ",
            "رَّبِّكَ",
            "وَمِنْ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 735,
          "question": "وَإِذَآ _____ عَلَى ٱلْإِنسَٰنِ أَعْرَضَ وَنَـَٔا بِجَانِبِهِۦ وَإِذَا مَسَّهُ ٱلشَّرُّ فَذُو دُعَآءٍ عَرِيضٍ",
          "answer": "أَنْعَمْنَا",
          "options": [
            "أَنْعَمْنَا",
            "عَمِلُوا۟",
            "فَلَنُذِيقَنَّ",
            "يُلْقَىٰ"
          ],
          "translation": "We bestow favor"
        },
        {
          "question_id": 736,
          "question": "وَإِذَآ أَنْعَمْنَا _____ ٱلْإِنسَٰنِ أَعْرَضَ وَنَـَٔا بِجَانِبِهِۦ وَإِذَا مَسَّهُ ٱلشَّرُّ فَذُو دُعَآءٍ عَرِيضٍ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ﰘ",
            "عَلَى",
            "مِن",
            "تَنزِيلٌ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 737,
          "question": "وَإِذَآ أَنْعَمْنَا عَلَى _____ أَعْرَضَ وَنَـَٔا بِجَانِبِهِۦ وَإِذَا مَسَّهُ ٱلشَّرُّ فَذُو دُعَآءٍ عَرِيضٍ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنِ",
          "options": [
            "ﰵ",
            "وَقَدَّرَ",
            "ٱلْإِنسَٰنِ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "man"
        },
        {
          "question_id": 738,
          "question": "وَإِذَآ أَنْعَمْنَا عَلَى ٱلْإِنسَٰنِ _____ وَنَـَٔا بِجَانِبِهِۦ وَإِذَا مَسَّهُ ٱلشَّرُّ فَذُو دُعَآءٍ عَرِيضٍ",
          "answer": "أَعْرَضَ",
          "options": [
            "يُوزَعُونَ",
            "مِّنَ",
            "ﰯ",
            "أَعْرَضَ"
          ],
          "translation": "he turns away "
        },
        {
          "question_id": 739,
          "question": "وَإِذَآ أَنْعَمْنَا عَلَى ٱلْإِنسَٰنِ أَعْرَضَ _____ بِجَانِبِهِۦ وَإِذَا مَسَّهُ ٱلشَّرُّ فَذُو دُعَآءٍ عَرِيضٍ",
          "answer": "وَنَـَٔا",
          "options": [
            "دَعَآ",
            "إِلَى",
            "وَنَـَٔا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and distances himself"
        },
        {
          "question_id": 740,
          "question": "وَإِذَآ أَنْعَمْنَا عَلَى ٱلْإِنسَٰنِ أَعْرَضَ وَنَـَٔا _____ وَإِذَا مَسَّهُ ٱلشَّرُّ فَذُو دُعَآءٍ عَرِيضٍ",
          "answer": "بِجَانِبِهِۦ",
          "options": [
            "غَلِيظٍ",
            "بِجَانِبِهِۦ",
            "يُسَبِّحُونَ",
            "أَنَّمَآ"
          ],
          "translation": "and distances himself"
        },
        {
          "question_id": 741,
          "question": "وَإِذَآ أَنْعَمْنَا عَلَى ٱلْإِنسَٰنِ أَعْرَضَ وَنَـَٔا بِجَانِبِهِۦ _____ مَسَّهُ ٱلشَّرُّ فَذُو دُعَآءٍ عَرِيضٍ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "إِلَى",
            "وَإِذَا",
            "شَدِيدًا",
            "صَٰلِحًا"
          ],
          "translation": "but when"
        },
        {
          "question_id": 742,
          "question": "وَإِذَآ أَنْعَمْنَا عَلَى ٱلْإِنسَٰنِ أَعْرَضَ وَنَـَٔا بِجَانِبِهِۦ وَإِذَا _____ ٱلشَّرُّ فَذُو دُعَآءٍ عَرِيضٍ",
          "answer": "مَسَّهُ",
          "options": [
            "مِن",
            "قَبْلِهِم",
            "أَنفُسِهِمْ",
            "مَسَّهُ"
          ],
          "translation": "touches him"
        },
        {
          "question_id": 743,
          "question": "وَإِذَآ أَنْعَمْنَا عَلَى ٱلْإِنسَٰنِ أَعْرَضَ وَنَـَٔا بِجَانِبِهِۦ وَإِذَا مَسَّهُ _____ فَذُو دُعَآءٍ عَرِيضٍ",
          "answer": "ٱلشَّرُّ",
          "options": [
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "وَهِىَ",
            "ٱلشَّرُّ"
          ],
          "translation": "the evil"
        },
        {
          "question_id": 744,
          "question": "وَإِذَآ أَنْعَمْنَا عَلَى ٱلْإِنسَٰنِ أَعْرَضَ وَنَـَٔا بِجَانِبِهِۦ وَإِذَا مَسَّهُ ٱلشَّرُّ _____ دُعَآءٍ عَرِيضٍ",
          "answer": "فَذُو",
          "options": [
            "فَذُو",
            "وَإِذَآ",
            "ٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "خَلَقَهُنَّ"
          ],
          "translation": "then (he is) full"
        },
        {
          "question_id": 745,
          "question": "وَإِذَآ أَنْعَمْنَا عَلَى ٱلْإِنسَٰنِ أَعْرَضَ وَنَـَٔا بِجَانِبِهِۦ وَإِذَا مَسَّهُ ٱلشَّرُّ فَذُو _____ عَرِيضٍ",
          "answer": "دُعَآءٍ",
          "options": [
            "رَحْمَةً",
            "هُم",
            "دُعَآءٍ",
            "ٱلسَّاعَةِ"
          ],
          "translation": "(of) supplication"
        },
        {
          "question_id": 746,
          "question": "وَإِذَآ أَنْعَمْنَا عَلَى ٱلْإِنسَٰنِ أَعْرَضَ وَنَـَٔا بِجَانِبِهِۦ وَإِذَا مَسَّهُ ٱلشَّرُّ فَذُو دُعَآءٍ _____",
          "answer": "عَرِيضٍ",
          "options": [
            "أَنطَقَنَا",
            "ﰑ",
            "عَرِيضٍ",
            "ثَمُودُ"
          ],
          "translation": "lengthy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "41:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 747,
          "question": "_____ أَرَءَيْتُمْ إِن كَانَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ ثُمَّ كَفَرْتُم بِهِۦ مَنْ أَضَلُّ مِمَّنْ هُوَ فِى شِقَاقٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "إِنَّ",
            "هَٰذَا",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 748,
          "question": "قُلْ _____ إِن كَانَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ ثُمَّ كَفَرْتُم بِهِۦ مَنْ أَضَلُّ مِمَّنْ هُوَ فِى شِقَاقٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "أَرَءَيْتُمْ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "شَآءَ",
            "أَرَءَيْتُمْ",
            "خَلَقَهُنَّ"
          ],
          "translation": "You see "
        },
        {
          "question_id": 749,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ _____ كَانَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ ثُمَّ كَفَرْتُم بِهِۦ مَنْ أَضَلُّ مِمَّنْ هُوَ فِى شِقَاقٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "خَٰشِعَةً",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِن",
            "نَّحِسَاتٍ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 750,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن _____ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ ثُمَّ كَفَرْتُم بِهِۦ مَنْ أَضَلُّ مِمَّنْ هُوَ فِى شِقَاقٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "مَّنْ",
            "كَانَ",
            "ﰠ",
            "وَنَذِيرًا"
          ],
          "translation": "it is"
        },
        {
          "question_id": 751,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن كَانَ _____ عِندِ ٱللَّهِ ثُمَّ كَفَرْتُم بِهِۦ مَنْ أَضَلُّ مِمَّنْ هُوَ فِى شِقَاقٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "رَبِّىٓ",
            "مِنْ",
            "مَمْنُونٍ",
            "بِٱلْجَنَّةِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 752,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن كَانَ مِنْ _____ ٱللَّهِ ثُمَّ كَفَرْتُم بِهِۦ مَنْ أَضَلُّ مِمَّنْ هُوَ فِى شِقَاقٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "عِندِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلنَّارُ",
            "يَتَبَيَّنَ",
            "عِندِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 753,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن كَانَ مِنْ عِندِ _____ ثُمَّ كَفَرْتُم بِهِۦ مَنْ أَضَلُّ مِمَّنْ هُوَ فِى شِقَاقٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "يُلْحِدُونَ",
            "قَدِيرٌ",
            "مِن",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 754,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن كَانَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ _____ كَفَرْتُم بِهِۦ مَنْ أَضَلُّ مِمَّنْ هُوَ فِى شِقَاقٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "صَٰعِقَةُ",
            "ثُمَّ",
            "وَجُلُودُهُم",
            "عَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 755,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن كَانَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ ثُمَّ _____ بِهِۦ مَنْ أَضَلُّ مِمَّنْ هُوَ فِى شِقَاقٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "كَفَرْتُم",
          "options": [
            "فَإِنَّا",
            "ٱلسَّاعَةِ",
            "كَفَرْتُم",
            "لَا"
          ],
          "translation": "you disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 756,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن كَانَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ ثُمَّ كَفَرْتُم _____ مَنْ أَضَلُّ مِمَّنْ هُوَ فِى شِقَاقٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "لَّا",
            "وَٱلْإِنسِ",
            "بِهِۦ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 757,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن كَانَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ ثُمَّ كَفَرْتُم بِهِۦ _____ أَضَلُّ مِمَّنْ هُوَ فِى شِقَاقٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "لَيَقُولَنَّ",
            "إِلَّا",
            "إِلَيْهِ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 758,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن كَانَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ ثُمَّ كَفَرْتُم بِهِۦ مَنْ _____ مِمَّنْ هُوَ فِى شِقَاقٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "أَضَلُّ",
          "options": [
            "فَعَلَيْهَا",
            "أَضَلُّ",
            "تَسْجُدُوا۟",
            "بِمَصَٰبِيحَ"
          ],
          "translation": "(is) more astray"
        },
        {
          "question_id": 759,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن كَانَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ ثُمَّ كَفَرْتُم بِهِۦ مَنْ أَضَلُّ _____ هُوَ فِى شِقَاقٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "مِمَّنْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمُ",
            "مِمَّنْ",
            "تَقْدِيرُ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "than (one) who "
        },
        {
          "question_id": 760,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن كَانَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ ثُمَّ كَفَرْتُم بِهِۦ مَنْ أَضَلُّ مِمَّنْ _____ فِى شِقَاقٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "بِجَانِبِهِۦ",
            "بِرَبِّكَ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "he"
        },
        {
          "question_id": 761,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن كَانَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ ثُمَّ كَفَرْتُم بِهِۦ مَنْ أَضَلُّ مِمَّنْ هُوَ _____ شِقَاقٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "ﰔ",
            "سَنُرِيهِمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 762,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن كَانَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ ثُمَّ كَفَرْتُم بِهِۦ مَنْ أَضَلُّ مِمَّنْ هُوَ فِى _____ بَعِيدٍ",
          "answer": "شِقَاقٍۭ",
          "options": [
            "شِقَاقٍۭ",
            "إِنَّهُمْ",
            "تَخْرُجُ",
            "خَٰشِعَةً"
          ],
          "translation": "opposition"
        },
        {
          "question_id": 763,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن كَانَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ ثُمَّ كَفَرْتُم بِهِۦ مَنْ أَضَلُّ مِمَّنْ هُوَ فِى شِقَاقٍۭ _____",
          "answer": "بَعِيدٍ",
          "options": [
            "تَدْعُونَآ",
            "بَعِيدٍ",
            "جَزَآءًۢ",
            "ٱلْخَٰسِرِينَ"
          ],
          "translation": "far"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "41:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 764,
          "question": "_____ ءَايَٰتِنَا فِى ٱلْءَافَاقِ وَفِىٓ أَنفُسِهِمْ حَتَّىٰ يَتَبَيَّنَ لَهُمْ أَنَّهُ ٱلْحَقُّ أَوَلَمْ يَكْفِ بِرَبِّكَ أَنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "سَنُرِيهِمْ",
          "options": [
            "سَنُرِيهِمْ",
            "عَذَابًا",
            "ﰰ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Soon We will show them"
        },
        {
          "question_id": 765,
          "question": "سَنُرِيهِمْ _____ فِى ٱلْءَافَاقِ وَفِىٓ أَنفُسِهِمْ حَتَّىٰ يَتَبَيَّنَ لَهُمْ أَنَّهُ ٱلْحَقُّ أَوَلَمْ يَكْفِ بِرَبِّكَ أَنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "ءَايَٰتِنَا",
          "options": [
            "ءَايَٰتِنَا",
            "ﰃ",
            "وَإِلَيْهِ",
            "كَرْهًا"
          ],
          "translation": "Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 766,
          "question": "سَنُرِيهِمْ ءَايَٰتِنَا _____ ٱلْءَافَاقِ وَفِىٓ أَنفُسِهِمْ حَتَّىٰ يَتَبَيَّنَ لَهُمْ أَنَّهُ ٱلْحَقُّ أَوَلَمْ يَكْفِ بِرَبِّكَ أَنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مَمْنُونٍ",
            "إِنَّنَا",
            "وَمَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 767,
          "question": "سَنُرِيهِمْ ءَايَٰتِنَا فِى _____ وَفِىٓ أَنفُسِهِمْ حَتَّىٰ يَتَبَيَّنَ لَهُمْ أَنَّهُ ٱلْحَقُّ أَوَلَمْ يَكْفِ بِرَبِّكَ أَنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "ٱلْءَافَاقِ",
          "options": [
            "فَإِنْ",
            "قُوَّةً",
            "ٱلْءَافَاقِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "the horizons"
        },
        {
          "question_id": 768,
          "question": "سَنُرِيهِمْ ءَايَٰتِنَا فِى ٱلْءَافَاقِ _____ أَنفُسِهِمْ حَتَّىٰ يَتَبَيَّنَ لَهُمْ أَنَّهُ ٱلْحَقُّ أَوَلَمْ يَكْفِ بِرَبِّكَ أَنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "وَفِىٓ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "مِنَ",
            "وَفِىٓ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "and in"
        },
        {
          "question_id": 769,
          "question": "سَنُرِيهِمْ ءَايَٰتِنَا فِى ٱلْءَافَاقِ وَفِىٓ _____ حَتَّىٰ يَتَبَيَّنَ لَهُمْ أَنَّهُ ٱلْحَقُّ أَوَلَمْ يَكْفِ بِرَبِّكَ أَنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "أَنفُسِهِمْ",
          "options": [
            "لَا",
            "أَنفُسِهِمْ",
            "فِيهَا",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 770,
          "question": "سَنُرِيهِمْ ءَايَٰتِنَا فِى ٱلْءَافَاقِ وَفِىٓ أَنفُسِهِمْ _____ يَتَبَيَّنَ لَهُمْ أَنَّهُ ٱلْحَقُّ أَوَلَمْ يَكْفِ بِرَبِّكَ أَنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَنَـَٔا",
            "إِلَىَّ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 771,
          "question": "سَنُرِيهِمْ ءَايَٰتِنَا فِى ٱلْءَافَاقِ وَفِىٓ أَنفُسِهِمْ حَتَّىٰ _____ لَهُمْ أَنَّهُ ٱلْحَقُّ أَوَلَمْ يَكْفِ بِرَبِّكَ أَنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "يَتَبَيَّنَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "تَغْلِبُونَ",
            "يَتَبَيَّنَ",
            "فَأَعْرَضَ"
          ],
          "translation": "becomes clear"
        },
        {
          "question_id": 772,
          "question": "سَنُرِيهِمْ ءَايَٰتِنَا فِى ٱلْءَافَاقِ وَفِىٓ أَنفُسِهِمْ حَتَّىٰ يَتَبَيَّنَ _____ أَنَّهُ ٱلْحَقُّ أَوَلَمْ يَكْفِ بِرَبِّكَ أَنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "أَسْوَأَ",
            "لَهُمْ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 773,
          "question": "سَنُرِيهِمْ ءَايَٰتِنَا فِى ٱلْءَافَاقِ وَفِىٓ أَنفُسِهِمْ حَتَّىٰ يَتَبَيَّنَ لَهُمْ _____ ٱلْحَقُّ أَوَلَمْ يَكْفِ بِرَبِّكَ أَنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "أَنَّهُ",
          "options": [
            "جَآءَهُمْ",
            "أَنَّهُ",
            "فَٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "that it"
        },
        {
          "question_id": 774,
          "question": "سَنُرِيهِمْ ءَايَٰتِنَا فِى ٱلْءَافَاقِ وَفِىٓ أَنفُسِهِمْ حَتَّىٰ يَتَبَيَّنَ لَهُمْ أَنَّهُ _____ أَوَلَمْ يَكْفِ بِرَبِّكَ أَنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "قَبْلِكَ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "مِّنَّا",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "(is) the truth"
        },
        {
          "question_id": 775,
          "question": "سَنُرِيهِمْ ءَايَٰتِنَا فِى ٱلْءَافَاقِ وَفِىٓ أَنفُسِهِمْ حَتَّىٰ يَتَبَيَّنَ لَهُمْ أَنَّهُ ٱلْحَقُّ _____ يَكْفِ بِرَبِّكَ أَنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "أَوَلَمْ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "أَوَلَمْ",
            "خَلَتْ",
            "رِيحًا"
          ],
          "translation": "Is (it) not"
        },
        {
          "question_id": 776,
          "question": "سَنُرِيهِمْ ءَايَٰتِنَا فِى ٱلْءَافَاقِ وَفِىٓ أَنفُسِهِمْ حَتَّىٰ يَتَبَيَّنَ لَهُمْ أَنَّهُ ٱلْحَقُّ أَوَلَمْ _____ بِرَبِّكَ أَنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "يَكْفِ",
          "options": [
            "دَعَآ",
            "وَلَا",
            "يَكْفِ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "sufficient"
        },
        {
          "question_id": 777,
          "question": "سَنُرِيهِمْ ءَايَٰتِنَا فِى ٱلْءَافَاقِ وَفِىٓ أَنفُسِهِمْ حَتَّىٰ يَتَبَيَّنَ لَهُمْ أَنَّهُ ٱلْحَقُّ أَوَلَمْ يَكْفِ _____ أَنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "بِرَبِّكَ",
          "options": [
            "بِرَبِّكَ",
            "شَىْءٍ",
            "ﰮ",
            "وَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "concerning your Lord"
        },
        {
          "question_id": 778,
          "question": "سَنُرِيهِمْ ءَايَٰتِنَا فِى ٱلْءَافَاقِ وَفِىٓ أَنفُسِهِمْ حَتَّىٰ يَتَبَيَّنَ لَهُمْ أَنَّهُ ٱلْحَقُّ أَوَلَمْ يَكْفِ بِرَبِّكَ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "أَنَّهُۥ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَنَّهُۥ",
            "وَٱلنَّهَارُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "that He"
        },
        {
          "question_id": 779,
          "question": "سَنُرِيهِمْ ءَايَٰتِنَا فِى ٱلْءَافَاقِ وَفِىٓ أَنفُسِهِمْ حَتَّىٰ يَتَبَيَّنَ لَهُمْ أَنَّهُ ٱلْحَقُّ أَوَلَمْ يَكْفِ بِرَبِّكَ أَنَّهُۥ _____ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ﰩ",
            "لَّقَالُوا۟",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "(is) over"
        },
        {
          "question_id": 780,
          "question": "سَنُرِيهِمْ ءَايَٰتِنَا فِى ٱلْءَافَاقِ وَفِىٓ أَنفُسِهِمْ حَتَّىٰ يَتَبَيَّنَ لَهُمْ أَنَّهُ ٱلْحَقُّ أَوَلَمْ يَكْفِ بِرَبِّكَ أَنَّهُۥ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "يَكْسِبُونَ",
            "مِنَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 781,
          "question": "سَنُرِيهِمْ ءَايَٰتِنَا فِى ٱلْءَافَاقِ وَفِىٓ أَنفُسِهِمْ حَتَّىٰ يَتَبَيَّنَ لَهُمْ أَنَّهُ ٱلْحَقُّ أَوَلَمْ يَكْفِ بِرَبِّكَ أَنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ _____ شَهِيدٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "مَنْ",
            "صَٰلِحًا",
            "أَلَآ"
          ],
          "translation": "things"
        },
        {
          "question_id": 782,
          "question": "سَنُرِيهِمْ ءَايَٰتِنَا فِى ٱلْءَافَاقِ وَفِىٓ أَنفُسِهِمْ حَتَّىٰ يَتَبَيَّنَ لَهُمْ أَنَّهُ ٱلْحَقُّ أَوَلَمْ يَكْفِ بِرَبِّكَ أَنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "شَهِيدٌ",
          "options": [
            "شَهِيدٌ",
            "أَيْنَ",
            "وَقَالَ",
            "ﰴ"
          ],
          "translation": "a Witness"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "41:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 783,
          "question": "_____ إِنَّهُمْ فِى مِرْيَةٍ مِّن لِّقَآءِ رَبِّهِمْ أَلَآ إِنَّهُۥ بِكُلِّ شَىْءٍ مُّحِيطٌۢ",
          "answer": "أَلَآ",
          "options": [
            "ٱلْمُعْتَبِينَ",
            "أَلَآ",
            "فَأَخَذَتْهُمْ",
            "عَمًى"
          ],
          "translation": "Unquestionably"
        },
        {
          "question_id": 784,
          "question": "أَلَآ _____ فِى مِرْيَةٍ مِّن لِّقَآءِ رَبِّهِمْ أَلَآ إِنَّهُۥ بِكُلِّ شَىْءٍ مُّحِيطٌۢ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "مِّنَ",
            "وَمَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 785,
          "question": "أَلَآ إِنَّهُمْ _____ مِرْيَةٍ مِّن لِّقَآءِ رَبِّهِمْ أَلَآ إِنَّهُۥ بِكُلِّ شَىْءٍ مُّحِيطٌۢ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "فِى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ"
          ],
          "translation": "(are) in"
        },
        {
          "question_id": 786,
          "question": "أَلَآ إِنَّهُمْ فِى _____ مِّن لِّقَآءِ رَبِّهِمْ أَلَآ إِنَّهُۥ بِكُلِّ شَىْءٍ مُّحِيطٌۢ",
          "answer": "مِرْيَةٍ",
          "options": [
            "مَا",
            "تَعْبُدُونَ",
            "مِرْيَةٍ",
            "طَآئِعِينَ"
          ],
          "translation": "doubt"
        },
        {
          "question_id": 787,
          "question": "أَلَآ إِنَّهُمْ فِى مِرْيَةٍ _____ لِّقَآءِ رَبِّهِمْ أَلَآ إِنَّهُۥ بِكُلِّ شَىْءٍ مُّحِيطٌۢ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "سَمْعُكُمْ",
            "تَعْبُدُوٓا۟",
            "تَنزِيلٌ"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 788,
          "question": "أَلَآ إِنَّهُمْ فِى مِرْيَةٍ مِّن _____ رَبِّهِمْ أَلَآ إِنَّهُۥ بِكُلِّ شَىْءٍ مُّحِيطٌۢ",
          "answer": "لِّقَآءِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَهُمْ",
            "لِّقَآءِ",
            "ٱلْحَقُّ"
          ],
          "translation": "(the) meeting"
        },
        {
          "question_id": 789,
          "question": "أَلَآ إِنَّهُمْ فِى مِرْيَةٍ مِّن لِّقَآءِ _____ أَلَآ إِنَّهُۥ بِكُلِّ شَىْءٍ مُّحِيطٌۢ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "وَلَقَدْ",
            "رَبِّهِمْ",
            "صَٰعِقَةِ"
          ],
          "translation": "(with) their Lord"
        },
        {
          "question_id": 790,
          "question": "أَلَآ إِنَّهُمْ فِى مِرْيَةٍ مِّن لِّقَآءِ رَبِّهِمْ _____ إِنَّهُۥ بِكُلِّ شَىْءٍ مُّحِيطٌۢ",
          "answer": "أَلَآ",
          "options": [
            "أَلَآ",
            "تَعْبُدُونَ",
            "إِنَّنَا",
            "فَعَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "Unquestionably"
        },
        {
          "question_id": 791,
          "question": "أَلَآ إِنَّهُمْ فِى مِرْيَةٍ مِّن لِّقَآءِ رَبِّهِمْ أَلَآ _____ بِكُلِّ شَىْءٍ مُّحِيطٌۢ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "يُوزَعُونَ",
            "ﰱ",
            "رَبُّنَا",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 792,
          "question": "أَلَآ إِنَّهُمْ فِى مِرْيَةٍ مِّن لِّقَآءِ رَبِّهِمْ أَلَآ إِنَّهُۥ _____ شَىْءٍ مُّحِيطٌۢ",
          "answer": "بِكُلِّ",
          "options": [
            "بِكُلِّ",
            "سَبْعَ",
            "ﰟ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "(is) of all"
        },
        {
          "question_id": 793,
          "question": "أَلَآ إِنَّهُمْ فِى مِرْيَةٍ مِّن لِّقَآءِ رَبِّهِمْ أَلَآ إِنَّهُۥ بِكُلِّ _____ مُّحِيطٌۢ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "قَدْ",
            "ٱلْخَٰسِرِينَ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "things"
        },
        {
          "question_id": 794,
          "question": "أَلَآ إِنَّهُمْ فِى مِرْيَةٍ مِّن لِّقَآءِ رَبِّهِمْ أَلَآ إِنَّهُۥ بِكُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "مُّحِيطٌۢ",
          "options": [
            "مَّحِيصٍ",
            "ﰗ",
            "مُّحِيطٌۢ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "encompassing"
        }
      ]
    }
  ]
}